<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
	<channel>
		<title>DataLekt RSS feed</title>
		<link>https://datalekt.nl</link>
		<description>RSS feed of datalekt.nl</description>
		<docs>https://github.com/Gertje823/datalekt-feed</docs>
		<generator>python-feedgen</generator>
		<language>nl</language>
		<lastBuildDate>Thu, 18 Apr 2024 12:27:16 +0000</lastBuildDate>
		<item>
			<title>Cyberaanval op schoolboekenleverancier Iddink treft Vonk</title>
			<link>https://www.vonknh.nl/nieuws/2024-04-15/cyberaanval-bij-iddink-learning-materials-bv</link>
			<description>Vonk | Onderwijs | 15-04-2024 | Een recente cyberaanval op Iddink Learning Materials B.V. treft ook Vonk. Iddink is een belangrijke leverancier van schoolboeken en digitaal lesmateriaal, heeft geleid tot diefstal van persoonlijke gegevens zoals namen, e-mailadressen en bankgegevens. Ouders en leerlingen worden geadviseerd om extra waakzaam te zijn voor phishingmails en andere frauduleuze activiteiten. De aanval, toegeschreven aan de criminele groep Cactus, heeft mogelijk brede implicaties voor andere scholen in Nederland. Er is melding gedaan bij de Autoriteit Persoonsgegevens. (Bron: 2college.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.vonknh.nl/nieuws/2024-04-15/cyberaanval-bij-iddink-learning-materials-bv?datalekt=38fceab3844404a2e9ab9d25a34cbeb2f77ea5b0bfd4e8def06c4a631c6dd8b2</guid>
			<category>Onderwijs </category>
			<pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Cyberaanval op schoolboekenleverancier Iddink treft Scholengroep Spinoza</title>
			<link>https://scholengroepspinoza.nl/nieuws-cyberaanval-bij-iddink</link>
			<description>Stichting Scholengroep Spinoza | Onderwijs | 15-04-2024 | Een recente cyberaanval op Iddink Learning Materials B.V. treft ook Scholengroep Spinoza. Iddink is een belangrijke leverancier van schoolboeken en digitaal lesmateriaal, heeft geleid tot diefstal van persoonlijke gegevens zoals namen, e-mailadressen en bankgegevens. Ouders en leerlingen worden geadviseerd om extra waakzaam te zijn voor phishingmails en andere frauduleuze activiteiten. De aanval, toegeschreven aan de criminele groep Cactus, heeft mogelijk brede implicaties voor andere scholen in Nederland. Er is melding gedaan bij de Autoriteit Persoonsgegevens. (Bron: 2college.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://scholengroepspinoza.nl/nieuws-cyberaanval-bij-iddink?datalekt=61f808b99dbcb494528afb0c1f99b33d50358f822f0fa286f53df5031b9480b8</guid>
			<category>Onderwijs </category>
			<pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Cyberaanval op schoolboekenleverancier Iddink treft Assink Lyceum</title>
			<link>https://www.gelderlander.nl/enschede/twentse-scholen-alert-na-cyberaanval-op-leverancier-van-boeken~a48398ae/</link>
			<description>Assink Lyceum | Onderwijs | 16-04-2024 | Een recente cyberaanval op Iddink Learning Materials B.V. treft ook Assink Lyceum. Iddink is een belangrijke leverancier van schoolboeken en digitaal lesmateriaal, heeft geleid tot diefstal van persoonlijke gegevens zoals namen, e-mailadressen en bankgegevens. Ouders en leerlingen worden geadviseerd om extra waakzaam te zijn voor phishingmails en andere frauduleuze activiteiten. De aanval, toegeschreven aan de criminele groep Cactus, heeft mogelijk brede implicaties voor andere scholen in Nederland. Er is melding gedaan bij de Autoriteit Persoonsgegevens. (Bron: 2college.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.gelderlander.nl/enschede/twentse-scholen-alert-na-cyberaanval-op-leverancier-van-boeken~a48398ae/?datalekt=2b14ba88e70f206ee57c0f5964553271490bfaaf8af3ec613bb655da7c979472</guid>
			<category>Onderwijs </category>
			<pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Cyberaanval op schoolboekenleverancier Iddink treft Het Stedelijk Lyceum</title>
			<link>https://www.gelderlander.nl/enschede/twentse-scholen-alert-na-cyberaanval-op-leverancier-van-boeken~a48398ae/</link>
			<description>Het Stedelijk Lyceum | Onderwijs | 16-04-2024 | Een recente cyberaanval op Iddink Learning Materials B.V. treft ook Het Stedelijk Lyceum. Iddink is een belangrijke leverancier van schoolboeken en digitaal lesmateriaal, heeft geleid tot diefstal van persoonlijke gegevens zoals namen, e-mailadressen en bankgegevens. Ouders en leerlingen worden geadviseerd om extra waakzaam te zijn voor phishingmails en andere frauduleuze activiteiten. De aanval, toegeschreven aan de criminele groep Cactus, heeft mogelijk brede implicaties voor andere scholen in Nederland. Er is melding gedaan bij de Autoriteit Persoonsgegevens. (Bron: 2college.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.gelderlander.nl/enschede/twentse-scholen-alert-na-cyberaanval-op-leverancier-van-boeken~a48398ae/?datalekt=fc8fdc584164095cb979541e11762391d7a20f0d910fc8be2db1eca7c6e865ff</guid>
			<category>Onderwijs </category>
			<pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Ranzijn getroffen door ransomware aanval van de criminele organisatie RA World</title>
			<link>https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb</link>
			<description>Ranzijn | Groot- en detailhandel | 18-03-2024 | De criminele organisatie RA World heeft op het darkweb aangekondigd dat zij Ranzijn heeft getroffen met een ransomware-aanval en losgeld heeft geëist. (Bron: ccinfo.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb?datalekt=a511011287e5805c1db9ea31eaf542d08c66fd452865d122f6c555ebd0934e9e</guid>
			<category>Groot- en detailhandel </category>
			<pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Cyberaanval op schoolboekenleverancier Iddink treft Stedelijk College</title>
			<link>https://www.stedelijkcollege.nl/henegouwenlaan/#:~:text=Belangrijk%20bericht%20omtrent%20Cyberaanval%20Iddink%20%E2%80%93%20april%202024</link>
			<description>Stedelijk College | Onderwijs | 16-04-2024 | Een recente cyberaanval op Iddink Learning Materials B.V. treft ook Stedelijk College. Iddink is een belangrijke leverancier van schoolboeken en digitaal lesmateriaal, heeft geleid tot diefstal van persoonlijke gegevens zoals namen, e-mailadressen en bankgegevens. Ouders en leerlingen worden geadviseerd om extra waakzaam te zijn voor phishingmails en andere frauduleuze activiteiten. De aanval, toegeschreven aan de criminele groep Cactus, heeft mogelijk brede implicaties voor andere scholen in Nederland. Er is melding gedaan bij de Autoriteit Persoonsgegevens. (Bron: 2college.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.stedelijkcollege.nl/henegouwenlaan/#:~:text=Belangrijk%20bericht%20omtrent%20Cyberaanval%20Iddink%20%E2%80%93%20april%202024?datalekt=6eda3f0d99cde78b3d4f0d6c84ee64cb1a742b09ac14d836bba9287b7a6bd568</guid>
			<category>Onderwijs </category>
			<pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Cyberaanval op schoolboekenleverancier Iddink treft Lyceum de Grundel</title>
			<link>https://lyceumdegrundel.nl/nieuws/iddink-aangevallen-door-cybercriminelen</link>
			<description>Lyceum de Grundel | Onderwijs | 13-04-2024 | Een recente cyberaanval op Iddink Learning Materials B.V. treft ook Lyceum de Grundel. Iddink is een belangrijke leverancier van schoolboeken en digitaal lesmateriaal, heeft geleid tot diefstal van persoonlijke gegevens zoals namen, e-mailadressen en bankgegevens. Ouders en leerlingen worden geadviseerd om extra waakzaam te zijn voor phishingmails en andere frauduleuze activiteiten. De aanval, toegeschreven aan de criminele groep Cactus, heeft mogelijk brede implicaties voor andere scholen in Nederland. Er is melding gedaan bij de Autoriteit Persoonsgegevens. (Bron: 2college.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://lyceumdegrundel.nl/nieuws/iddink-aangevallen-door-cybercriminelen?datalekt=ba44059aeb192a5b524b7056702d2dd2b3215ec5b902468b66321bac95e5ce23</guid>
			<category>Onderwijs </category>
			<pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Cyberaanval op schoolboekenleverancier Iddink treft NUOVO Scholen</title>
			<link>https://www.nuovo.nl/nieuws/persbericht-over-iddink</link>
			<description>NUOVO Scholen | Onderwijs | 15-04-2024 | Een recente cyberaanval op Iddink Learning Materials B.V. treft ook NUOVO Scholen. Iddink is een belangrijke leverancier van schoolboeken en digitaal lesmateriaal, heeft geleid tot diefstal van persoonlijke gegevens zoals namen, e-mailadressen en bankgegevens. Ouders en leerlingen worden geadviseerd om extra waakzaam te zijn voor phishingmails en andere frauduleuze activiteiten. De aanval, toegeschreven aan de criminele groep Cactus, heeft mogelijk brede implicaties voor andere scholen in Nederland. Er is melding gedaan bij de Autoriteit Persoonsgegevens. (Bron: 2college.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.nuovo.nl/nieuws/persbericht-over-iddink?datalekt=1b590b553368a6cf9c0e1be2c908ac44e5d2bc4b8912caa3588819e087bcb4d5</guid>
			<category>Onderwijs </category>
			<pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Cyberaanval op schoolboekenleverancier Iddink treft Varendonck College</title>
			<link>https://www.varendonck.nl/nieuws/767/Cyberaanval-Iddink</link>
			<description>Varendonck College | Onderwijs | 15-04-2024 | Een recente cyberaanval op Iddink Learning Materials B.V. treft ook Varendonck College. Iddink is een belangrijke leverancier van schoolboeken en digitaal lesmateriaal, heeft geleid tot diefstal van persoonlijke gegevens zoals namen, e-mailadressen en bankgegevens. Ouders en leerlingen worden geadviseerd om extra waakzaam te zijn voor phishingmails en andere frauduleuze activiteiten. De aanval, toegeschreven aan de criminele groep Cactus, heeft mogelijk brede implicaties voor andere scholen in Nederland. Er is melding gedaan bij de Autoriteit Persoonsgegevens. (Bron: 2college.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.varendonck.nl/nieuws/767/Cyberaanval-Iddink?datalekt=3387930c7eb9aa99e03e9d28ffa3b33bca4778de653227c853a01523a2a657e4</guid>
			<category>Onderwijs </category>
			<pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Cyberaanval op schoolboekenleverancier Iddink treft Griftland College</title>
			<link>https://www.griftland.nl/informatie-over-cyberaanval-bij-iddink-learning-materials-bv/</link>
			<description>Griftland College | Onderwijs | 16-04-2024 | Een recente cyberaanval op Iddink Learning Materials B.V. treft ook Griftland College. Iddink is een belangrijke leverancier van schoolboeken en digitaal lesmateriaal, heeft geleid tot diefstal van persoonlijke gegevens zoals namen, e-mailadressen en bankgegevens. Ouders en leerlingen worden geadviseerd om extra waakzaam te zijn voor phishingmails en andere frauduleuze activiteiten. De aanval, toegeschreven aan de criminele groep Cactus, heeft mogelijk brede implicaties voor andere scholen in Nederland. Er is melding gedaan bij de Autoriteit Persoonsgegevens. (Bron: 2college.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.griftland.nl/informatie-over-cyberaanval-bij-iddink-learning-materials-bv/?datalekt=f841b72a8bfc25705bc630eae24cad8892ecb61a603fc871f91736fee6604475</guid>
			<category>Onderwijs </category>
			<pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Cyberaanval op schoolboekenleverancier Iddink treft Curio</title>
			<link>https://www.curio.nl/nieuws/cyberaanval-bij-iddink-leverancier-van-schoolboeken/</link>
			<description>Curio | Onderwijs | 15-04-2024 | Een recente cyberaanval op Iddink Learning Materials B.V. treft ook Curio. Iddink is een belangrijke leverancier van schoolboeken en digitaal lesmateriaal, heeft geleid tot diefstal van persoonlijke gegevens zoals namen, e-mailadressen en bankgegevens. Ouders en leerlingen worden geadviseerd om extra waakzaam te zijn voor phishingmails en andere frauduleuze activiteiten. De aanval, toegeschreven aan de criminele groep Cactus, heeft mogelijk brede implicaties voor andere scholen in Nederland. Er is melding gedaan bij de Autoriteit Persoonsgegevens. (Bron: 2college.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.curio.nl/nieuws/cyberaanval-bij-iddink-leverancier-van-schoolboeken/?datalekt=81bf3cc732cd2baeca433e93c6194ea2e78bdd8d3a851d1f725e05814a1008b7</guid>
			<category>Onderwijs </category>
			<pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Cyberaanval op schoolboekenleverancier Iddink treft Terra Emmen</title>
			<link>https://emmen.voterra.nl/nieuws/nieuwsartikelen/cyberaanval-bij-iddink-schoolboekenleverancie</link>
			<description>Terra Emmen | Onderwijs | 13-04-2024 | Een recente cyberaanval op Iddink Learning Materials B.V. treft ook Terra Emmen. Iddink is een belangrijke leverancier van schoolboeken en digitaal lesmateriaal, heeft geleid tot diefstal van persoonlijke gegevens zoals namen, e-mailadressen en bankgegevens. Ouders en leerlingen worden geadviseerd om extra waakzaam te zijn voor phishingmails en andere frauduleuze activiteiten. De aanval, toegeschreven aan de criminele groep Cactus, heeft mogelijk brede implicaties voor andere scholen in Nederland. Er is melding gedaan bij de Autoriteit Persoonsgegevens. (Bron: 2college.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://emmen.voterra.nl/nieuws/nieuwsartikelen/cyberaanval-bij-iddink-schoolboekenleverancie?datalekt=f992cf4b462fbc09f1ed43b58b304e8256b3728f85fa9e84e215b61de3b68306</guid>
			<category>Onderwijs </category>
			<pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Cyberaanval op schoolboekenleverancier Iddink treft Elde College</title>
			<link>https://www.eldecollege.nl/datalek-bij-iddink-learning-materials-bv/</link>
			<description>Elde College | Onderwijs | 16-04-2024 | Een recente cyberaanval op Iddink Learning Materials B.V. treft ook Elde College. Iddink is een belangrijke leverancier van schoolboeken en digitaal lesmateriaal, heeft geleid tot diefstal van persoonlijke gegevens zoals namen, e-mailadressen en bankgegevens. Ouders en leerlingen worden geadviseerd om extra waakzaam te zijn voor phishingmails en andere frauduleuze activiteiten. De aanval, toegeschreven aan de criminele groep Cactus, heeft mogelijk brede implicaties voor andere scholen in Nederland. Er is melding gedaan bij de Autoriteit Persoonsgegevens. (Bron: 2college.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.eldecollege.nl/datalek-bij-iddink-learning-materials-bv/?datalekt=6591f25712207d2e3a8f11d9c19771ef05e43fbe407660409ac971dd7cbd7cb3</guid>
			<category>Onderwijs </category>
			<pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Cyberaanval op schoolboekenleverancier Iddink treft Ons Middelbaar Onderwijs</title>
			<link>https://www.omroepbrabant.nl/nieuws/4451957/schoolboekenleverancier-gehackt-gegevens-brabantse-leerlingen-op-straat</link>
			<description>Ons Middelbaar Onderwijs (OMO) | Onderwijs | 15-04-2024 | Een recente cyberaanval op Iddink Learning Materials B.V. treft ook Ons Middelbaar Onderwijs. Iddink is een belangrijke leverancier van schoolboeken en digitaal lesmateriaal, heeft geleid tot diefstal van persoonlijke gegevens zoals namen, e-mailadressen en bankgegevens. Ouders en leerlingen worden geadviseerd om extra waakzaam te zijn voor phishingmails en andere frauduleuze activiteiten. De aanval, toegeschreven aan de criminele groep Cactus, heeft mogelijk brede implicaties voor andere scholen in Nederland. Er is melding gedaan bij de Autoriteit Persoonsgegevens. (Bron: 2college.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.omroepbrabant.nl/nieuws/4451957/schoolboekenleverancier-gehackt-gegevens-brabantse-leerlingen-op-straat?datalekt=ade9b0f63ee24de84621d0c8efe820db09a0c4e87e1adaac56a554d14b6900e9</guid>
			<category>Onderwijs </category>
			<pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Cyberaanval op schoolboekenleverancier Iddink treft Quadraam</title>
			<link>https://www.quadraam.nl/nieuws/328/cyberaanval-uitgeverij-iddink</link>
			<description>Stichting Quadraam | Onderwijs | 14-04-2024 | Een recente cyberaanval op Iddink Learning Materials B.V. treft ook Quadraam. Iddink is een belangrijke leverancier van schoolboeken en digitaal lesmateriaal, heeft geleid tot diefstal van persoonlijke gegevens zoals namen, e-mailadressen en bankgegevens. Ouders en leerlingen worden geadviseerd om extra waakzaam te zijn voor phishingmails en andere frauduleuze activiteiten. De aanval, toegeschreven aan de criminele groep Cactus, heeft mogelijk brede implicaties voor andere scholen in Nederland. Er is melding gedaan bij de Autoriteit Persoonsgegevens. (Bron: 2college.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.quadraam.nl/nieuws/328/cyberaanval-uitgeverij-iddink?datalekt=9321807c9a95fe324353ebca1db4e67542775d6321f296b90d15ad8e8c62dfd1</guid>
			<category>Onderwijs </category>
			<pubDate>Tue, 16 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Cyberaanval op schoolboekenleverancier Iddink treft Vechtstede College</title>
			<link>https://www.weespernieuws.nl/maatschappelijk/maatschappelijk/335911/door-cyberaanval-op-boekenleverancier-mogelijk-gegevens-ouder</link>
			<description>Vechtstede College | Onderwijs | 15-04-2024 | Een recente cyberaanval op Iddink Learning Materials B.V. treft ook Vechtstede College. Iddink is een belangrijke leverancier van schoolboeken en digitaal lesmateriaal, heeft geleid tot diefstal van persoonlijke gegevens zoals namen, e-mailadressen en bankgegevens. Ouders en leerlingen worden geadviseerd om extra waakzaam te zijn voor phishingmails en andere frauduleuze activiteiten. De aanval, toegeschreven aan de criminele groep Cactus, heeft mogelijk brede implicaties voor andere scholen in Nederland. Er is melding gedaan bij de Autoriteit Persoonsgegevens. (Bron: 2college.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.weespernieuws.nl/maatschappelijk/maatschappelijk/335911/door-cyberaanval-op-boekenleverancier-mogelijk-gegevens-ouder?datalekt=87a9148a5286ba86ac60a6ccea2d2fd2d214c79ac2e3fb1cd4a0c525668d8e7d</guid>
			<category>Onderwijs </category>
			<pubDate>Tue, 16 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Cyberaanval op schoolboekenleverancier Iddink treft Casparaus College</title>
			<link>https://www.weespernieuws.nl/maatschappelijk/maatschappelijk/335911/door-cyberaanval-op-boekenleverancier-mogelijk-gegevens-ouder</link>
			<description>Casparaus College | Onderwijs | 15-04-2024 | Een recente cyberaanval op Iddink Learning Materials B.V. treft ook Casparaus College. Iddink is een belangrijke leverancier van schoolboeken en digitaal lesmateriaal, heeft geleid tot diefstal van persoonlijke gegevens zoals namen, e-mailadressen en bankgegevens. Ouders en leerlingen worden geadviseerd om extra waakzaam te zijn voor phishingmails en andere frauduleuze activiteiten. De aanval, toegeschreven aan de criminele groep Cactus, heeft mogelijk brede implicaties voor andere scholen in Nederland. Er is melding gedaan bij de Autoriteit Persoonsgegevens. (Bron: canisius.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.weespernieuws.nl/maatschappelijk/maatschappelijk/335911/door-cyberaanval-op-boekenleverancier-mogelijk-gegevens-ouder?datalekt=001055d4c968d628a0603b435445b6b6bbefdb989b12381f353c55e9a0d9ce28</guid>
			<category>Onderwijs </category>
			<pubDate>Tue, 16 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Cyberaanval op schoolboekenleverancier Iddink treft 2College</title>
			<link>https://www.2college.nl/durendael/school/nieuws/cyberaanval-iddink-1/</link>
			<description>2College | Onderwijs | 14-04-2024 | Een recente cyberaanval op Iddink Learning Materials B.V. treft ook 2College. Iddink is een belangrijke leverancier van schoolboeken en digitaal lesmateriaal, heeft geleid tot diefstal van persoonlijke gegevens zoals namen, e-mailadressen en bankgegevens. Ouders en leerlingen worden geadviseerd om extra waakzaam te zijn voor phishingmails en andere frauduleuze activiteiten. De aanval, toegeschreven aan de criminele groep Cactus, heeft mogelijk brede implicaties voor andere scholen in Nederland. Er is melding gedaan bij de Autoriteit Persoonsgegevens. (Bron: 2college.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.2college.nl/durendael/school/nieuws/cyberaanval-iddink-1/?datalekt=3ddecdaf633d4c0d86bc40bd0f1a2ce33675e80178e1bcdf667c9c569ef5bf21</guid>
			<category>Onderwijs </category>
			<pubDate>Mon, 15 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Cyberaanval op schoolboekenleverancier Iddink treft Canisius</title>
			<link>https://canisius.nl/nieuws/uncategorized/iddink-learning-materials-aangevallen-door-cybercriminelen</link>
			<description>Canisius | Onderwijs | 14-04-2024 | Een recente cyberaanval op Iddink Learning Materials B.V. treft ook Canisius. Iddink is een belangrijke leverancier van schoolboeken en digitaal lesmateriaal, heeft geleid tot diefstal van persoonlijke gegevens zoals namen, e-mailadressen en bankgegevens. Ouders en leerlingen worden geadviseerd om extra waakzaam te zijn voor phishingmails en andere frauduleuze activiteiten. De aanval, toegeschreven aan de criminele groep Cactus, heeft mogelijk brede implicaties voor andere scholen in Nederland. Er is melding gedaan bij de Autoriteit Persoonsgegevens. (Bron: canisius.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://canisius.nl/nieuws/uncategorized/iddink-learning-materials-aangevallen-door-cybercriminelen?datalekt=9d78286b2a00db67edafe701c6a2557a9b4dce28f0c280df8c9ec5fdfdf2e1ad</guid>
			<category>Onderwijs </category>
			<pubDate>Mon, 15 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Cyberaanval op schoolboekenleverancier Iddink treft Tabor College</title>
			<link>https://www.noordhollandsdagblad.nl/cnt/dmf20240414_71168742</link>
			<description>Tabor College | Onderwijs | 13-04-2024 | Een recente cyberaanval op Iddink Learning Materials B.V. treft ook Tabor College. Iddink is een belangrijke leverancier van schoolboeken en digitaal lesmateriaal, heeft geleid tot diefstal van persoonlijke gegevens zoals namen, e-mailadressen en bankgegevens. Ouders en leerlingen worden geadviseerd om extra waakzaam te zijn voor phishingmails en andere frauduleuze activiteiten. De aanval, toegeschreven aan de criminele groep Cactus, heeft mogelijk brede implicaties voor andere scholen in Nederland. Er is melding gedaan bij de Autoriteit Persoonsgegevens. (Bron: noordhollandsdagblad.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.noordhollandsdagblad.nl/cnt/dmf20240414_71168742?datalekt=9387ae56e68d88fc310c1fa996095a66291af937831c8b82942ba49fc18908cb</guid>
			<category>Onderwijs </category>
			<pubDate>Mon, 15 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Cyberaanval op schoolboekenleverancier Iddink treft Etty Hillesum Lyceum</title>
			<link>https://demarke-ehl.nl/hetcorberic/nieuws/iddink-learning-materials-aangevallen-door-cybercriminelen</link>
			<description>Etty Hillesum Lyceum | Onderwijs | 13-04-2024 | Een recente cyberaanval op Iddink Learning Materials B.V. treft ook Etty Hillesum Lyceum. Iddink is een belangrijke leverancier van schoolboeken en digitaal lesmateriaal, heeft geleid tot diefstal van persoonlijke gegevens zoals namen, e-mailadressen en bankgegevens. Ouders en leerlingen worden geadviseerd om extra waakzaam te zijn voor phishingmails en andere frauduleuze activiteiten. De aanval, toegeschreven aan de criminele groep Cactus, heeft mogelijk brede implicaties voor andere scholen in Nederland. Er is melding gedaan bij de Autoriteit Persoonsgegevens. (Bron: demarke-ehl.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://demarke-ehl.nl/hetcorberic/nieuws/iddink-learning-materials-aangevallen-door-cybercriminelen?datalekt=b396583e28f4b7f04ccd2eee65ef0ec7d826dea083b833e22e7ebf44c83b7eb7</guid>
			<category>Onderwijs </category>
			<pubDate>Mon, 15 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Cyberaanval op schoolboekenleverancier Iddink treft Jan Tinbergen College</title>
			<link>https://www.jtc-roosendaal.nl/Nieuws-Activiteiten-Fotos/Nieuwsoverzicht/art/709135</link>
			<description>Jan Tinbergen College | Onderwijs | 13-04-2024 | Een recente cyberaanval op Iddink Learning Materials B.V. treft ook Jan Tinbergen College. Iddink is een belangrijke leverancier van schoolboeken en digitaal lesmateriaal, heeft geleid tot diefstal van persoonlijke gegevens zoals namen, e-mailadressen en bankgegevens. Ouders en leerlingen worden geadviseerd om extra waakzaam te zijn voor phishingmails en andere frauduleuze activiteiten. De aanval, toegeschreven aan de criminele groep Cactus, heeft mogelijk brede implicaties voor andere scholen in Nederland. Er is melding gedaan bij de Autoriteit Persoonsgegevens. (Bron: jtc-roosendaal.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.jtc-roosendaal.nl/Nieuws-Activiteiten-Fotos/Nieuwsoverzicht/art/709135?datalekt=a523ad6e55c53cc0ee8764ed86fdb181123b46f56dbfe2050b9cfd7fa3d1c297</guid>
			<category>Onderwijs </category>
			<pubDate>Mon, 15 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Cyberaanval op schoolboekenleverancier Iddink treft Terra Wolvega</title>
			<link>https://wolvega.voterra.nl/nieuws/nieuwsartikelen/cyberaanval-bij-iddink-schoolboekenleverancie</link>
			<description>Terra Wolvega | Onderwijs | 13-04-2024 | Een recente cyberaanval op Iddink Learning Materials B.V. treft ook Terra Wolvega. Iddink is een belangrijke leverancier van schoolboeken en digitaal lesmateriaal, heeft geleid tot diefstal van persoonlijke gegevens zoals namen, e-mailadressen en bankgegevens. Ouders en leerlingen worden geadviseerd om extra waakzaam te zijn voor phishingmails en andere frauduleuze activiteiten. De aanval, toegeschreven aan de criminele groep Cactus, heeft mogelijk brede implicaties voor andere scholen in Nederland. Er is melding gedaan bij de Autoriteit Persoonsgegevens. (Bron: voterra.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://wolvega.voterra.nl/nieuws/nieuwsartikelen/cyberaanval-bij-iddink-schoolboekenleverancie?datalekt=1d6c1c533b297a5eb436335dcce321dc4b861c6634f5b1745991e634962439e3</guid>
			<category>Onderwijs </category>
			<pubDate>Mon, 15 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Cyberaanval op schoolboekenleverancier Iddink treft Augustinianum</title>
			<link>https://www.augustinianum.nl/index.php/en/blog/iddink-learning-materials-aangevallen-door-cybercriminelen</link>
			<description>Augustinianum | Onderwijs | 13-04-2024 | Een recente cyberaanval op Iddink Learning Materials B.V. treft ook Augustinianum. Iddink is een belangrijke leverancier van schoolboeken en digitaal lesmateriaal, heeft geleid tot diefstal van persoonlijke gegevens zoals namen, e-mailadressen en bankgegevens. Ouders en leerlingen worden geadviseerd om extra waakzaam te zijn voor phishingmails en andere frauduleuze activiteiten. De aanval, toegeschreven aan de criminele groep Cactus, heeft mogelijk brede implicaties voor andere scholen in Nederland. Er is melding gedaan bij de Autoriteit Persoonsgegevens. (Bron: augustinianum.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.augustinianum.nl/index.php/en/blog/iddink-learning-materials-aangevallen-door-cybercriminelen?datalekt=d8c56028cee32a9cb4705516ddc0365915c1deffa4ae59a6c6d65d57d8bec208</guid>
			<category>Onderwijs </category>
			<pubDate>Mon, 15 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Cyberaanval op schoolboekenleverancier Iddink treft Katholieke Scholengemeenschap Etten-Leur (KSE)</title>
			<link>https://www.k-s-e.nl/Home/Nieuws/art/709133</link>
			<description>Katholieke Scholengemeenschap Etten-Leur (KSE) | Onderwijs | 13-04-2024 | Een recente cyberaanval op Iddink Learning Materials B.V. treft ook Katholieke Scholengemeenschap Etten-Leur (KSE). Iddink is een belangrijke leverancier van schoolboeken en digitaal lesmateriaal, heeft geleid tot diefstal van persoonlijke gegevens zoals namen, e-mailadressen en bankgegevens. Ouders en leerlingen worden geadviseerd om extra waakzaam te zijn voor phishingmails en andere frauduleuze activiteiten. De aanval, toegeschreven aan de criminele groep Cactus, heeft mogelijk brede implicaties voor andere scholen in Nederland. Er is melding gedaan bij de Autoriteit Persoonsgegevens. (Bron: k-s-e.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.k-s-e.nl/Home/Nieuws/art/709133?datalekt=173dd087e03e422da359cf5e2e366e7e5bd8819e8d4ef368dacecdfbf94f997e</guid>
			<category>Onderwijs </category>
			<pubDate>Mon, 15 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Cyberaanval op schoolboekenleverancier Iddink treft Carmel College Emmen</title>
			<link>https://www.carmelemmen.nl/nieuws/200/iddink-learning-materials-aangevallen-door-cybercriminelen</link>
			<description>Carmel College Emmen | Onderwijs | 13-04-2024 | Een recente cyberaanval op Iddink Learning Materials B.V. treft ook Carmel College Emmen. Iddink is een belangrijke leverancier van schoolboeken en digitaal lesmateriaal, heeft geleid tot diefstal van persoonlijke gegevens zoals namen, e-mailadressen en bankgegevens. Ouders en leerlingen worden geadviseerd om extra waakzaam te zijn voor phishingmails en andere frauduleuze activiteiten. De aanval, toegeschreven aan de criminele groep Cactus, heeft mogelijk brede implicaties voor andere scholen in Nederland. Er is melding gedaan bij de Autoriteit Persoonsgegevens. (Bron: carmelemmen.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.carmelemmen.nl/nieuws/200/iddink-learning-materials-aangevallen-door-cybercriminelen?datalekt=de1ad0f39ead721d81bfcefa401bd1216bf65834889497a8886c2cd241cfb93a</guid>
			<category>Onderwijs </category>
			<pubDate>Mon, 15 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Cyberaanval op schoolboekenleverancier Iddink treft Mondia Scholengroep</title>
			<link>https://www.omroepzeeland.nl/nieuws/16433322/mogelijk-bankgegevens-scholieren-buitgemaakt-bij-hack-boekenleverancier</link>
			<description>Mondia Scholengroep | Onderwijs | 13-04-2024 | Een recente cyberaanval op Iddink Learning Materials B.V. treft ook Mondia Scholengroep. Iddink is een belangrijke leverancier van schoolboeken en digitaal lesmateriaal, heeft geleid tot diefstal van persoonlijke gegevens zoals namen, e-mailadressen en bankgegevens. Ouders en leerlingen worden geadviseerd om extra waakzaam te zijn voor phishingmails en andere frauduleuze activiteiten. De aanval, toegeschreven aan de criminele groep Cactus, heeft mogelijk brede implicaties voor andere scholen in Nederland. Er is melding gedaan bij de Autoriteit Persoonsgegevens. (Bron: omroepzeeland.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.omroepzeeland.nl/nieuws/16433322/mogelijk-bankgegevens-scholieren-buitgemaakt-bij-hack-boekenleverancier?datalekt=eb2c61adf26992d34b35f99e9a4ceee4281578c9fb6c89feba1c1a0e2be2d797</guid>
			<category>Onderwijs </category>
			<pubDate>Mon, 15 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Cyberaanval op schoolboekenleverancier Iddink treft IVO Deurne</title>
			<link>https://dmgdeurne.nl/ook-gegevens-deurnese-middelbare-scholieren-mogelijk-gelekt-bij-cyberaanval-schoolboekenleverancier-iddink/</link>
			<description>IVO Deurne | Onderwijs | 13-04-2024 | Een recente cyberaanval op Iddink Learning Materials B.V. treft ook IVO Deurne. Iddink is een belangrijke leverancier van schoolboeken en digitaal lesmateriaal, heeft geleid tot diefstal van persoonlijke gegevens zoals namen, e-mailadressen en bankgegevens. Ouders en leerlingen worden geadviseerd om extra waakzaam te zijn voor phishingmails en andere frauduleuze activiteiten. De aanval, toegeschreven aan de criminele groep Cactus, heeft mogelijk brede implicaties voor andere scholen in Nederland. Er is melding gedaan bij de Autoriteit Persoonsgegevens. (Bron: dmgdeurne.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://dmgdeurne.nl/ook-gegevens-deurnese-middelbare-scholieren-mogelijk-gelekt-bij-cyberaanval-schoolboekenleverancier-iddink/?datalekt=e807499a6e50181b8f52a9d68613bb68e1fff58e0ee741118c3b439f79f9af2f</guid>
			<category>Onderwijs </category>
			<pubDate>Mon, 15 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Cyberaanval op schoolboekenleverancier Iddink treft Gooise Scholen Federatie</title>
			<link>https://gsf.nl/nieuws/datalek-bij-iddink-learning-materials/</link>
			<description>Gooise Scholen Federatie | Onderwijs | 13-04-2024 | Een recente cyberaanval op Iddink Learning Materials B.V. treft ook Gooise Scholen Federatie. Iddink is een belangrijke leverancier van schoolboeken en digitaal lesmateriaal, heeft geleid tot diefstal van persoonlijke gegevens zoals namen, e-mailadressen en bankgegevens. Ouders en leerlingen worden geadviseerd om extra waakzaam te zijn voor phishingmails en andere frauduleuze activiteiten. De aanval, toegeschreven aan de criminele groep Cactus, heeft mogelijk brede implicaties voor andere scholen in Nederland. Er is melding gedaan bij de Autoriteit Persoonsgegevens. (Bron: gsf.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://gsf.nl/nieuws/datalek-bij-iddink-learning-materials/?datalekt=6259727d27a2650baf4d18ba8baa86a51f366c22134c321348607bf6c1745b6e</guid>
			<category>Onderwijs </category>
			<pubDate>Mon, 15 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Cyberaanval op schoolboekenleverancier Iddink treft Het Stormink</title>
			<link>https://hetstormink-ehl.nl/nieuws/iddink-learning-materials-aangevallen-door-cybercriminelen</link>
			<description>Het Stormink | Onderwijs | 12-04-2024 | Een recente cyberaanval op Iddink Learning Materials B.V. treft ook Het Stormink. Iddink is een belangrijke leverancier van schoolboeken en digitaal lesmateriaal, heeft geleid tot diefstal van persoonlijke gegevens zoals namen, e-mailadressen en bankgegevens. Ouders en leerlingen worden geadviseerd om extra waakzaam te zijn voor phishingmails en andere frauduleuze activiteiten. De aanval, toegeschreven aan de criminele groep Cactus, heeft mogelijk brede implicaties voor andere scholen in Nederland. Er is melding gedaan bij de Autoriteit Persoonsgegevens. (Bron: hetstormink-ehl.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://hetstormink-ehl.nl/nieuws/iddink-learning-materials-aangevallen-door-cybercriminelen?datalekt=c76998d3ef1e90aff7d8882f6d3fff10429384b46df923a62e34a38077340b10</guid>
			<category>Onderwijs </category>
			<pubDate>Mon, 15 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Cyberaanval op schoolboekenleverancier Iddink treft Landstede Groep</title>
			<link>https://www.rtvoost.nl/nieuws/2336571/landstede-waarschuwt-na-hack-schoolboekenleverancier-wees-extra-alert-op-phishingmail</link>
			<description>Landstede Groep | Onderwijs | 13-04-2024 | Een recente cyberaanval op Iddink Learning Materials B.V. treft ook Landstede Groep. Iddink is een belangrijke leverancier van schoolboeken en digitaal lesmateriaal, heeft geleid tot diefstal van persoonlijke gegevens zoals namen, e-mailadressen en bankgegevens. Ouders en leerlingen worden geadviseerd om extra waakzaam te zijn voor phishingmails en andere frauduleuze activiteiten. De aanval, toegeschreven aan de criminele groep Cactus, heeft mogelijk brede implicaties voor andere scholen in Nederland. Er is melding gedaan bij de Autoriteit Persoonsgegevens. (Bron: rtvoost.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.rtvoost.nl/nieuws/2336571/landstede-waarschuwt-na-hack-schoolboekenleverancier-wees-extra-alert-op-phishingmail?datalekt=bf2756dbed4ea41cf2f0fedf1733b1cb378c3882bcb02a9bc949aa455f3c9400</guid>
			<category>Onderwijs </category>
			<pubDate>Mon, 15 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Datalek bij Ermelo door doorgeven van e-mailadressen aan extern bureau</title>
			<link>https://www.destentor.nl/ermelo/datalek-in-hoofdpijndossier-rond-eendenslachterij-in-ermelo-dit-schaadt-onze-privacy~af296385/</link>
			<description>Gemeente Ermelo | Overheid: Gemeenten | 14-04-2024 | In Ermelo is ophef ontstaan door een datalek waarbij de gemeente persoonlijke e-mailadressen van burgers doorspeelde naar Tertium, een bureau voor inwonersparticipatie. Dit lek kwam aan het licht nadat Tertium inwoners benaderde voor een interview over de problematiek rond de eendenslachterij Tomassen Duck-To. De betrokkenen beklaagden zich over deze privacyinbreuk, wat leidde tot excuses van de gemeente en registratie van het incident als datalek. Dit heeft zorgen gewekt over naleving van de privacywetgeving en de effectiviteit van participatieprocessen. (Bron: destentor.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.destentor.nl/ermelo/datalek-in-hoofdpijndossier-rond-eendenslachterij-in-ermelo-dit-schaadt-onze-privacy~af296385/?datalekt=3b4a53269db32f6e7d57e832f2791e26f80abe49aa41d759b6420bc96823fa45</guid>
			<category>Overheid: Gemeenten </category>
			<pubDate>Sun, 14 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Cyberaanval op Iddink leidt tot datalek bij SIVON</title>
			<link>https://sivon.nl/2024/04/iddink-learning-materials-aangevallen-door-cybercriminelen/</link>
			<description>SIVON | Informatie en communicatie | 13-04-2024 | Iddink Learning Materials werd op 12 april 2024 getroffen door een ransomware-aanval, waardoor toegang tot hun systemen en de data van klanten werd versleuteld. De aanval heeft mogelijk geleid tot het lekken van persoons- en bankgegevens van leerlingen, ouders en scholen. Iddink onderzoekt de volledige omvang van de schade en heeft betrokken partijen geïnformeerd. Verdere stappen omvatten een melding bij de Autoriteit Persoonsgegevens en het organiseren van een webinar voor scholen om de situatie toe te lichten. (Bron: sivon.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://sivon.nl/2024/04/iddink-learning-materials-aangevallen-door-cybercriminelen/?datalekt=346638ea8dd9ff1b95bc850edfe32df62317999090869dd98a8d99f9a1683d57</guid>
			<category>Informatie en communicatie </category>
			<pubDate>Sat, 13 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Onderwijsinstellingen potentieel getroffen door datalek bij Iddink na ransomware-aanval</title>
			<link>https://nos.nl/artikel/2516597-schoolboekenleverancier-iddink-gehackt-mogelijk-klantengegevens-gelekt</link>
			<description>300 onbekende scholen | Onderwijs | 13-04-2024 | Na een ransomware-aanval op Iddink Learning Materials, waarbij persoonlijke gegevens van leerlingen, ouders en scholen mogelijk zijn gelekt, staan diverse onderwijsinstellingen voor uitdagingen. Deze scholen, die afhankelijk zijn van Iddink voor schoolboeken en digitaal lesmateriaal, hebben geen directe toegang tot sommige systemen verloren, maar educatieve diensten zoals lesmateriaal en leerlingvolgsystemen blijven functioneren. Onderwijsinstellingen zijn geïnformeerd en maatregelen worden getroffen om de impact van het lek te beoordelen. (Bron: nos.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://nos.nl/artikel/2516597-schoolboekenleverancier-iddink-gehackt-mogelijk-klantengegevens-gelekt?datalekt=32449bd47fe7dacaca0b705d64d71069c0aaeb1c6eef2dbbc0234966e2b408a1</guid>
			<category>Onderwijs </category>
			<pubDate>Sat, 13 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Gijzelsoftware-aanval op Iddink legt klantgegevens mogelijk bloot</title>
			<link>https://nos.nl/artikel/2516597-schoolboekenleverancier-iddink-gehackt-mogelijk-klantengegevens-gelekt</link>
			<description>Iddink Learning Materials | Groot- en detailhandel | 13-04-2024 | Iddink Learning Materials, een prominente leverancier van schoolboeken en digitaal lesmateriaal, heeft een cyberaanval ondergaan die resulteerde in de diefstal van persoonlijke klantgegevens zoals namen, e-mailadressen en bankinformatie. De aanval, uitgevoerd door de criminele groep Cactus, heeft ertoe geleid dat Iddink geen toegang meer heeft tot eigen systemen, hoewel lesmateriaal en het leerlingvolgsysteem beschikbaar blijven. Iddink heeft klanten geïnformeerd en autoriteiten zoals de politie en de Autoriteit Persoonsgegevens ingelicht. Het bedrijf weigert losgeld te betalen. (Bron: nos.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://nos.nl/artikel/2516597-schoolboekenleverancier-iddink-gehackt-mogelijk-klantengegevens-gelekt?datalekt=f0f6799fcad5dde7c93b298d1ec81472da52e364f397a058ca9f42ad6ad1956f</guid>
			<category>Groot- en detailhandel </category>
			<pubDate>Sat, 13 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Incident met ongepaste inhoud op scherm Arnhem Centraal</title>
			<link>https://www.gld.nl/nieuws/8130878/porno-in-plaats-van-vertrektijden-niet-veel-moeite-ingestopt</link>
			<description>Gemeente Arnhem | Overheid: Gemeenten | 11-04-2024 | Op een informatiescherm op Arnhem Centraal verscheen woensdagavond onverwacht pornografische inhoud. De gemeente Arnhem, die de schermen beheert, overweegt de mogelijkheid van een hack, hoewel het incident beperkt bleef tot één scherm. Deskundigen suggereren dat het systeem mogelijk lokaal is gecompromitteerd, aangezien het slechts op één scherm gebeurde, wat wijst op een minder geavanceerde aanval. Onderzoekers bekijken nu hoe de beelden konden verschijnen, terwijl de impact op reizigers nog onduidelijk is. (Bron: gld.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.gld.nl/nieuws/8130878/porno-in-plaats-van-vertrektijden-niet-veel-moeite-ingestopt?datalekt=c59035a6bf28ebc72aa5abeda10746d03e666c95be31bb2f845bdbc96dd1acfd</guid>
			<category>Overheid: Gemeenten </category>
			<pubDate>Sat, 13 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Verscherpt toezicht op Provincie Zuid-Holland na privacygevoelig datalek</title>
			<link>https://www.binnenlandsbestuur.nl/digitaal/ap-stelt-provincie-zuid-holland-onder-verscherpt-toezicht</link>
			<description>Provincie Zuid-Holland | Overheid: Provincies | 11-04-2024 | De Autoriteit Persoonsgegevens heeft Provincie Zuid-Holland onder verscherpt toezicht gesteld na een ernstig datalek. In het interne systeem van de provincie waren privacygevoelige documenten zoals cv&amp;#039;s en paspoortkopieën toegankelijk voor medewerkers zonder de vereiste autorisaties. Er zijn geen aanwijzingen dat deze informatie extern gedeeld is. De provincie heeft na ontdekking van het lek de toegangsrechten aangepast en de beveiliging van het systeem verbeterd. Er zijn geen directe gevolgen voor burgers of bedrijven gemeld. (Bron: binnenlandsbestuur.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.binnenlandsbestuur.nl/digitaal/ap-stelt-provincie-zuid-holland-onder-verscherpt-toezicht?datalekt=e19a49355c395e5c8435513fdcb23edee0cbfc3f58e8397a8c79e3435fb13d03</guid>
			<category>Overheid: Provincies </category>
			<pubDate>Sat, 13 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Cybercriminelen bedreigen Nexperia met lekken van gevoelige informatie</title>
			<link>https://www.rtl.nl/tech/artikel/5444863/nexperia-gehackt-ransomware-cybercriminelen-dark-web</link>
			<description>Nexperia | Industrie | 12-04-2024 | De Nijmeegse chipfabrikant Nexperia is getroffen door een cyberaanval door de groep Dunghill, die dreigt honderden gigabytes aan bedrijfsgevoelige informatie te publiceren tenzij er losgeld betaald wordt. Deze informatie omvat onder andere handelsgeheimen en klantgegevens van grote bedrijven als SpaceX, Apple en Huawei. Nexperia, een sleutelspeler in de wereldwijde chipproductie, heeft de aanval bevestigd en werkt samen met cybersecurity-experts en autoriteiten om de schade te beperken. (Bron: rtl.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.rtl.nl/tech/artikel/5444863/nexperia-gehackt-ransomware-cybercriminelen-dark-web?datalekt=70fede1716528f392651cef23977bcf910601afd8ca6456381c424beea81b6cf</guid>
			<category>Industrie </category>
			<pubDate>Fri, 12 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>SMC Nederland neemt maatregelen na blootstelling door lek</title>
			<link>https://www.nu.nl/tech/6308582/duizenden-codes-van-alarmsystemen-waren-jaar-lang-online-te-vinden-door-lek.html</link>
			<description>SMC Nederland | Industrie | 11-04-2024 | SMC Nederland kwam in de spotlight na een lek in de software van Carrier Global, waardoor afmeldcodes van duizenden alarmsystemen openbaar werden. Het bedrijf ondernam actie door alle afmeldcodes te resetten en extra authenticatiestappen in te voeren als reactie op het incident. Dit onderstreept het belang van snelle respons en transparantie bij cybersecurity incidenten binnen de alarmcentralebranche. (Bron: nu.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.nu.nl/tech/6308582/duizenden-codes-van-alarmsystemen-waren-jaar-lang-online-te-vinden-door-lek.html?datalekt=3721a3c4665a5355dd4f5c8e226e07eb76926fac9b605a086c0d613baf86765f</guid>
			<category>Industrie </category>
			<pubDate>Thu, 11 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Securitas reageert op beveiligingslek in gebruikte systemen</title>
			<link>https://www.nu.nl/tech/6308582/duizenden-codes-van-alarmsystemen-waren-jaar-lang-online-te-vinden-door-lek.html</link>
			<description>Securitas | Advisering, onderzoek en overige specialistische zakelijke dienstverlening | 11-04-2024 | Securitas, een beveiligingsbedrijf, werd getroffen door een lek in systemen van Carrier Global, waarbij persoonsgegevens van klanten onbedoeld online beschikbaar kwamen. Het bedrijf sloot snel het kwetsbare systeem nadat het lek bekend werd. Securitas benadrukt de ernst waarmee zij de veiligheid van klantgegevens behandelen en heeft de nodige stappen ondernomen om herhaling te voorkomen. (Bron: nu.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.nu.nl/tech/6308582/duizenden-codes-van-alarmsystemen-waren-jaar-lang-online-te-vinden-door-lek.html?datalekt=9c9d52cae2c7619298df051725b0d8dd199820cf3ef88453397bc9d8b8678084</guid>
			<category>Advisering, onderzoek en overige specialistische zakelijke dienstverlening </category>
			<pubDate>Thu, 11 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Beveiligingslek treft Fox-IT, bewaker van staatsgeheimen</title>
			<link>https://www.nu.nl/tech/6308582/duizenden-codes-van-alarmsystemen-waren-jaar-lang-online-te-vinden-door-lek.html</link>
			<description>Fox-IT | Informatie en communicatie | 11-04-2024 | Een significant beveiligingslek bij Carrier Global heeft ervoor gezorgd dat afmeldcodes van alarmsystemen, waaronder die van Fox-IT, online toegankelijk waren. Fox-IT, bekend om het bewaren van staatsgeheimen, behoorde tot de minstens 26.000 Nederlandse systemen waarvan de beveiliging op het spel stond. Dit incident legt nadruk op het belang van strenge cybersecurity maatregelen binnen organisaties die met gevoelige informatie werken. (Bron: nu.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.nu.nl/tech/6308582/duizenden-codes-van-alarmsystemen-waren-jaar-lang-online-te-vinden-door-lek.html?datalekt=1d9f986c332bf0327f77245f216441fa64f8c1a9660084c81588f9735be4ebe2</guid>
			<category>Informatie en communicatie </category>
			<pubDate>Thu, 11 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Groot beveiligingslek treft duizenden Nederlandse alarmsystemen</title>
			<link>https://www.nu.nl/tech/6308582/duizenden-codes-van-alarmsystemen-waren-jaar-lang-online-te-vinden-door-lek.html</link>
			<description>Onbekende aantal onbekende organisaties | Overige dienstverlening | 11-04-2024 | Een beveiligingslek bij het Amerikaanse bedrijf Carrier Global heeft ervoor gezorgd dat afmeldcodes van minstens 26.000 Nederlandse alarmsystemen meer dan een jaar online toegankelijk waren. Deze codes, cruciaal voor het uitschakelen van alarms bij onjuiste activatie, waren door een fout in een app van Carrier Global, gebruikt door alarmcentrale SMC, onbeschermd op internet beland. Ondanks waarschuwingen door een klokkenluider duurde het ruim een jaar voordat het lek werd gedicht, waarbij zowel SMC als Securitas, een ander getroffen bedrijf, pas actie ondernamen na externe aandacht. Het incident benadrukt ernstige zorgen over cybersecurity binnen de sector. (Bron: nu.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.nu.nl/tech/6308582/duizenden-codes-van-alarmsystemen-waren-jaar-lang-online-te-vinden-door-lek.html?datalekt=dc3602bb74c4c9a9fee3d2c2e62691bb29077895f862f415578cf8f85ccc70ed</guid>
			<category>Overige dienstverlening </category>
			<pubDate>Thu, 11 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>EAS Change Systems getroffen door ransomware aanval van de criminele organisatie Qilin</title>
			<link>https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb</link>
			<description>EAS Change Systems | Industrie | 06-04-2024 | De criminele organisatie Qilin heeft op het darkweb aangekondigd dat zij EAS Change Systems heeft getroffen met een ransomware-aanval en losgeld heeft geëist. (Bron: ccinfo.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb?datalekt=918bc2321787e85f793178444b6156c71092efae5024722c787121232117be0b</guid>
			<category>Industrie </category>
			<pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Gemeente Groningen getroffen door DDoS-aanval</title>
			<link>https://www.oogtv.nl/2024/03/na-provincie-ook-gemeente-groningen-doelwit-van-cyberaanval/</link>
			<description>Gemeente Groningen | Overheid: Gemeenten | 27-03-2024 | De gemeente Groningen werd kort na een aanval op de provincie zelf slachtoffer van een DDoS-aanval, waarbij de website tijdelijk onbereikbaar was door een overvloed aan verzoeken via VPN-servers uit Nederland en Roemenië. De aanval werd gestopt door de betreffende IP-adressen te blokkeren en er zijn plannen om de websitebeveiliging te versterken met een extra firewall. De daders zijn onbekend, in tegenstelling tot de aanval op de provincie die werd opgeëist door een pro-Russische groep. Er is geen informatie over financiële schade of het aantal getroffen gebruikers gedeeld. (Bron: oogtv.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.oogtv.nl/2024/03/na-provincie-ook-gemeente-groningen-doelwit-van-cyberaanval/?datalekt=e74263459da4538b177d5c330f30f7d151fa46d5d7d3b5c05840d5de64460efb</guid>
			<category>Overheid: Gemeenten </category>
			<pubDate>Fri, 29 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Omvangrijk datalek bij Zuyderland treft persoonsgegevens van medewerkers</title>
			<link>https://nos.nl/regio/limburg/artikel/503322-datalek-zuyderland-persoonsgegevens-medewerkers-op-straat</link>
			<description>Zuyderland | Gezondheids- en welzijnszorg | 27-03-2024 | Persoonsgegevens van (oud-)medewerkers van Zuyderland Thuishulp en Zuyderland Thuiszorg zijn blootgesteld door een datalek, veroorzaakt door een fout bij een leverancier. Gedurende een jaar konden onbevoegden gevoelige informatie zoals BSN-nummers, bankgegevens en contactinformatie inzien. Het incident, dat geen cliëntgegevens betreft, heeft geleid tot excuses van Zuyderland en maatregelen om herhaling te voorkomen. Getroffen medewerkers worden aangeraden hun wachtwoorden te wijzigen en waakzaam te zijn voor oplichting. De exacte omvang van het lek is nog onbekend. (Bron: nos.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://nos.nl/regio/limburg/artikel/503322-datalek-zuyderland-persoonsgegevens-medewerkers-op-straat?datalekt=e59bcbf253c6ab5a7659fcd2e45557293015f55fd6d9391c3cce1fdfa5852c2b</guid>
			<category>Gezondheids- en welzijnszorg </category>
			<pubDate>Fri, 29 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Website provincie Overijssel getroffen door DDoS-aanval</title>
			<link>https://www.rtvoost.nl/nieuws/2326483/website-provincie-overijssel-doelwit-van-ddos-aanval</link>
			<description>Provincie Overijssel | Overheid: Provincies | 25-03-2024 | De website van de provincie Overijssel was korte tijd moeilijk bereikbaar door een DDoS-aanval. De aanval, waarvan de daders onbekend zijn, beperkte zich tot deze site, terwijl andere provinciale websites volledig onbereikbaar waren. Er is geen toegang verkregen tot de systemen van de provincie. Er wordt gespeculeerd dat pro-Russische hackers, bekend van aanvallen op Europese overheidswebsites, mogelijk achter deze actie zitten. De aanval maakt deel uit van een groter patroon van digitale verstoringen gericht tegen Nederlandse infrastructuur. (Bron: rtvoost.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.rtvoost.nl/nieuws/2326483/website-provincie-overijssel-doelwit-van-ddos-aanval?datalekt=08cd70a6b77932aca9372c6fb87d1ee08b5864373b0b93cbf41575fb6b4f0359</guid>
			<category>Overheid: Provincies </category>
			<pubDate>Wed, 27 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Datalek bij Fontys Hogeschool door onjuist gedeelde bestanden</title>
			<link>https://www.omroepbrabant.nl/nieuws/4441152/datalek-bij-fontys-studenten-konden-gevoelige-bestanden-inzien</link>
			<description>Fontys Hogeschool | Onderwijs | 26-03-2024 | Bij Fontys Hogeschool konden studenten en medewerkers gevoelige gegevens inzien door een datalek in OneDrive, waarbij documenten zoals tentamens, inloggegevens, en contracten toegankelijk waren. Het lek ontstond doordat ten minste één medewerker documenten deelde met de hele organisatie, wat niet de bedoeling was. De exacte omvang van het lek is nog onbekend. Fontys onderzoekt de zaak en voert campagnes voor informatieveiligheid uit. (Bron: omroepbrabant.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.omroepbrabant.nl/nieuws/4441152/datalek-bij-fontys-studenten-konden-gevoelige-bestanden-inzien?datalekt=3493cfa9b5da69dce40b2227ec5761b85368dd2af8efe6d4306ea4e65405c168</guid>
			<category>Onderwijs </category>
			<pubDate>Tue, 26 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>SVB registreert talrijke datalekken tot augustus 2023</title>
			<link>https://www.security.nl/posting/835468/UWV+en+SVB+hadden+duizend+datalekken+in+eerste+acht+maanden+2023</link>
			<description>Sociale Verzekeringsbank (SVB) | Overheid: Zelfstandige bestuursorganen | 26-03-2024 | De Sociale Verzekeringsbank (SVB) heeft in de loop van 2023 honderden datalekken ervaren (samen met UWV meer dan 1000). Volgens het ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid waren deze incidenten overwegend van beperkte omvang, zoals het verzenden van een brief naar een verkeerd adres. (Bron: security.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.security.nl/posting/835468/UWV+en+SVB+hadden+duizend+datalekken+in+eerste+acht+maanden+2023?datalekt=804d8f5b0709b88c0ea72d3a684277f954a3c58cf15de139a8dddb5b1aca0030</guid>
			<category>Overheid: Zelfstandige bestuursorganen </category>
			<pubDate>Tue, 26 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>UWV kampt met honderden datalekken in 2023</title>
			<link>https://www.security.nl/posting/835468/UWV+en+SVB+hadden+duizend+datalekken+in+eerste+acht+maanden+2023</link>
			<description>Uitkeringsinstituut Werknemersverzekeringen (UWV) | Overheid: Zelfstandige bestuursorganen | 26-03-2024 | Het Uitkeringsinstituut Werknemersverzekeringen (UWV) heeft in 2023 honderden datalekken ervaren (samen met SVB meer dan 1000). Deze omvatten specifieke incidenten zoals onjuiste toegang tot persoonsgegevens, het per ongeluk versturen van gevoelige informatie, en onder andere fouten in de beveiliging van digitale systemen. (Bron: security.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.security.nl/posting/835468/UWV+en+SVB+hadden+duizend+datalekken+in+eerste+acht+maanden+2023?datalekt=ce5b261326640650dab5dc5add4d4eea668194e24942d0f7f5799555eb2388fc</guid>
			<category>Overheid: Zelfstandige bestuursorganen </category>
			<pubDate>Tue, 26 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Website provincie Noord-Brabant slachtoffer van cyberaanval</title>
			<link>https://www.nu.nl/tech/6306531/cyberaanval-legt-websites-van-meerdere-provincies-plat.html</link>
			<description>Provincie Noord-Brabant | Overheid: Provincies | 25-03-2024 | Een intensieve DDoS-aanval verstoorde de online diensten van de provincie Noord-Brabant, waardoor de toegang tot cruciale informatie en diensten werd belemmerd. Deze aanval benadrukt het belang van voortdurende investeringen in cybersecurity en de ontwikkeling van robuuste systemen om dergelijke aanvallen in de toekomst te weerstaan. (Bron: nu.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.nu.nl/tech/6306531/cyberaanval-legt-websites-van-meerdere-provincies-plat.html?datalekt=1a60cbad10f3fb6ce9c26072a8757012a74903dadfa93da9b31145c762bbae25</guid>
			<category>Overheid: Provincies </category>
			<pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Cyberaanval legt digitale dienstverlening provincie Groningen plat</title>
			<link>https://www.nu.nl/tech/6306531/cyberaanval-legt-websites-van-meerdere-provincies-plat.html</link>
			<description>Provincie Groningen | Overheid: Provincies | 25-03-2024 | De provincie Groningen ondervond aanzienlijke hinder van een DDoS-aanval, die haar website tijdelijk onbereikbaar maakte. Deze cyberaanval toont de noodzaak voor versterkte online beveiliging en bewustwording rondom de methodieken van cybercriminelen. Groningen zet stappen naar verbeterde beveiligingsprotocollen. (Bron: nu.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.nu.nl/tech/6306531/cyberaanval-legt-websites-van-meerdere-provincies-plat.html?datalekt=ac0140e413f66d1266209747713bad0a7408c611468deca82b4d8f45d58c80b6</guid>
			<category>Overheid: Provincies </category>
			<pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Provincie Noord-Holland getroffen door DDoS-aanval</title>
			<link>https://www.nu.nl/tech/6306531/cyberaanval-legt-websites-van-meerdere-provincies-plat.html</link>
			<description>Provincie Noord-Holland | Overheid: Provincies | 25-03-2024 | De website van de provincie Noord-Holland werd onbereikbaar door een gerichte DDoS-aanval, waarbij een overvloed aan verkeer de toegang verstoorde. De aard van de aanval, gericht op het overbelasten van de server, onderstreept de kwetsbaarheid van essentiële digitale diensten voor dergelijke cyberdreigingen. De provincie werkt aan herstel en preventieve maatregelen. (Bron: nu.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.nu.nl/tech/6306531/cyberaanval-legt-websites-van-meerdere-provincies-plat.html?datalekt=fe250a83086ad01427fe4e5fdfc79611a6e96f228d7bdb1c68e05917ec3ee671</guid>
			<category>Overheid: Provincies </category>
			<pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Nettorama Utrecht berispt voor schenden privacy door tonen foto&amp;#039;s winkeldieven</title>
			<link>https://www.distrifood.nl/175795/privacywaakhond-berispt-nettorama-na-tonen-fotos-met-winkeldieven</link>
			<description>Nettorama | Groot- en detailhandel | 22-03-2024 | Nettorama Utrecht heeft kritiek gekregen van de Autoriteit Persoonsgegevens voor het openbaar tonen van foto&amp;#039;s van vermoedelijke winkeldieven, wat een inbreuk maakt op de AVG. Het beleid, waarbij foto&amp;#039;s vanuit bewakingsbeelden in de winkel worden getoond, wordt gezien als een premature veroordeling. Maatregelen tegen winkeldiefstal, zoals tassencontroles en het blokkeren van lijnkassa&amp;#039;s, worden ook toegepast. De Autoriteit benadrukt dat het delen van dergelijke foto&amp;#039;s met personeel wel is toegestaan, mits deze niet zichtbaar zijn voor klanten. (Bron: distrifood.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.distrifood.nl/175795/privacywaakhond-berispt-nettorama-na-tonen-fotos-met-winkeldieven?datalekt=1434bfcbda2faa8a70de3972adf9ac61fb5526fd6e23199892999ecc86aa3350</guid>
			<category>Groot- en detailhandel </category>
			<pubDate>Sun, 24 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Utrechts Studenten Corps schorst leden na delen kwetsende PowerPoint</title>
			<link>https://www.rtvutrecht.nl/nieuws/3710332/leden-utrechtsch-studenten-corps-geschorst-na-delen-bangalijst-weerzinwekkende-actie</link>
			<description>Utrechtsch Studenten Corps (USC) | Overige dienstverlening | 15-03-2024 | Leden van het Utrechtsch Studenten Corps (USC) zijn geschorst na het verspreiden van een PowerPoint met beledigende inhoud over studenten van de UVSV. De presentatie, genaamd &amp;#039;Grietenpresentatie jaartje 23&amp;#039;, beoordeelde zo&amp;#039;n dertig vrouwen op hun uiterlijk en seksuele prestaties, inclusief foto&amp;#039;s en persoonlijke gegevens. Het USC heeft de betrokken leden geschorst en benadrukt de noodzaak van cultuurverbetering en meer aandacht voor seksueel welzijn. De Utrechtse politiek en universiteiten reageren geschokt en benadrukken de ernst van de privacy schending en onveiligheid die deze actie met zich meebrengt. (Bron: rtvutrecht.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.rtvutrecht.nl/nieuws/3710332/leden-utrechtsch-studenten-corps-geschorst-na-delen-bangalijst-weerzinwekkende-actie?datalekt=697ff5bc0dda04588fba2db6d35fcbe68c8110dcf42880232b0916dff6fefc50</guid>
			<category>Overige dienstverlening </category>
			<pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Vindicat schorst lid wegens ongepaste lijst over vrouwelijke studenten</title>
			<link>https://www.rtlnieuws.nl/nieuws/nederland/artikel/5238525/studentenvereniging-vindicat-banga-lijst-vrouwen-schorsing</link>
			<description>Vindicat atque Polit | Overige dienstverlening | 26-06-2021 | Bij studentenvereniging Vindicat in Groningen is een ongepaste lijst met namen en opmerkingen over circa 100 vrouwelijke leden opgedoken. De lijst verscheen in een groepsapp en leidde tot de onbepaalde schorsing van het verantwoordelijke lid. Dit incident is niet het eerste in zijn soort bij Vindicat, dat eerder negatief in het nieuws kwam, onder meer vanwege het negeren van coronamaatregelen. Het snelle ingrijpen van de vereniging na het opduiken van de lijst wordt door externe partijen gewaardeerd. (Bron: rtlnieuws.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.rtlnieuws.nl/nieuws/nederland/artikel/5238525/studentenvereniging-vindicat-banga-lijst-vrouwen-schorsing?datalekt=ffaa02fa1b2e23b4088cd6de1d13b7e6fb9ed3ba99a3fe2fd91002cc626c1694</guid>
			<category>Overige dienstverlening </category>
			<pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Ongepaste studentengrap bij Vindicat heeft serieuze gevolgen</title>
			<link>https://nos.nl/op3/artikel/2134010-rector-vindicat-bangalijst-is-slechte-studentengrap-met-nare-gevolgen</link>
			<description>Vindicat atque Polit | Overige dienstverlening | 22-09-2016 | Een zogenaamde &amp;#039;bangalijst&amp;#039; verspreid door leden van de Groningse studentenvereniging Vindicat, met daarop foto&amp;#039;s, namen en telefoonnummers van 22 vrouwelijke studenten, leidt tot ernstige privacy- en veiligheidszorgen. De lijst, bedoeld als grap, resulteert in ongewenste aandacht en intimidatie voor de genoemde studentes. De vereniging heeft inmiddels dertien mannelijke leden geschorst en neemt maatregelen om dergelijke incidenten in de toekomst te voorkomen. De betrokken vrouwen hebben gekozen tegen aangifte, prioriterend hun privacy boven publieke aandacht. (Bron: nos.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://nos.nl/op3/artikel/2134010-rector-vindicat-bangalijst-is-slechte-studentengrap-met-nare-gevolgen?datalekt=6892af559af9979c81e41488c21fd4b76749dfc5ef1c4a68c952ed168d89b28a</guid>
			<category>Overige dienstverlening </category>
			<pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Datalek bij Flevoziekenhuis: 800 e-mailadressen onbedoeld gedeeld</title>
			<link>https://tweakers.net/nieuws/220056/flevoziekenhuis-laat-e-mailadressen-van-800-patienten-uitlekken.html</link>
			<description>Flevoziekenhuis | Gezondheids- en welzijnszorg | 22-03-2024 | Het Flevoziekenhuis heeft door een fout de e-mailadressen van 800 patiënten blootgesteld. Deze situatie vond plaats tijdens het versturen van informatie over een nieuwe app, waarbij de BCC-functie niet gebruikt werd, waardoor e-mailadressen voor alle ontvangers zichtbaar waren. De betrokken patiënten behoorden voornamelijk tot de afdeling maag-, darm- en leverziekten. Het ziekenhuis heeft een onderzoek ingesteld en het incident gemeld bij de Autoriteit Persoonsgegevens, in lijn met de AVG-richtlijnen. (Bron: tweakers.net)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/220056/flevoziekenhuis-laat-e-mailadressen-van-800-patienten-uitlekken.html?datalekt=f2d5989c92b7a6031e36de6908fd3e17cfb5a6ff0191e3f427186d915b84d8f1</guid>
			<category>Gezondheids- en welzijnszorg </category>
			<pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Odido ontvangt boete voor misbruik locatiegegevens klanten</title>
			<link>https://www.nrc.nl/nieuws/2024/03/18/odido-krijgt-boete-vanwege-schending-privacy-van-miljoenen-klanten-a4193372</link>
			<description>Odido | Informatie en communicatie | 18-03-2024 | Telecomprovider Odido, voorheen bekend als T-Mobile, heeft een boete van 175.000 euro ontvangen van de Rijksinspectie Digitale Infrastructuur (RDI) wegens het schenden van de privacy van miljoenen abonnees. Dit gebeurde door een samenwerking met het Centraal Bureau voor de Statistiek (CBS) tussen 2018 en 2020, waarbij locatiegegevens van 2,5 tot 4,5 miljoen abonnees werden gebruikt om een algoritme te ontwikkelen. Deze gegevens, hoewel gepseudonimiseerd, konden potentieel worden herleid tot individuele personen. Odido en CBS hebben maatregelen getroffen na de onthulling van deze praktijken. (Bron: nrc.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.nrc.nl/nieuws/2024/03/18/odido-krijgt-boete-vanwege-schending-privacy-van-miljoenen-klanten-a4193372?datalekt=359e4067d28ec423f7e92bb2a42ce1f969d327381eedef5f630b78e069b55a42</guid>
			<category>Informatie en communicatie </category>
			<pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Cyberaanval treft gemeente Vlaardingen: Russische daders verdacht</title>
			<link>https://www.rijnmondnieuws.com/d66-wethouder-russen-hebben-site-aangevallen-gemeente-vlaardingen/</link>
			<description>Gemeente Vlaardingen | Overheid: Gemeenten | 14-03-2024 | De website van de gemeente Vlaardingen was recentelijk het doelwit van een DDoS-aanval, waardoor de toegang voor burgers tijdelijk geblokkeerd werd. Wethouder Koen Kegel suggereert dat Russische cybercriminelen achter deze aanval zitten, mogelijk als reactie op het lokale beleid omtrent het asielzoekerscentrum voor Oekraïners. Er is geen concreet bewijs geleverd voor deze claim. DDoS-aanvallen vormen een toenemend probleem op wereldwijde schaal, met frequent vermoedens van Russische betrokkenheid, al kunnen dergelijke aanvallen via Russische servers wereldwijd geïnitieerd worden. (Bron: rijnmondnieuws.com)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.rijnmondnieuws.com/d66-wethouder-russen-hebben-site-aangevallen-gemeente-vlaardingen/?datalekt=e08c23673cc9782ea3048d5c280ad63676809a851b4bdf1d6055ca70d88a97a6</guid>
			<category>Overheid: Gemeenten </category>
			<pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Mett platform korte tijd onbereikbaar door DDoS-aanval</title>
			<link>https://helpcenter.mett.nl/performance/performance+-+opgeloste+issues/2621503.aspx</link>
			<description>Mett | Informatie en communicatie | 18-12-2023 | Een aantal platformen van Mett was vanmiddag voor ongeveer 10 minuten niet bereikbaar vanwege een DDoS-aanval. De organisatie heeft snel maatregelen getroffen om de aanval te stoppen, waardoor alle platformen weer toegankelijk zijn. Mett blijft de situatie nauwlettend volgen om dergelijke incidenten in de toekomst te voorkomen. Er is geen informatie verstrekt over de aanvaller of over eventuele (financiële) schade en getroffen gebruikers. (Bron: mett.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://helpcenter.mett.nl/performance/performance+-+opgeloste+issues/2621503.aspx?datalekt=7396dbf7d4342257d5de1f26b5de91c1b72ef9df1516baec81913e0ece4e3ebb</guid>
			<category>Informatie en communicatie </category>
			<pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Phishing-aanval legt gegevens van honderden Alkmaarders bloot</title>
			<link>https://www.nhnieuws.nl/nieuws/280272/gemeente-sluit-onderzoek-naar-phishing-mail-af-misbruik-gegevens-niet-te-achterhalen</link>
			<description>Gemeente Alkmaar | Overheid: Gemeenten | 03-02-2021 | Een phishing-mail heeft de gevoelige informatie van honderden inwoners van Alkmaar blootgesteld. Het incident kwam aan het licht nadat een medewerker op een nep-link klikte, waardoor de mailbox tijdelijk toegankelijk was voor onbevoegden. Ondanks een onderzoek is onduidelijk gebleven wat er met de gegevens is gebeurd. De gemeente heeft de betrokkenen geïnformeerd, extra veiligheidsmaatregelen getroffen, en melding gemaakt bij de Autoriteit Persoonsgegevens en de politie. (Bron: nhnieuws.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.nhnieuws.nl/nieuws/280272/gemeente-sluit-onderzoek-naar-phishing-mail-af-misbruik-gegevens-niet-te-achterhalen?datalekt=9673d4100e0db6595a4d2b4920f2600b040cf6cec9a01e1adc5554d45c8e618f</guid>
			<category>Overheid: Gemeenten </category>
			<pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Ammega Group getroffen door ransomware aanval van de criminele organisatie Cactus</title>
			<link>https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb</link>
			<description>Ammega Group | Industrie | 11-03-2024 | De criminele organisatie Cactus heeft op het darkweb aangekondigd dat zij Ammega Group heeft getroffen met een ransomware-aanval en losgeld heeft geëist. (Bron: ccinfo.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb?datalekt=6e034fca580cd7f6e69394efb34a6d09c30c7e7b1d127ba15846df51c7403927</guid>
			<category>Industrie </category>
			<pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Lisse betrokken bij regionaal datalek door verstuurde energiebonnen</title>
			<link>https://www.leidschdagblad.nl/cnt/dmf20240307_53950069</link>
			<description>Gemeente Lisse | Overheid: Gemeenten | 07-03-2024 | Ook de gemeente Lisse is betrokken bij het datalek veroorzaakt door de foutieve verzending van energiebonnen, waarbij persoonsgegevens van de inwoners zijn gelekt. Dit incident maakt deel uit van een breder probleem dat 262 inwoners treft verspreid over drie gemeenten. De gemeente Lisse heeft, net als de andere gemeenten, haar excuses aangeboden aan de getroffen inwoners en werkt aan maatregelen om de privacy van haar inwoners beter te beschermen. (Bron: leidschdagblad.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.leidschdagblad.nl/cnt/dmf20240307_53950069?datalekt=12ae16b587144be449adc7de2ab65df458f00d6eeeddc0c7978efa20f7038c64</guid>
			<category>Overheid: Gemeenten </category>
			<pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Datalek raakt inwoners van Hillegom door fout in verzending energiebonnen</title>
			<link>https://www.leidschdagblad.nl/cnt/dmf20240307_53950069</link>
			<description>Gemeente Hillegom | Overheid: Gemeenten | 07-03-2024 | In Hillegom heeft een vergelijkbaar datalek plaatsgevonden als in Teylingen, waarbij persoonsgegevens van inwoners door een fout in de verzending van energiebonnen zijn gelekt. Dit lek treft een deel van de 262 in totaal getroffen inwoners over drie gemeenten. Specifieke maatregelen of het exacte aantal getroffen inwoners in Hillegom zijn niet vermeld, maar de gemeente heeft excuses aangeboden en benadrukt het belang van zorgvuldigheid met persoonsgegevens. (Bron: leidschdagblad.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.leidschdagblad.nl/cnt/dmf20240307_53950069?datalekt=940812f88f77389c991aee1888faeac6d2c1318ad51e98a95b6da0b21560a1c0</guid>
			<category>Overheid: Gemeenten </category>
			<pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Datalek in Teylingen door fout met energiebonnen</title>
			<link>https://www.bollenstreekomroep.nl/tientallen-gegevens-van-inwoners-uit-teylingen-verkeerd-verstuurd-met-energiebonnen/</link>
			<description>Gemeente Teylingen | Overheid: Gemeenten | 07-03-2024 | In de gemeente Teylingen is door een menselijke fout een datalek ontstaan bij het versturen van brieven voor energiebonnen. Hierdoor zijn de persoonlijke gegevens van 87 inwoners, verdeeld over Voorhout, Sassenheim en Warmond, onbedoeld verstrekt aan 19 andere inwoners. De fout ontstond tijdens het e-mailen van etiket-teksten voor de enveloppen. Getroffen inwoners zijn geïnformeerd met het verzoek de ontvangen e-mail te verwijderen. De gemeente heeft maatregelen genomen om de betrokkenen te beschermen en hen gevraagd waakzaam te zijn voor mogelijke gevolgen van dit datalek. (Bron: bollenstreekomroep.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.bollenstreekomroep.nl/tientallen-gegevens-van-inwoners-uit-teylingen-verkeerd-verstuurd-met-energiebonnen/?datalekt=d96ef977c0962268c44933801a322b19dd4c47c37a9fd8d08e2b0ca15a855bdc</guid>
			<category>Overheid: Gemeenten </category>
			<pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>VanderHelm Bedrijven getroffen door ransomware aanval van de criminele organisatie Donex</title>
			<link>https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb</link>
			<description>VanderHelm Bedrijven | Bouwnijverheid | 07-03-2024 | De criminele organisatie Donex heeft op het darkweb aangekondigd dat zij VanderHelm Bedrijven heeft getroffen met een ransomware-aanval en losgeld heeft geëist. (Bron: ccinfo.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb?datalekt=7aa2bdaae1c97b88915ca1c27bf80ae2533dccd0b162ce11049ea85719ec9cd0</guid>
			<category>Bouwnijverheid </category>
			<pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Groot aantal Nederlandse bedrijven kwetsbaar door open cloudservers</title>
			<link>https://www.bnr.nl/nieuws/technologie/10541786/tientallen-open-servers-bij-nederlandse-bedrijven-gegevens-op-straat</link>
			<description>46 onbekende organisaties | Overige dienstverlening | 03-03-2024 | Uit onderzoek blijkt dat bijna vijftig Nederlandse bedrijven en instellingen te maken hebben met onvoldoende beveiligde cloudomgevingen, waardoor gevoelige informatie openbaar toegankelijk is geworden. Dit probleem, veroorzaakt door een gebrek aan juiste beveiligingsinstellingen bij het gebruik van cloudopslagdiensten zoals Amazon, Azure, en Google, toont aan dat de verantwoordelijkheid voor data-beveiliging bij de data-eigenaren zelf ligt. De reactie op deze ontdekking varieert, met sommige organisaties die direct actie ondernemen en anderen die niet reageren. (Bron: bnr.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.bnr.nl/nieuws/technologie/10541786/tientallen-open-servers-bij-nederlandse-bedrijven-gegevens-op-straat?datalekt=167dc3f2e02f6a9b0ce6cad335b63866ffddbcc2224d48a38b242b608ab0ef8a</guid>
			<category>Overige dienstverlening </category>
			<pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Gegevens van duizenden kinderen op zwemleswachtlijst per ongeluk gedeeld door gemeente Den Haag</title>
			<link>https://www.omroepwest.nl/nieuws/4813654/gemeente-stuurt-per-ongeluk-gegevens-duizenden-kinderen-rond-menselijke-fout</link>
			<description>Gemeente Den Haag | Overheid: Gemeenten | 05-03-2024 | De gemeente Den Haag heeft door een menselijke fout gevoelige informatie van kinderen op de zwemleswachtlijst per e-mail verspreid. De e-mail bevatte namen, adressen, telefoonnummers en andere persoonlijke gegevens van de kinderen. Hoewel geprobeerd werd de verzending ongedaan te maken, kon niet gegarandeerd worden dat dit bij iedereen gelukt is. Ontvangers zijn verzocht de e-mail te verwijderen. De gemeente zal het datalek melden bij de autoriteit persoonsgegevens. (Bron: omroepwest.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.omroepwest.nl/nieuws/4813654/gemeente-stuurt-per-ongeluk-gegevens-duizenden-kinderen-rond-menselijke-fout?datalekt=283189216893324d15706015282f4bdc528e7cac074d77ca3d031f15f4bb1b95</guid>
			<category>Overheid: Gemeenten </category>
			<pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Vereniging van Waterbouwers: Risico op malware door uploadmogelijkheid</title>
			<link>https://www.bnr.nl/nieuws/technologie/10541786/tientallen-open-servers-bij-nederlandse-bedrijven-gegevens-op-straat</link>
			<description>Vereniging van Waterbouwers | Verhuur van roerende goederen en overige zakelijke dienstverlening | 03-03-2024 | De Vereniging van Waterbouwers had een server waarop het mogelijk was om data te uploaden, wat een aanzienlijk beveiligingsrisico vormt. Na identificatie van dit probleem door BNR, heeft de vereniging hun systemen aangepast om te voorkomen dat kwaadwillenden malware konden uploaden. (Bron: bnr.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.bnr.nl/nieuws/technologie/10541786/tientallen-open-servers-bij-nederlandse-bedrijven-gegevens-op-straat?datalekt=f510d3d4d33f938b859c8d3d5200e7945e3d7e2dd2953ab23b879a90632fb145</guid>
			<category>Verhuur van roerende goederen en overige zakelijke dienstverlening </category>
			<pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>B&amp;amp;amp;F Casting: Lek legt scripts en persoonlijke documenten bloot</title>
			<link>https://www.bnr.nl/nieuws/technologie/10541786/tientallen-open-servers-bij-nederlandse-bedrijven-gegevens-op-straat</link>
			<description>B&amp;amp;amp;F Casting | Verhuur van roerende goederen en overige zakelijke dienstverlening | 03-03-2024 | B&amp;amp;amp;F Casting had te maken met een datalek waarbij honderden scripts, briefings, cv&amp;#039;s en ondertekende contracten online beschikbaar waren. Dit kwam door gebrekkig beveiligde cloudopslag. Na de waarschuwing van BNR heeft het castingbureau actie ondernomen om hun digitale beveiliging te versterken. (Bron: bnr.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.bnr.nl/nieuws/technologie/10541786/tientallen-open-servers-bij-nederlandse-bedrijven-gegevens-op-straat?datalekt=b76218054fd8f245bb68ac5a8e375ff0c3e0fa4e2e1850394bc481d186939592</guid>
			<category>Verhuur van roerende goederen en overige zakelijke dienstverlening </category>
			<pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Thermen Resorts: Cv&amp;#039;s en sollicitatiebrieven per ongeluk openbaar</title>
			<link>https://www.bnr.nl/nieuws/technologie/10541786/tientallen-open-servers-bij-nederlandse-bedrijven-gegevens-op-straat</link>
			<description>Thermen Resorts | Overige dienstverlening | 03-03-2024 | Ook Thermen Resorts werd geconfronteerd met een vergelijkbaar beveiligingsprobleem waarbij cv&amp;#039;s en sollicitatiebrieven publiekelijk toegankelijk waren door onvoldoende beveiligde cloudopslag. Naar aanleiding van de bevindingen heeft de organisatie passende maatregelen genomen om de gegevens te beveiligen. (Bron: bnr.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.bnr.nl/nieuws/technologie/10541786/tientallen-open-servers-bij-nederlandse-bedrijven-gegevens-op-straat?datalekt=f9054463c05104079a454e45b1e025d55940a2c7ac391a5004a06f50b5a0ee8a</guid>
			<category>Overige dienstverlening </category>
			<pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Sunweb: Onbedoelde online blootstelling van persoonlijke sollicitatiegegevens</title>
			<link>https://www.bnr.nl/nieuws/technologie/10541786/tientallen-open-servers-bij-nederlandse-bedrijven-gegevens-op-straat</link>
			<description>Sunweb | Verhuur van roerende goederen en overige zakelijke dienstverlening | 03-03-2024 | Bij Sunweb waren meer dan tweeduizend cv&amp;#039;s en sollicitatiebrieven door een beveiligingslek in de cloud publiek toegankelijk. Dit probleem ontstond ongeveer drie jaar geleden toen wervingssoftware naar de cloud werd verplaatst. Na melding door BNR heeft Sunweb onmiddellijk een crisismanagementplan geactiveerd en de gegevens verwijderd. (Bron: bnr.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.bnr.nl/nieuws/technologie/10541786/tientallen-open-servers-bij-nederlandse-bedrijven-gegevens-op-straat?datalekt=4e8244bd041d5580ccd640bbcccdebfad7f383c53cc11a215a364a0edfac6860</guid>
			<category>Verhuur van roerende goederen en overige zakelijke dienstverlening </category>
			<pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Jumbo schrapt adresgegevens op bezorgkratten na datalek</title>
			<link>https://www.distrifood.nl/175008/jumbo-haalt-na-datalek-adresgegevens-van-bezorgkratten</link>
			<description>Jumbo | Groot- en detailhandel | 01-03-2024 | Jumbo heeft besloten om te stoppen met het plaatsen van adresstickers op hun bezorgkratten na een datalek, waarbij adresgegevens onbedoeld bij andere klanten terechtkwamen. Dit incident wordt door de Autoriteit Persoonsgegevens als een datalek beschouwd. In reactie hierop heeft Jumbo een nieuwe methode ingevoerd die het vermelden van adresgegevens op stickers overbodig maakt. Deze verandering volgt na klachten van klanten over het delen van hun persoonlijke gegevens. Het aantal klachten of een eventuele melding bij de Autoriteit Persoonsgevens is door Jumbo niet bekendgemaakt. (Bron: distrifood.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.distrifood.nl/175008/jumbo-haalt-na-datalek-adresgegevens-van-bezorgkratten?datalekt=3da643b97d38f259585098ca40b12b77d0bb021d79e226c96df1de41cd212d38</guid>
			<category>Groot- en detailhandel </category>
			<pubDate>Sun, 03 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Carpetright getroffen door datalek, klantgegevens mogelijk in gevaar</title>
			<link>https://tweakers.net/nieuws/219198/carpetright-waarschuwt-dat-gehashte-wachtwoorden-mogelijk-zijn-gestolen.html</link>
			<description>Carpetright | Groot- en detailhandel | 29-02-2024 | Carpetright heeft een waarschuwing uitgegeven over een datalek ontdekt op 19 februari, waarbij gehashte wachtwoorden mogelijk zijn gestolen. De oorzaak is malware op de back-end van hun website, exclusief ransomware. Dit incident heeft mogelijk de persoonlijke gegevens van alle 30.000 accounthouders, inclusief Belgische gebruikers, blootgesteld, zoals namen, adressen, telefoonnummers, en e-mailadressen. Betaalgegevens waren niet betrokken. Als voorzorgsmaatregel heeft Carpetright alle wachtwoorden gereset en een forensisch onderzoek door NFIR laten uitvoeren. Zowel de Nederlandse als de Belgische autoriteiten zijn ingelicht. (Bron: tweakers.net)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/219198/carpetright-waarschuwt-dat-gehashte-wachtwoorden-mogelijk-zijn-gestolen.html?datalekt=2777e1f4f7086f926379690d3c005554ea9baa81617547e120ef8576861590d6</guid>
			<category>Groot- en detailhandel </category>
			<pubDate>Sun, 03 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>FranekerActueel overwint DDOS-aanval en is weer online</title>
			<link>https://franekeractueel.nl/update-ddos-aanval-legt-franekeractueel-plat-update/</link>
			<description>FranekerActueel | Informatie en communicatie | 26-02-2024 | De website FranekerActueel.nl werd getroffen door een gerichte DDOS-aanval, waardoor deze volledig platlag. De aanval was zo intens dat de provider de website moest blokkeren om de overlast te beperken. Dankzij de inzet van hun technische expert, Theo Lodewijk, is de website nu weer online en functioneert stabiel na overgezet te zijn naar een veilige locatie met CloudFlare bescherming. Dit proces vereiste aanzienlijke tijd en inspanning. (Bron: franekeractueel.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://franekeractueel.nl/update-ddos-aanval-legt-franekeractueel-plat-update/?datalekt=6e074c53bfc3846e2151fed164d30b770320f4882a14edd1a434b71421252ea9</guid>
			<category>Informatie en communicatie </category>
			<pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>AB Texel Group getroffen door ransomware aanval van de criminele organisatie Cactus</title>
			<link>https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb</link>
			<description>AB Texel Group | Vervoer en opslag | 28-02-2024 | De criminele organisatie Cactus heeft op het darkweb aangekondigd dat zij AB Texel Group heeft getroffen met een ransomware-aanval en losgeld heeft geëist. (Bron: ccinfo.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb?datalekt=ae34c05ec6b49aaf6551b809d8e95e14d02dec1c95349cc3e79b03faaef6b183</guid>
			<category>Vervoer en opslag </category>
			<pubDate>Thu, 29 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>HAL Allergy Group getroffen door ransomware aanval van de criminele organisatie RansomHouse</title>
			<link>https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb</link>
			<description>HAL Allergy Group | Industrie | 28-02-2024 | De criminele organisatie RansomHouse heeft op het darkweb aangekondigd dat zij HAL Allergy Group heeft getroffen met een ransomware-aanval en losgeld heeft geëist. (Bron: ccinfo.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb?datalekt=d497747eab7ca0f9701f1576d9f1c21409e9b5418872ae50ab750af139e0d885</guid>
			<category>Industrie </category>
			<pubDate>Thu, 29 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Datalek bij gemeente Almelo door publicatie petitiegegevens</title>
			<link>https://www.almelo.nl/kennisgeving-datalek-gemeente-almelo</link>
			<description>Gemeente Almelo | Overheid: Gemeenten | 27-02-2024 | Op 6 februari 2024 publiceerde gemeente Almelo per ongeluk een lijst met gegevens van ondertekenaars van een petitie. Deze fout werd op 13 februari ontdekt en het bestand werd direct verwijderd. De gelekte informatie omvatte namen, woonplaatsen, en het tijdstip van ondertekening. Een externe privacy officer beoordeelde het lek en concludeerde dat er een zeer laag risico op schade voor de betrokkenen was, waardoor besloten werd het incident niet te melden bij de Autoriteit Persoonsgegevens. De gemeente informeert getroffenen via hun website en een gemeentelijke advertentie. (Bron: almelo.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.almelo.nl/kennisgeving-datalek-gemeente-almelo?datalekt=e8da2ceb96fbedfa62d19b10cd92496f46b85bb17da45950d4c20b110958f24b</guid>
			<category>Overheid: Gemeenten </category>
			<pubDate>Thu, 29 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Schoterbos Apotheek stuurt stemadvies over parkeerreferendum naar klanten</title>
			<link>https://www.haarlemsdagblad.nl/cnt/dmf20240226_51911160</link>
			<description>Schoterbos Apotheek | Gezondheids- en welzijnszorg | 26-02-2024 | Een apotheker in Haarlem heeft zijn klantenbestand gebruikt om een e-mail te versturen waarin hij pleit tegen het invoeren van betaald parkeren. Dit incident heeft geleid tot onvrede onder de klanten van de Schoterbos Apotheek, die het beschouwen als misbruik van vertrouwelijke gegevens en een datalek. Klanten zijn ontstemd over de inbreuk op hun privacy en het ongepaste gebruik van hun persoonlijke gegevens voor politieke doeleinden. (Bron: haarlemsdagblad.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.haarlemsdagblad.nl/cnt/dmf20240226_51911160?datalekt=17efbccbfd7a39e8a73bd8032033ab27155371d3f3aa421646e84a97e49d75b2</guid>
			<category>Gezondheids- en welzijnszorg </category>
			<pubDate>Thu, 29 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Breda zet controversiële dataverzameling door ondanks juridische risico&amp;#039;s</title>
			<link>https://www.binnenlandsbestuur.nl/digitaal/breda-negeerde-toezichthouder-bij-data-gestuurde-aanpak</link>
			<description>Gemeente Breda | Overheid: Gemeenten | 26-02-2024 | Gemeente Breda zet haar datagestuurde aanpak voor het bestrijden van criminaliteit en ondermijning voort, ondanks waarschuwingen van de toezichthouder over het niet voldoen aan privacywetgeving. De gemeente verzamelt data over bewoners en voert programma&amp;#039;s uit die vooraf bepalen waar fraude of criminele activiteiten kunnen plaatsvinden. Deze aanpak, die diep ingrijpt in het leven van mensen, wordt voortgezet ondanks bekendheid met de juridische risico&amp;#039;s en het ontbreken van een wettelijke grondslag. Experts uiten zorgen over de effectiviteit en legaliteit van deze methodes. (Bron: binnenlandsbestuur.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.binnenlandsbestuur.nl/digitaal/breda-negeerde-toezichthouder-bij-data-gestuurde-aanpak?datalekt=f96420d486e1518c38b98f90b4b09ec41d8c6785a49455e093d0a5d0be9a5fef</guid>
			<category>Overheid: Gemeenten </category>
			<pubDate>Thu, 29 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>GCA Nederland getroffen door ransomware aanval van de criminele organisatie RansomHouse</title>
			<link>https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb</link>
			<description>GCA Nederland | Vervoer en opslag | 26-02-2024 | De criminele organisatie RansomHouse heeft op het darkweb aangekondigd dat zij GCA Nederland heeft getroffen met een ransomware-aanval en losgeld heeft geëist. (Bron: ccinfo.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb?datalekt=197617de0ce456f8c80c9c453997402cc1fdafb868547ab0d385da635ebba45a</guid>
			<category>Vervoer en opslag </category>
			<pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Gemeente Echt-Susteren getroffen door DDoS-aanval</title>
			<link>https://www.1limburg.nl/nieuws/2570043/site-echt-susteren-offline-na-ddos-aanval</link>
			<description>Gemeente Echt-Susteren | Overheid: Gemeenten | 26-02-2024 | De website van de gemeente Echt-Susteren is tijdelijk onbereikbaar geworden door een DDoS-aanval, uitgevoerd door cybercriminelen. Hierdoor kunnen inwoners momenteel alleen telefonisch afspraken maken. De aanval heeft de systemen van de gemeente niet gecompromitteerd, dankzij effectieve beveiligingsmaatregelen. Er is geen losgeld geëist door de aanvallers, en de gemeente heeft aangifte gedaan bij de politie. De duur van de storing is nog onbekend. (Bron: 1limburg.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.1limburg.nl/nieuws/2570043/site-echt-susteren-offline-na-ddos-aanval?datalekt=f222e0a4516d55dc91f42fabd455ea8c0006f043547968800be83d822d04e7d5</guid>
			<category>Overheid: Gemeenten </category>
			<pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Remkes getroffen door ransomware aanval van de criminele organisatie Cactus</title>
			<link>https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb</link>
			<description>Remkes | Groot- en detailhandel | 24-02-2024 | De criminele organisatie Cactus heeft op het darkweb aangekondigd dat zij Remkes heeft getroffen met een ransomware-aanval en losgeld heeft geëist. (Bron: ccinfo.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb?datalekt=80fb585d01af48373a1dcb69e98a2eede13a65a168c2cdf0748d0df9fc4dbc3a</guid>
			<category>Groot- en detailhandel </category>
			<pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Ambtenaar bij ministerie van Economische Zaken betrokken bij diefstal van elektronica</title>
			<link>https://beveiligingnieuws.nl/ambtenaar-verkocht-telefoons-en-laptops-van-ministerie-door/</link>
			<description>Ministerie van Economische Zaken en Klimaat (EZK) | Overheid: Ministeries | 22-02-2024 | Een ICT-medewerker van het ministerie van Economische Zaken heeft over een periode van anderhalf jaar voor meer dan 100.000 euro aan telefoons, tablets en laptops gestolen. De diefstal kwam aan het licht na meerdere aangiftes en een grondig onderzoek door een bedrijfsrecherchebureau. De 42-jarige man uit Zoetermeer, verantwoordelijk voor de uitgifte en het onderhoud van deze apparaten, maakte misbruik van zijn toegang tot de voorraad. Het Openbaar Ministerie heeft een gevangenisstraf van 24 maanden geëist, waarvan 6 voorwaardelijk. De rechtbank doet over twee weken uitspraak. (Bron: beveiligingnieuws.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://beveiligingnieuws.nl/ambtenaar-verkocht-telefoons-en-laptops-van-ministerie-door/?datalekt=ac08c62be8484bef1773789e173b456c7f6725e15c87089dbd25a6087340ed7c</guid>
			<category>Overheid: Ministeries </category>
			<pubDate>Fri, 23 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Belastingdienst meldt datalek door onjuist gebruik BSN</title>
			<link>https://www.gelderlander.nl/land-van-cuijk/gerommel-met-bsn-door-de-belastingdienst-ambtenaren-kopieren-en-plakken-terwijl-dat-niet-mag~a9145e34/</link>
			<description>Belastingdienst | Overheid: Organisatieonderdeel | 22-02-2024 | De Belastingdienst heeft een datalek gemeld nadat bleek dat ambtenaren burgerservicenummers (BSN) onjuist hebben gehanteerd door ze te kopiëren en plakken, ondanks instructies dit niet te doen. Deze handelswijze heeft geleid tot fouten, zoals het versturen van onjuiste aangifteverzoeken. De exacte omvang van het probleem en het aantal gerelateerde datalekken is onbekend, aangezien deze niet systematisch worden bijgehouden. Verbetermaatregelen zijn getroffen, maar de effectiviteit ervan wordt herzien om beter toezicht te houden op de naleving van de voorschriften. (Bron: gelderlander.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.gelderlander.nl/land-van-cuijk/gerommel-met-bsn-door-de-belastingdienst-ambtenaren-kopieren-en-plakken-terwijl-dat-niet-mag~a9145e34/?datalekt=9756c77f318602a491cb7eb52b1d325fb33080ba53b79648de3f1fc426650a08</guid>
			<category>Overheid: Organisatieonderdeel </category>
			<pubDate>Fri, 23 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Datalek bij penitentiaire inrichting Nieuwegein treft honderden gedetineerden</title>
			<link>https://www.nu.nl/tech/6302263/gegevens-van-385-gedetineerden-in-gevangenis-van-nieuwegein-uitgelekt.html</link>
			<description>Dienst Justitiële Inrichtingen (DJI) | Overheid: Agentschappen | 20-02-2024 | Een menselijke fout heeft geleid tot een datalek bij de penitentiaire inrichting in Nieuwegein, waarbij gegevens van 385 gedetineerden zijn uitgelekt. De gelekte informatie omvat namen, celnummers en strafrechtketennummers, essentieel voor de identificatie van gevangenen. De Dienst Justitiële Inrichtingen (DJI) heeft dit incident bevestigd en werkt aan maatregelen om herhaling te voorkomen. De betrokken gedetineerden en een externe contactpersoon zijn gevraagd de data te verwijderen, en de zaak is gemeld bij de Autoriteit Persoonsgegevens. (Bron: nu.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.nu.nl/tech/6302263/gegevens-van-385-gedetineerden-in-gevangenis-van-nieuwegein-uitgelekt.html?datalekt=40186f2498c53189bd8348523d07448fc4382efc01cd48aed4ce36b855b84475</guid>
			<category>Overheid: Agentschappen </category>
			<pubDate>Tue, 20 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Datalek bij Brandfield legt klantgegevens bloot</title>
			<link>https://www.bnr.nl/nieuws/binnenland/10540897/groot-datalek-bij-juweliersketen-brandfield-een-goudmijn-voor-criminelen</link>
			<description>Brandfield | Groot- en detailhandel | 19-02-2024 | Bij juweliersketen Brandfield werd een datalek ontdekt waarbij persoonsgegevens van 60.000 klanten online toegankelijk waren door een slecht beveiligde cloudomgeving. Meer dan honderdduizend bestellingen tussen 2018 en 2020 waren op een publiek toegankelijke Google Cloudserver geplaatst. Het lek, veroorzaakt door onvoldoende beveiligingsmaatregelen, stelde gevoelige informatie beschikbaar voor criminele activiteiten zoals phishing-aanvallen. De blootstelling onderstreept de noodzaak van strikte beveiliging van cloudopslag. Brandfield heeft de lek gedicht en een onderzoek gestart, terwijl het ook andere bedrijven waarschuwt voor vergelijkbare risico&amp;#039;s. (Bron: bnr.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.bnr.nl/nieuws/binnenland/10540897/groot-datalek-bij-juweliersketen-brandfield-een-goudmijn-voor-criminelen?datalekt=a26f255f16ac5ba17e7d77e55ce1ae0d4d2044277f1cc8b7069638a18cdb56a4</guid>
			<category>Groot- en detailhandel </category>
			<pubDate>Tue, 20 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Hack treft 600 Ziggomail accounts van VodafoneZiggo na exploitatie van gelekte inloggegevens</title>
			<link>https://www.vpngids.nl/nieuws/600-ziggomail-accounts-gehackt/</link>
			<description>VodafoneZiggo | Informatie en communicatie | 16-02-2024 | Na een technische storing ontdekte VodafoneZiggo dat ongeveer 600 Ziggo-klanten e-mailaccounts zijn gehackt, uitgebuit door aanvallers met toegang tot e-mail en wachtwoordlijsten. De exacte herkomst van deze gegevens blijft onbekend, maar vermoed wordt dat ze verband houden met een eerder datalek bij softwareontwikkelaar Nebu B.V., wat resulteerde in de diefstal van persoonlijke informatie van miljoenen Nederlanders. De getroffen accounts zijn geblokkeerd en Ziggo heeft de zaak gemeld bij de Autoriteit Persoonsgegevens, terwijl gedupeerden instructies hebben ontvangen om hun accounts te herstellen. (Bron: vpngids.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.vpngids.nl/nieuws/600-ziggomail-accounts-gehackt/?datalekt=29a74f19f088c9f908478451602f585bc9a2c89805c3088b4ab84931ae93bf22</guid>
			<category>Informatie en communicatie </category>
			<pubDate>Sat, 17 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>MeerServices getroffen door ransomware aanval van de criminele organisatie PLAY</title>
			<link>https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb</link>
			<description>MeerServices | Groot- en detailhandel | 15-02-2024 | De criminele organisatie PLAY heeft op het darkweb aangekondigd dat zij MeerServices heeft getroffen met een ransomware-aanval en losgeld heeft geëist. (Bron: ccinfo.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb?datalekt=37e8b000fe23ccfc8cdd4a20cd93571929c8ae844c63bf1866f9673dfe138f72</guid>
			<category>Groot- en detailhandel </category>
			<pubDate>Sat, 17 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Datalek bij EuroParcs vergroot risico op misbruik van persoonsgegevens</title>
			<link>https://www.rtlnieuws.nl/tech/artikel/5434706/datalek-bij-europarcs-risico-persoonsgegevens</link>
			<description>EuroParcs | Cultuur, sport en recreatie | 13-02-2024 | EuroParcs heeft een datalek in hun digitale omgeving ontdekt, waarbij onduidelijk is welke en hoeveel persoonsgegevens zijn blootgesteld. Het bedrijf, dat vakantiewoningen verkoopt, waarschuwt gebruikers voor een verhoogd risico op spam en phishing. Onmiddellijk na ontdekking van het lek is het IT-systeem offline gehaald en met een beveiligde back-up hersteld. De Autoriteit Persoonsgegevens is geïnformeerd over het incident. Klanten van EuroParcs worden aangemoedigd extra waakzaam te zijn voor mogelijke frauduleuze berichten. (Bron: rtlnieuws.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.rtlnieuws.nl/tech/artikel/5434706/datalek-bij-europarcs-risico-persoonsgegevens?datalekt=217c3532fb3fe85efef37e457e68fdc1fc05f6c820bcdb5fc111100666501561</guid>
			<category>Cultuur, sport en recreatie </category>
			<pubDate>Wed, 14 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>CZ vordert ten onrechte uitgekeerde vergoedingen terug door softwarefout</title>
			<link>https://nos.nl/artikel/2507747-fout-in-software-cz-wil-miljoenen-van-klanten-terug</link>
			<description>CZ | Financiële instellingen | 06-02-2024 | Zorgverzekeraar CZ is van plan miljoenen euro&amp;#039;s terug te vorderen van tienduizenden klanten na een softwarefout. Deze fout leidde ertoe dat klanten met een aanvullende verzekering vergoedingen voor tandartskosten ontvingen, ook als de behandelingen niet door hun polis werden gedekt. De fout werd over een periode van twee jaar gemaakt, waarbij verzekerden ten onrechte vergoedingen ontvingen voor niet-gedekte behandelingen. CZ heeft betrokken verzekerden geïnformeerd over de noodzaak tot terugbetaling, variërend van kleine tot grotere bedragen. (Bron: nos.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://nos.nl/artikel/2507747-fout-in-software-cz-wil-miljoenen-van-klanten-terug?datalekt=e64cec065540a28d642edaac706fb1373e5d23ea35c24f73ba52be9de26ee99c</guid>
			<category>Financiële instellingen </category>
			<pubDate>Mon, 12 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Northsea Yacht Support getroffen door ransomware aanval van de criminele organisatie LockBit</title>
			<link>https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb</link>
			<description>Northsea Yacht Support | Industrie | 09-02-2024 | De criminele organisatie LockBit heeft op het darkweb aangekondigd dat zij Northsea Yacht Support heeft getroffen met een ransomware-aanval en losgeld heeft geëist. (Bron: ccinfo.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb?datalekt=6c257444310b88599208197ba846bfa7adc37f6c60439c40d3731abc357de0e9</guid>
			<category>Industrie </category>
			<pubDate>Sat, 10 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Datalek bij jaaropgaven bijstandsuitkeringen in Roermond door menselijke fout</title>
			<link>https://www.gelderlander.nl/venlo/roermond-meldt-datalek-bij-jaaropgaven-bijstandsuitkeringen~ab75cfb0/</link>
			<description>Gemeente Roermond | Overheid: Gemeenten | 06-02-2024 | In Roermond is een datalek ontstaan toen door een menselijke fout het Burger Service Nummer (BSN) van één persoon op alle verzonden jaaropgaven van bijstandsuitkeringen terechtkwam. Hoewel er geen andere persoonlijke gegevens op de opgave stonden, werd het lek serieus genomen. De gemeente heeft direct actie ondernomen door de betrokken persoon te informeren, excuses aan te bieden, en alle ontvangers te verzoeken de foutieve opgaven te vernietigen. Nieuwe, correcte opgaven zijn verzonden en het lek is gemeld bij de Autoriteit Persoonsgegevens. De gemeente zet in op verbetering van werkprocessen om herhaling te voorkomen. (Bron: gelderlander.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.gelderlander.nl/venlo/roermond-meldt-datalek-bij-jaaropgaven-bijstandsuitkeringen~ab75cfb0/?datalekt=f1ee6caf642a0130477b0790642b495b4f2a5b03a330ea0cb9499c4699771aaf</guid>
			<category>Overheid: Gemeenten </category>
			<pubDate>Thu, 08 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Chinese staatsinstelling hackt Nederlands leger met geavanceerde malware</title>
			<link>https://www.ad.nl/binnenland/chinezen-hackten-nederlandse-leger-en-hadden-toegang-tot-vijftig-computers~a9d2031a/</link>
			<description>Ministerie van Defensie | Overheid: Ministeries | 06-02-2024 | Chinese hackers, gelieerd aan een staatsinstelling, hebben succesvol het Nederlandse leger gehackt door spionagesoftware genaamd COATHANGER te installeren op een R&amp;amp;amp;D-netwerk, waardoor ze toegang kregen tot circa vijftig computers. Deze aanval, die gebruikmaakte van een bekende kwetsbaarheid in FortiGate-apparatuur van Fortinet, resulteerde niet in het buitmaken van militaire geheimen. De Militaire Inlichtingen- en Veiligheidsdienst (MIVD) benadrukt dat ondanks goede digitale beveiliging, geen systeem volledig veilig is. De vondst onderstreept het belang van waakzaamheid tegen spionage, ongeacht de oorsprong van de apparatuur. (Bron: ad.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.ad.nl/binnenland/chinezen-hackten-nederlandse-leger-en-hadden-toegang-tot-vijftig-computers~a9d2031a/?datalekt=32f16d6648fcc9ea268101f81dada2ad984d58a199a1add3ac6386928c5d749c</guid>
			<category>Overheid: Ministeries </category>
			<pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Reactie van Westfalen Medical op Datalek bij Philips</title>
			<link>https://cpapinfo.nl/nieuws/datalek-bij-philips</link>
			<description>Westfalen Medical | Gezondheids- en welzijnszorg | 05-02-2024 | Westfalen Medical informeert cliënten over een datalek bij Philips, veroorzaakt door een kwetsbaarheid in de software van Progress Software. Dit incident betrof persoonsgegevens van gebruikers van PAP-apparaten. Westfalen Medical, als direct contact voor gebruikers, heeft proactief de Autoriteit Persoonsgegevens geïnformeerd en benadrukt dat hun eigen systemen veilig zijn. Klanten worden geadviseerd waakzaam te zijn voor phishing, maar er is geen directe actie nodig van hun kant.</description>
			<guid isPermaLink="false">https://cpapinfo.nl/nieuws/datalek-bij-philips?datalekt=be2c68be95c333f229825158ad7a13933306c141603b9f0a2a5a6f227b50d89a</guid>
			<category>Gezondheids- en welzijnszorg </category>
			<pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Datalek bij Philips door softwarekwetsbaarheid in MOVEit Transfer</title>
			<link>https://cpapinfo.nl/nieuws/datalek-bij-philips</link>
			<description>Philips | Groot- en detailhandel | 05-02-2024 | Philips is getroffen door een datalek als gevolg van een kwetsbaarheid in de &amp;quot;MOVEit Transfer&amp;quot; software van Progress Software. Het lek stelde onbevoegden in staat om persoonsgegevens van PAP-apparaatgebruikers te raadplegen. Philips heeft snel gereageerd met de implementatie van beveiligingsmaatregelen aanbevolen door Progress Software. Het bedrijf werkt nauw samen met Westfalen Medical om betrokkenen te informeren en benadrukt de ernst waarmee het persoonsgegevens beschermt, waarbij gebruikers worden verzocht extra alert te zijn op phishing.</description>
			<guid isPermaLink="false">https://cpapinfo.nl/nieuws/datalek-bij-philips?datalekt=169ec7f501e0d7048f31ac7cdeef028f6d1eee066931107b321574bc23a3fb9d</guid>
			<category>Groot- en detailhandel </category>
			<pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>VCS Observation getroffen door ransomware aanval van de criminele organisatie Akira</title>
			<link>https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb</link>
			<description>VCS Observation | Groot- en detailhandel | 05-02-2024 | De criminele organisatie Akira heeft op het darkweb aangekondigd dat zij VCS Observation heeft getroffen met een ransomware-aanval en losgeld heeft geëist. (Bron: ccinfo.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb?datalekt=8f26704ebd6d7241c4afd08e9317106cb8ba7d8fd7050057b5af88f95f6cf306</guid>
			<category>Groot- en detailhandel </category>
			<pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Phishingaanval treft mailbox buurtbeheerder WonenBreburg in Tilburg West</title>
			<link>https://www.wonenbreburg.nl/over-ons/publicaties/nieuws/hack-in-mailbox-buurtbeheerder-tilburg-west/</link>
			<description>WonenBreburg | Verhuur van en handel in onroerend goed | 02-02-2024 | Door op een phishing-link te klikken, kreeg een hacker toegang tot de mailbox van een buurtbeheerder van WonenBreburg in Tilburg West. Hoewel er geen direct bewijs is van gegevensdiefstal, is er onzekerheid over mogelijke inzage door de hacker. Dit risico houdt potentiële identiteitsfraude en het verspreiden van phishingmails in. WonenBreburg adviseert waakzaamheid voor oplichtingspogingen en biedt ondersteuning via buurtbeheerders of woonconsulenten. (Bron: wonenbreburg.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.wonenbreburg.nl/over-ons/publicaties/nieuws/hack-in-mailbox-buurtbeheerder-tilburg-west/?datalekt=66c3fbf8caffbbb9e175881e4d18a13ea8da229223c02103b8f4453df234460a</guid>
			<category>Verhuur van en handel in onroerend goed </category>
			<pubDate>Sun, 04 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Omvangrijk lek van staatsgeheimen door NCTV-medewerker onthuld</title>
			<link>https://www.nu.nl/binnenland/6300642/115-miljard-a4tjes-aan-staatsgeheimen-in-beslag-genomen-bij-nctver.html</link>
			<description>Nationaal Coördinator Terrorismebestrijding en Veiligheid (NTCV) | Overheid: Organisatieonderdeel | 01-11-2023 | Een medewerker van de Nationaal Coördinator Terrorismebestrijding en Veiligheid (NCTV) en een politieagente zijn aangehouden wegens het lekken van staatsgeheimen [Update: d.d. 7 februari 2024 is bekend geworden dat 46 terabyte aan gegevens, gelijk aan 11,5 miljard A4&amp;#039;tjes, in beslag is genomen]. De hoofdverdachte, een lange tijd dienende NCTV&amp;#039;er, wordt ervan verdacht staatsgeheimen te hebben geprint en ingescand om deze aan buitenlandse inlichtingendiensten te leveren. Deze onthulling volgt na een ambtsbericht van de AIVD en een omvangrijk onderzoek, waarbij de verdachte op Schiphol werd aangehouden met het doel naar Marokko te reizen. (Bron: nu.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.nu.nl/binnenland/6300642/115-miljard-a4tjes-aan-staatsgeheimen-in-beslag-genomen-bij-nctver.html?datalekt=af338f32eb3a4b9dcfdf13539a81158f870ae60652784b37eb7dab138557b8e1</guid>
			<category>Overheid: Organisatieonderdeel </category>
			<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Onderzoek naar Ministerie van Sociale Zaken wegens privacyschendingen moslimgemeenschap</title>
			<link>https://www.nrc.nl/nieuws/2023/09/20/autoriteit-persoonsgegevens-stelt-onderzoek-in-naar-ministerie-van-sociale-zaken-vanwege-privacyschendingen-moslimgemeenschap-a4174954</link>
			<description>Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid (SZW) | Overheid: Ministeries | 20-09-2023 | De Autoriteit Persoonsgegevens (AP) onderzoekt het Ministerie van Sociale Zaken wegens onrechtmatige en geheime onderzoeken naar Nederlandse moslims, voornamelijk salafisten. Het ministerie wordt bekritiseerd voor het niet actief informeren van de getroffen burgers over schendingen van hun grondrechten. Ondanks aandringen van de AP, is het ministerie niet van plan om de getroffen burgers te informeren [Update: d.d. 19 maart 2024 is bekend geworden dat 12 mensen een excuusbrief hebben ontvangen]. Deze praktijken worden omschreven als een &amp;quot;zorgelijke ontwikkeling&amp;quot;, en er zijn zorgen over mogelijke schadeclaims van de getroffen burgers. (Bron: nrc.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.nrc.nl/nieuws/2023/09/20/autoriteit-persoonsgegevens-stelt-onderzoek-in-naar-ministerie-van-sociale-zaken-vanwege-privacyschendingen-moslimgemeenschap-a4174954?datalekt=35edaac3b81c7834dbd941837ace9c481370db19ac99ca03f41237f32689617b</guid>
			<category>Overheid: Ministeries </category>
			<pubDate>Sat, 23 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>
