<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
	<channel>
		<title>DataLekt RSS feed</title>
		<link>https://datalekt.nl</link>
		<description>RSS feed of datalekt.nl</description>
		<docs>https://github.com/Gertje823/datalekt-feed</docs>
		<generator>python-feedgen</generator>
		<language>nl</language>
		<lastBuildDate>Fri, 27 Oct 2023 12:27:27 +0000</lastBuildDate>
		<item>
			<title>Rechter verbiedt Criteo ongevraagd trackingcookies te plaatsen</title>
			<link>https://www.security.nl/posting/815377/Criteo+mag+van+rechter+niet+zonder+toestemming+trackingcookies+plaatsen</link>
			<description>Criteo | Informatie en communicatie | 23-10-2023 | De rechtbank in Amsterdam heeft besloten dat het advertentiebedrijf Criteo geen trackingcookies mag plaatsen zonder de expliciete toestemming van de gebruiker, aangezien dit in strijd is met de AVG. Criteo gebruikte deze cookies om het surfgedrag van gebruikers te analyseren voor commerciële doeleinden, zoals het tonen van gerichte advertenties. Eerder kreeg Criteo al een boete van veertig miljoen euro van de Franse privacytoezichthouder CNIL voor vergelijkbare praktijken. Als Criteo doorgaat met het plaatsen van cookies zonder toestemming, wordt een dwangsom opgelegd van 250 euro per dag, tot een maximum van 25.000 euro. (Bron: security.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.security.nl/posting/815377/Criteo+mag+van+rechter+niet+zonder+toestemming+trackingcookies+plaatsen?datalekt=1fb510e9ab16a17e47decc3f33bf8687</guid>
			<category>Informatie en communicatie </category>
			<pubDate>Fri, 27 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Ex-ASML medewerker verduistert bedrijfsgeheimen en treedt in dienst bij Huawei</title>
			<link>https://tweakers.net/nieuws/214860/nrc-ex-asml-medewerker-die-bedrijfsgeheimen-stal-ging-bij-huawei-werken.html</link>
			<description>ASML | Industrie | 23-10-2023 | Een voormalige medewerker van ASML, die bedrijfsgeheimen had gestolen, is later bij Huawei in dienst getreden. ASML had al erkend dat de Chinese ex-medewerker geheimen had ontvreemd, maar had niets vermeld over zijn betrokkenheid bij Huawei na het incident. De exacte details over hoe de bedrijfsgeheimen werden gestolen, zijn niet vermeld, en ook de specifieke (financiële) schade die ASML heeft geleden, is niet bekendgemaakt in het beschikbare deel van het artikel. (Bron: tweakers.net)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/214860/nrc-ex-asml-medewerker-die-bedrijfsgeheimen-stal-ging-bij-huawei-werken.html?datalekt=b3dee1b12a68a1e96c97e91e9ae10078</guid>
			<category>Industrie </category>
			<pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Extern bureau veroorzaakt herhaald datalek bij gemeente Den Haag</title>
			<link>https://www.agconnect.nl/maatschappij/privacy/haagse-herhaling-van-2021-privacyfout-ligt-aan-extern-bureau</link>
			<description>Gemeente Den Haag | Overheid: Gemeenten | 10-10-2023 | Een herhaald datalek bij de gemeente Den Haag wordt toegeschreven aan een extern communicatiebureau dat verantwoordelijk was voor de website van de hackwedstrijd &amp;quot;Hâck The Hague 2023&amp;quot;. Het bureau voldeed niet aan de vereiste privacywetgeving, wat resulteerde in de ongeoorloofde doorgifte van persoonsgegevens aan derden zonder expliciete toestemming. Dit incident is vergelijkbaar met een privacyfout die in 2021 werd ontdekt. De gemeente heeft beloofd strenger toe te zien op de naleving van privacywetten in toekomstige edities van het evenement (Bron: agconnect.nl).</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.agconnect.nl/maatschappij/privacy/haagse-herhaling-van-2021-privacyfout-ligt-aan-extern-bureau?datalekt=7072f78c78c3322e9f7b55719510d89e</guid>
			<category>Overheid: Gemeenten </category>
			<pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Systeemfout bij ING geeft onbevoegden toegang tot bankrekeningen</title>
			<link>https://fd.nl/bedrijfsleven/1492844/systeemfout-zette-deur-naar-bankrekening-ing-op-smartphone-wagenwijd-open</link>
			<description>ING | Financiële instellingen | 13-10-2023 | Een ernstige systeemfout bij ING stelde een klant in staat om via gezichtsherkenning op zijn iPhone toegang te krijgen tot de rekening van een andere klant [Update: ING heeft d.d. 17-10-2023 bevestigd dat het om totaal 5 klanten gaat]. De klant kon alle financiële gegevens zien en zelfs wijzigingen aanbrengen in de rekening. ING heeft het incident bevestigd en toegeschreven aan een &amp;#039;fout in het systeem&amp;#039;, die inmiddels is gecorrigeerd. Het is onduidelijk of het incident als een &amp;#039;datalek&amp;#039; is gemeld bij de Autoriteit Persoonsgegevens en of er andere soortgelijke incidenten zijn geweest. (Bron: fd.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://fd.nl/bedrijfsleven/1492844/systeemfout-zette-deur-naar-bankrekening-ing-op-smartphone-wagenwijd-open?datalekt=f7b3cba21cb94e07daef751a9c9d02e3</guid>
			<category>Financiële instellingen </category>
			<pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Datalek bij BNP Paribas raakt ook Ahold Delhaize</title>
			<link>https://fd.nl/bedrijfsleven/1492402/groot-datalek-bij-nederlandse-vastgoedtak-bnp-paribas</link>
			<description>Ahold Delhaize | Groot- en detailhandel | 12-10-2023 | Ahold Delhaize is een van de getroffen bedrijven door een groot datalek bij de Nederlandse vastgoedtak van BNP Paribas. Vertrouwelijke gegevens van het bedrijf zijn, samen met die van vele anderen, in handen gekomen van een zelfbenoemde klokkenluider. Het FD, dat toegang kreeg tot de gelekte data, heeft onthullingen gedaan over de omvang en inhoud van het lek. BNP Paribas heeft in reactie hierop zijn klanten geïnformeerd en de Autoriteit Persoonsgegevens op de hoogte gesteld. (Bron: fd.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://fd.nl/bedrijfsleven/1492402/groot-datalek-bij-nederlandse-vastgoedtak-bnp-paribas?datalekt=997e46d3ae1fc4b5a42b959321f0019f</guid>
			<category>Groot- en detailhandel </category>
			<pubDate>Fri, 13 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Omvangrijk datalek treft BNP Paribas&amp;#039; vastgoedafdeling in Nederland</title>
			<link>https://fd.nl/bedrijfsleven/1492402/groot-datalek-bij-nederlandse-vastgoedtak-bnp-paribas</link>
			<description>BNP Paribas Real Estate | Financiële instellingen | 12-10-2023 | BNP Paribas&amp;#039; Nederlandse vastgoedtak heeft te maken gehad met een groot datalek, waarbij gigabytes aan gevoelige persoonsdata en bedrijfsgeheimen zijn gelekt. Deze informatie, afkomstig van zowel de bank zelf als van honderden bedrijven, kwam in handen van een zelfbenoemde klokkenluider. Het FD kreeg toegang tot deze data en onthulde eerder vastgoedinvesteringen door directeuren van BNP Paribas Real Estate Netherlands. Het lek bevatte ook gevoelige gegevens van grote bedrijven zoals Ahold Delhaize en Lone Star. BNP Paribas heeft een onderzoek ingesteld en melding gedaan bij de Autoriteit Persoonsgegevens. (Bron: fd.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://fd.nl/bedrijfsleven/1492402/groot-datalek-bij-nederlandse-vastgoedtak-bnp-paribas?datalekt=5db3d77da7d9a2358f0da6864c865b70</guid>
			<category>Financiële instellingen </category>
			<pubDate>Fri, 13 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ETZ Ziekenhuisapotheek Deleij in Tilburg doelwit van phishingaanval</title>
			<link>https://www.skipr.nl/nieuws/ziekenhuisapotheek-etz-misbruikt-voor-phishing/</link>
			<description>Apotheek ETZ | Gezondheids- en welzijnszorg | 10-10-2023 | Het ETZ ziekenhuis in Tilburg heeft gewaarschuwd voor een phishing e-mail die zich voordoet als een bericht van de ziekenhuisapotheek. De e-mail, verstuurd op 9 oktober rond 15.23 uur, had als onderwerp “Factuur VRKF23105915” en leek afkomstig van “Apotheek DeLEIJ”. Het ziekenhuis heeft bevestigd dat deze e-mail vals is en heeft ontvangers geadviseerd deze direct te verwijderen. De e-mail is verdacht omdat de naam van de apotheek enige tijd geleden is gewijzigd en omdat de apotheek geen digitale facturen per e-mail verstuurt. Het ETZ heeft de phishing e-mail gemeld als datalek bij de Autoriteit Persoonsgegevens en er wordt verder onderzoek gedaan naar het incident. (Bron: skipr.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.skipr.nl/nieuws/ziekenhuisapotheek-etz-misbruikt-voor-phishing/?datalekt=1f10c8e30ec6c272c1db2e5f46537089</guid>
			<category>Gezondheids- en welzijnszorg </category>
			<pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>TU/e voldoet onvoldoende aan de aan privacywetgeving</title>
			<link>https://studio040.nl/nieuws/artikel/tue-krijgt-dikke-onvoldoende-voor-omgang-met-privacy</link>
			<description>Technische Universiteit Eindhoven (TU/e) | Onderwijs | 27-09-2023 | De Technische Universiteit Eindhoven (TU/e) heeft een score van 1,3 uit 5 gekregen voor haar omgang met privacyregels, volgens een rapport van de Functionaris Gegevensbescherming. Het rapport wijst op een gebrek aan volwassenheid in de omgang met data en een laag privacybewustzijn, vooral binnen de wetenschappelijke afdelingen. Er wordt ook gerefereerd aan een significant datalek van campuskaarten. De universiteit streeft ernaar om tegen eind 2025 verbeteringen aan te brengen en ten minste drie van de vijf punten te behalen. (Bron: studio040.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://studio040.nl/nieuws/artikel/tue-krijgt-dikke-onvoldoende-voor-omgang-met-privacy?datalekt=f536508cac48779fe347fafcaca5038f</guid>
			<category>Onderwijs </category>
			<pubDate>Fri, 29 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Belastingdienst overschrijdt termijnen voor AVG-inzageverzoeken</title>
			<link>https://www.accountancyvanmorgen.nl/2023/09/27/avg-inzageverzoeken-belastingdienst-meestal-niet-op-tijd-afgehandeld/</link>
			<description>Belastingdienst | Overheid: Rijksdiensten | 27-09-2023 | De Belastingdienst slaagt er vaak niet in om tijdig te beslissen op AVG-inzageverzoeken van belastingplichtigen, waarbij in 80% van de gevallen de wettelijke termijn wordt overschreden. Dit betreft zowel oude als nieuwe verzoeken. Belastingplichtigen hebben recht op inzage in hun persoonsgegevens die door de fiscus worden gebruikt, en de Belastingdienst moet binnen één maand op deze verzoeken reageren, met een mogelijke verlenging van twee maanden. Verbeteracties zijn ingezet om sneller op inzageverzoeken te reageren. (Bron: accountancyvanmorgen.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.accountancyvanmorgen.nl/2023/09/27/avg-inzageverzoeken-belastingdienst-meestal-niet-op-tijd-afgehandeld/?datalekt=169e29be0dd77647d15364b7c08db809</guid>
			<category>Overheid: Rijksdiensten </category>
			<pubDate>Thu, 28 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Inloggegevens van hotels op Booking.com gestolen door hackers; vakantiegangers getroffen</title>
			<link>https://www.bnr.nl/nieuws/technologie/10526380/hackers-stelen-inloggegevens-hotels-booking-com-vakantiegangers-de-dupe</link>
			<description>Booking.com | Advisering, onderzoek en overige specialistische zakelijke dienstverlening | 26-09-2023 | Hackers hebben inloggegevens van een onbekend aantal hotels op Booking.com buitgemaakt en verstuurden phishing-mails uit naam van deze hotels om gasten te bestelen. De aanvallers verleidden hotels om malware te downloaden, waarmee ze toegang kregen tot Booking-accounts van hotels en stuurden valse berichten naar toekomstige gasten over problemen met hun creditcard. Booking.com bevestigt het incident en heeft maatregelen genomen om getroffen partners en klanten te ondersteunen. Het exacte aantal getroffen hotels en gasten is onbekend, maar Booking.com benadrukt dat hun eigen systemen veilig zijn gebleven. (Bron: bnr.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.bnr.nl/nieuws/technologie/10526380/hackers-stelen-inloggegevens-hotels-booking-com-vakantiegangers-de-dupe?datalekt=fc051bde5618199c8d5be70b88908827</guid>
			<category>Advisering, onderzoek en overige specialistische zakelijke dienstverlening </category>
			<pubDate>Thu, 28 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Datalek bij Arriva door lek in contactformulier</title>
			<link>https://www.vpngids.nl/nieuws/arriva-meldt-datalek-via-contactformulier/</link>
			<description>Arriva | Vervoer en opslag | 27-09-2023 | Arriva heeft een datalek gemeld veroorzaakt door een lek in hun digitale contactformulier, waardoor een ethische hacker toegang kreeg tot persoonsgegevens van 195.000 klanten, waaronder namen, telefoonnummers, geboortedata en e-mailadressen. De getroffenen en de Autoriteit Persoonsgegevens zijn geïnformeerd. Het is onduidelijk wat de hacker met de gegevens heeft gedaan. Het contactformulier is offline gehaald en er zijn maatregelen genomen om herhaling te voorkomen. Gedupeerden kunnen Arriva aansprakelijk stellen voor het datalek. (Bron: vpngids.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.vpngids.nl/nieuws/arriva-meldt-datalek-via-contactformulier/?datalekt=ade12e7ea9a03ea4cde66626e333ac05</guid>
			<category>Vervoer en opslag </category>
			<pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Eindhoven vervangt sportpassen na ontdekking kwetsbare QR-code</title>
			<link>https://www.security.nl/posting/811439/Gemeente+Eindhoven+vervangt+sportpas+wegens+kwetsbare+QR-code</link>
			<description>Gemeente Eindhoven | Overheid: Gemeenten | 23-09-2023 | De gemeente Eindhoven gaat sportpassen met een kwetsbare QR-code vervangen door passen met een chip, na een ontdekking van een ethische hacker. Deze QR-code gaf toegang tot lokale zwembaden en bleek minder veilig dan gedacht, waardoor onbevoegden toegang konden krijgen tot de zwembaden met het tegoed van een andere gebruiker. Er zijn maatregelen genomen zoals het sluiten van digitale toegangspoortjes en het melden van een datalek bij de Autoriteit Persoonsgegevens. Er zijn geen meldingen van misbruik door gebruikers. Alle betrokken klanten worden geïnformeerd over het omwisselen van hun pas. (Bron: security.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.security.nl/posting/811439/Gemeente+Eindhoven+vervangt+sportpas+wegens+kwetsbare+QR-code?datalekt=4f8d46ca1eb74a86ca8990ef7829250b</guid>
			<category>Overheid: Gemeenten </category>
			<pubDate>Sun, 24 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Toename van CEO-fraude meldingen bij VNG</title>
			<link>https://www.vpngids.nl/nieuws/vng-krijgt-tientallen-meldingen-van-ceo-fraude/</link>
			<description>Onbekende gemeenten | Overheid: Gemeenten | 22-09-2023 | De Vereniging van Nederlandse Gemeenten (VNG) heeft recentelijk opvallend veel meldingen ontvangen van CEO-fraude. In de afgelopen twaalf maanden zijn er ongeveer zestig meldingen gedaan. Bij CEO-fraude doet iemand zich voor als een hooggeplaatste medewerker en overtuigt het slachtoffer om een onbetaalde factuur te voldoen. Verschillende gemeenten, waaronder Meierijstad en Alkmaar, zijn slachtoffer geworden, met schades variërend van tienduizenden tot meer dan tweehonderdduizend euro. De exacte totaalschade is onbekend. De fraude is voornamelijk een gevolg van menselijk handelen en het niet volgen van bestaande procedures. (Bron: vpngids.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.vpngids.nl/nieuws/vng-krijgt-tientallen-meldingen-van-ceo-fraude/?datalekt=32b16be1ea60fe9700de4a8ca5b977b8</guid>
			<category>Overheid: Gemeenten </category>
			<pubDate>Sun, 24 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>RUD Zeeland kwetsbaar door zwakke wachtwoorden</title>
			<link>https://nos.nl/artikel/2491429-ethische-inbraak-toont-zeeuws-provinciehuis-niet-goed-beveiligd</link>
			<description>RUD Zeeland | Overheid: Gemeenschappelijke regelingen | 22-09-2023 | RUD Zeeland, de milieudienst van de provincie, bleek eveneens kwetsbaar te zijn, met name door het gebruik van zwakke wachtwoorden, waardoor een ethische hacker gemakkelijk kon inbreken. Dit incident benadrukt de noodzaak van verbeterde beveiligingsprotocollen om gevoelige informatie en systemen effectief te beschermen. (Bron: nos.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://nos.nl/artikel/2491429-ethische-inbraak-toont-zeeuws-provinciehuis-niet-goed-beveiligd?datalekt=5a8e80898f91aa4ed0df69cee8588b2f</guid>
			<category>Overheid: Gemeenschappelijke regelingen </category>
			<pubDate>Sun, 24 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Ethische inbraak onthult beveiligingsproblemen bij Provincie Zeeland</title>
			<link>https://nos.nl/artikel/2491429-ethische-inbraak-toont-zeeuws-provinciehuis-niet-goed-beveiligd</link>
			<description>Provincie Zeeland | Overheid: Provincies | 22-09-2023 | Het provinciehuis van Provincie Zeeland in Middelburg is onvoldoende beveiligd, zo blijkt uit een onderzoek van de Rekenkamer Zeeland. Een &amp;#039;mystery guest&amp;#039; kon zonder problemen binnenkomen en had urenlang toegang tot verschillende ruimten en een computer, waar hij ongestoord kon proberen het interne systeem te hacken. Ondanks pogingen om de cyberveiligheid te verbeteren, is de fysieke beveiliging nog steeds inadequaat. (Bron: nos.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://nos.nl/artikel/2491429-ethische-inbraak-toont-zeeuws-provinciehuis-niet-goed-beveiligd?datalekt=4b612e5e21fde1bee85cc08d10753694</guid>
			<category>Overheid: Provincies </category>
			<pubDate>Sun, 24 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Mogelijke datalek bij Yango onderzocht door Nederlandse Autoriteit Persoonsgegevens</title>
			<link>https://www.bnr.nl/nieuws/technologie/10525954/nederlands-onderzoek-naar-bedrijf-dat-mogelijk-gegevens-deelt-met-russische-geheime-dienst</link>
			<description>Ridetech International (Yango) | Informatie en communicatie | 21-09-2023 | De Nederlandse Autoriteit Persoonsgegevens (AP) onderzoekt of Yango, een dochterbedrijf van Yandex, onrechtmatig gegevens deelt met de Russische veiligheidsdienst FSB. Yango, een in Amsterdam gevestigde taxi-app, is actief in meer dan 30 landen en heeft mogelijk gebruikersdata gedeeld, wat zorgen over spionage heeft gewekt. De app is in enkele landen al verboden. Yango beweert te voldoen aan de Europese privacywetgeving en werkt aan aanvullende maatregelen om aan de eisen van de AP te voldoen. (Bron: bnr.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.bnr.nl/nieuws/technologie/10525954/nederlands-onderzoek-naar-bedrijf-dat-mogelijk-gegevens-deelt-met-russische-geheime-dienst?datalekt=899a9208795f38fc029b957afc26f44f</guid>
			<category>Informatie en communicatie </category>
			<pubDate>Sat, 23 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Onderzoek naar Ministerie van Sociale Zaken wegens privacyschendingen moslimgemeenschap</title>
			<link>https://www.nrc.nl/nieuws/2023/09/20/autoriteit-persoonsgegevens-stelt-onderzoek-in-naar-ministerie-van-sociale-zaken-vanwege-privacyschendingen-moslimgemeenschap-a4174954</link>
			<description>Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid (SZW) | Overheid: Rijksoverheid | 20-09-2023 | De Autoriteit Persoonsgegevens (AP) onderzoekt het Ministerie van Sociale Zaken wegens onrechtmatige en geheime onderzoeken naar Nederlandse moslims, voornamelijk salafisten. Het ministerie wordt bekritiseerd voor het niet actief informeren van de getroffen burgers over schendingen van hun grondrechten. Ondanks aandringen van de AP, is het ministerie niet van plan om de getroffen burgers te informeren. Deze praktijken worden omschreven als een &amp;quot;zorgelijke ontwikkeling&amp;quot;, en er zijn zorgen over mogelijke schadeclaims van de getroffen burgers. (Bron: nrc.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.nrc.nl/nieuws/2023/09/20/autoriteit-persoonsgegevens-stelt-onderzoek-in-naar-ministerie-van-sociale-zaken-vanwege-privacyschendingen-moslimgemeenschap-a4174954?datalekt=0f76260850f8889472d2fa47da75fa42</guid>
			<category>Overheid: Rijksoverheid </category>
			<pubDate>Sat, 23 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Verplichte melding van cameratoezicht door politie na klacht uit Spijkenisse</title>
			<link>https://www.ad.nl/nissewaard/autoriteit-persoonsgegevens-na-klacht-uit-spijkenisse-politie-moet-toezicht-met-camera-melden~ab7befef/</link>
			<description>Politie Rotterdam | Overheid: Rijksdiensten | 19-09-2023 | Na een klacht uit Spijkenisse heeft de Autoriteit Persoonsgegevens de politie geïnformeerd dat er voortaan via een bordje aangekondigd moet worden dat er cameratoezicht plaatsvindt in een gebied. De klacht kwam van Alfred Blokhuizen uit Spijkenisse, die zich beklaagde over het feit dat hij in winkelcentrum Maaswijk in zijn woonplaats werd bespied zonder duidelijke aankondiging van cameratoezicht. (Bron: ad.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.ad.nl/nissewaard/autoriteit-persoonsgegevens-na-klacht-uit-spijkenisse-politie-moet-toezicht-met-camera-melden~ab7befef/?datalekt=c098a4ca7f1c3e6827bca73f97e77532</guid>
			<category>Overheid: Rijksdiensten </category>
			<pubDate>Thu, 21 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Cyberaanval op Internationaal Strafhof: mogelijke diefstal gevoelige documenten</title>
			<link>https://nos.nl/artikel/2491054-computersystemen-van-internationaal-strafhof-aangevallen</link>
			<description>Internationaal Strafhof | Overheid: Zelfstandige bestuursorganen | 19-09-2023 | Het Internationaal Strafhof in Den Haag is recentelijk getroffen door een cyberaanval. De exacte omvang en het type aanval zijn door het Strafhof niet bekendgemaakt. Er zijn aanwijzingen dat een groot aantal gevoelige documenten mogelijk is buitgemaakt, maar dit is niet bevestigd door het Strafhof. Er loopt momenteel een onderzoek naar de aanval in samenwerking met de Nederlandse autoriteiten. Er wordt ook onderzocht of een buitenlandse overheid betrokken is bij de aanval. De informatie die het Strafhof bezit, is van groot belang, vooral voor verdachten die willen weten of er onderzoek naar hen wordt gedaan. (Bron: nos.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://nos.nl/artikel/2491054-computersystemen-van-internationaal-strafhof-aangevallen?datalekt=c36d8431d964584ab04dc4f0ecb6dfee</guid>
			<category>Overheid: Zelfstandige bestuursorganen </category>
			<pubDate>Wed, 20 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Cyberaanval op HZPC: Miljoen euro buitgemaakt</title>
			<link>https://www.akkerwijzer.nl/artikel/828624-cybercriminelen-hacken-hpzc-zeker-miljoen-euro-gestolen/</link>
			<description>HZPC | Groot- en detailhandel | 18-09-2023 | HZPC werd onlangs het slachtoffer van cybercriminaliteit, waarbij een aanzienlijk bedrag naar een criminele bankrekening werd overgemaakt. Het geschatte verlies bedraagt minimaal een miljoen euro. Hoewel er geen exacte uitspraken zijn gedaan over het exacte bedrag, wordt er samengewerkt met banken en de politie om de schade te beperken. Er is ook een extern forensisch onderzoek gestart. De directeur benadrukte dat de diefstal geen gevolgen heeft voor de aangesloten aardappeltelers, maar de certificaathouders kunnen hier mogelijk wel de gevolgen van ondervinden. (Bron: akkerwijzer.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.akkerwijzer.nl/artikel/828624-cybercriminelen-hacken-hpzc-zeker-miljoen-euro-gestolen/?datalekt=58070bbfd80aa56d73bea630d7a0781d</guid>
			<category>Groot- en detailhandel </category>
			<pubDate>Tue, 19 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Stichting H3O schendt AVG door onduidelijke verwerking van leerlinggegevens</title>
			<link>https://www.dirkzwager.nl/kennis/artikelen/school-moet-kunnen-verantwoorden-waarom-gegevens-leerling-in-dossier-zijn-opgenomen/</link>
			<description>Stichting H3O  | Onderwijs | 15-09-2023 | Een geschil tussen ouders en Stichting H3O ging over de zorg voor hun dyslectische zoon. De rechtbank wees de hoofdklacht van de ouders af, maar een AVG-aspect kwam naar voren. De ouders verweten Stichting H3O dat deze privé-informatie over hun situatie in het leerlingendossier had opgenomen zonder duidelijke reden. De school kon niet onderbouwen waarom deze gegevens in het dossier waren opgenomen, wat leidde tot een oordeel van onrechtmatige gegevensverwerking. Hoewel er geen schadevergoeding werd toegekend, kan de Autoriteit Persoonsgegevens potentieel hoge boetes opleggen voor dergelijke overtredingen. (Bron: dirkzwager.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.dirkzwager.nl/kennis/artikelen/school-moet-kunnen-verantwoorden-waarom-gegevens-leerling-in-dossier-zijn-opgenomen/?datalekt=3cd3668e91cd0c38731b5570d03b4008</guid>
			<category>Onderwijs </category>
			<pubDate>Sun, 17 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Weert schendt privacy burgers met bijlage brief over vestigen voorkeursrecht</title>
			<link>https://www.limburger.nl/cnt/dmf20230914_94573381</link>
			<description>Gemeente Weert | Overheid: Gemeenten | 14-09-2023 | Weert schendt privacy burgers met bijlage brief over vestigen voorkeursrecht. (Bron: limburger.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.limburger.nl/cnt/dmf20230914_94573381?datalekt=a8c0faa481331f593a640918cdd812aa</guid>
			<category>Overheid: Gemeenten </category>
			<pubDate>Sun, 17 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Gemeente Alkmaar slachtoffer van internetfraude door valse factuur</title>
			<link>https://www.nhnieuws.nl/nieuws/324685/oeps-gemeente-alkmaar-maakt-per-ongeluk-236000-euro-over-aan-nepdirecteur</link>
			<description>Gemeente Alkmaar | Overheid: Gemeenten | 14-09-2023 | De gemeente Alkmaar is slachtoffer geworden van internetfraude nadat medewerkers een valse spoedfactuur betaalden die zogenaamd afkomstig was van de directeur van een organisatie. De factuur bedroeg 236.000 euro. Na de fraude heeft de gemeente een intern onderzoek ingesteld en geconcludeerd dat medewerkers onder druk te snel tot betaling zijn overgegaan. De Wethouder van Financiën benadrukt dat digitale criminaliteit een groeiend probleem is en dat de gemeente actief campagne voert om bewustzijn te vergroten. In december 2020 werd de gemeente ook getroffen door een phishing-aanval waarbij gegevens van Alkmaarders werden gelekt. (Bron: nhnieuws.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.nhnieuws.nl/nieuws/324685/oeps-gemeente-alkmaar-maakt-per-ongeluk-236000-euro-over-aan-nepdirecteur?datalekt=083f3c5ae92c954386913b9f97b6c535</guid>
			<category>Overheid: Gemeenten </category>
			<pubDate>Fri, 15 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Belastingdienst verzamelde onrechtmatig persoonlijke gegevens van burgers</title>
			<link>https://www.security.nl/posting/810213/NRC%3A+Belastingdienst+verzamelde+op+grote+schaal+persoonlijke+informatie+burgers</link>
			<description>Belastingdienst | Overheid: Rijksdiensten | 14-09-2023 | De Belastingdienst heeft op grote schaal persoonlijke informatie van burgers verzameld, waaronder gegevens die zij online deelden. Deze verzamelde informatie werd opgeslagen in een database genaamd Risico Analyse Model (RAM). Deze database werd gebruikt voor &amp;#039;profiling&amp;#039; en het identificeren van mogelijke afwijkende gedragspatronen. De gegevens waren afkomstig uit diverse bronnen, zowel van binnen als buiten de overheid. Er zijn zorgen geuit over de wettelijke basis voor het scrapen van deze gegevens. In januari 2021 werd ontdekt dat sommige RAM-data nog toegankelijk was, ondanks dat het systeem in mei 2018 was uitgeschakeld. (Bron: security.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.security.nl/posting/810213/NRC%3A+Belastingdienst+verzamelde+op+grote+schaal+persoonlijke+informatie+burgers?datalekt=54bbd18fe5f460acc1060b04b0309f72</guid>
			<category>Overheid: Rijksdiensten </category>
			<pubDate>Fri, 15 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Kwetsbaarheden in stemmentelsoftware OSV2020 ontdekt en verholpen na tip van ethische hacker</title>
			<link>https://www.volkskrant.nl/nieuws-achtergrond/lek-in-stemmentelsoftware-verkiezingen-gedicht-na-tip-van-hacker~be70023c/</link>
			<description>Kiesraad | Overheid: Zelfstandige bestuursorganen | 12-09-2023 | De Kiesraad heeft kwetsbaarheden in de Ondersteunende Software Verkiezingen (OSV2020) hersteld na een tip van een ethische hacker van Zerocopter. Boone ontdekte dat hij binnen &amp;#039;minder dan een uur&amp;#039; toegang kon krijgen tot het programma en meldde dit bij de Kiesraad. De kwetsbaarheden maakten het mogelijk om de verkiezingsuitslag te manipuleren door een aangepaste versie van de software te verspreiden. De Kiesraad heeft de problemen verholpen voordat politieke partijen de software konden gebruiken voor de aankomende Tweede Kamerverkiezingen. Er zijn geen onregelmatigheden gevonden in de uitslagen. (Bron: volkskrant.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.volkskrant.nl/nieuws-achtergrond/lek-in-stemmentelsoftware-verkiezingen-gedicht-na-tip-van-hacker~be70023c/?datalekt=ab1fc79013afe2cac289a544e41c77f8</guid>
			<category>Overheid: Zelfstandige bestuursorganen </category>
			<pubDate>Fri, 15 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Ransomware-aanval treft Thermae 2000; klanten op de hoogte gebracht van mogelijk datalek</title>
			<link>https://www.1limburg.nl/nieuws/2284404/cyberaanval-op-thermae-2000-klanten-gewaarschuwd</link>
			<description>Thermae 2000 | Cultuur, sport en recreatie | 11-09-2023 | Thermae 2000 in Valkenburg heeft een melding gemaakt bij de Autoriteit Persoonsgegevens over een omvangrijke cyberaanval. Het is onduidelijk of de aanvallers toegang hebben gehad tot het klantenbestand, maar klanten zijn gewaarschuwd voor een potentieel datalek. Er zijn zorgen over mogelijke phishing-pogingen. De aanval betrof een ransomware die de gegevens van Thermae 2000 versleutelde, maar er is geen losgeld betaald. Het bedrijf heeft bevestigd dat er geen beelden van saunabezoekers of medische gegevens zijn gelekt. Alle systemen zijn nu weer operationeel. (Bron: 1limburg.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.1limburg.nl/nieuws/2284404/cyberaanval-op-thermae-2000-klanten-gewaarschuwd?datalekt=ec37cb5ba3236a609cf8520e23475232</guid>
			<category>Cultuur, sport en recreatie </category>
			<pubDate>Tue, 12 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Factuurfraude bij aankoop van auto door valse betaalinstructies names autobedrijf</title>
			<link>https://www.juridict.nl/juridict-nieuwsartikel/factuurfraude-voorkomen/</link>
			<description>Onbekende autobedrijf | Groot- en detailhandel | 07-09-2023 | Een klant kocht een auto bij een autobedrijf en betaalde een deel vooruit. Het resterende bedrag werd overgemaakt naar een Duitse bankrekening zoals geïnstrueerd in een e-mail van het autobedrijf. Echter, deze instructie kwam van een hacker die toegang had tot het mailaccount van het garagebedrijf. De klant verloor €26.900 door deze factuurfraude. De rechtbank oordeelde dat de klant niet bevrijdend had betaald aan het autobedrijf. Er waren aanwijzingen dat de klant alert had moeten zijn, zoals de plotselinge wijziging van het bankrekeningnummer. (Bron: juridict.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.juridict.nl/juridict-nieuwsartikel/factuurfraude-voorkomen/?datalekt=4c90b81f369d6d7c0349d8d3e4a4d24c</guid>
			<category>Groot- en detailhandel </category>
			<pubDate>Mon, 11 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Datalek bij NXP Semiconductors: Persoonlijke klantgegevens buitgemaakt</title>
			<link>https://www.vpngids.nl/nieuws/chipfabrikant-nxp-getroffen-door-datalek/</link>
			<description>NXP Semiconductors | Industrie | 06-09-2023 | De Nederlandse chipfabrikant NXP Semiconductors heeft een datalek gemeld waarbij persoonlijke gegevens van klanten zijn buitgemaakt. Het lek werd ontdekt op 14 juli en betrof toegang door een &amp;#039;ongeautoriseerde partij&amp;#039; tot het online portaal NXP.com. Hierbij zijn namen, woonadressen, e-mailadressen, telefoonnummers en andere klantinformatie buitgemaakt. Hoewel er geen aanwijzingen zijn dat de gegevens voor frauduleuze doeleinden zijn gebruikt, adviseert NXP klanten om alert te zijn op phishing en identiteitsfraude. Het is onduidelijk hoeveel mensen zijn getroffen en wie verantwoordelijk is voor het lek. (Bron: vpngids.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.vpngids.nl/nieuws/chipfabrikant-nxp-getroffen-door-datalek/?datalekt=397c5df0ae15a16a615c52db5da852f6</guid>
			<category>Industrie </category>
			<pubDate>Thu, 07 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Coosto en andere bedrijven verzamelen tweets voor Nederlandse overheid</title>
			<link>https://www.vpngids.nl/nieuws/overheden-bespioneren-massaal-nederlandse-gebruikers-op-x/</link>
			<description>Coosto | Informatie en communicatie | 05-09-2023 | Bedrijven zoals OBI4WAN en Coosto verzamelen in opdracht van Nederlandse overheidsorganisaties tweets van bijna alle Nederlanders. Deze praktijk is al gaande sinds 2014 en de verzamelde informatie wordt niet alleen aan de overheid verkocht, maar ook aan financiële instellingen zoals banken. OBI4WAN benadrukt dat de meeste klanten hun diensten gebruiken voor digitaal klantcontact. De Autoriteit Persoonsgegevens eist echter transparantie van deze monitoringsbedrijven over welke informatie ze verzamelen en waarom. De onderzoeksjournalist verwacht dat er binnenkort een oplossing komt waarbij gebruikers een inzageverzoek kunnen indienen. (Bron: vpngids.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.vpngids.nl/nieuws/overheden-bespioneren-massaal-nederlandse-gebruikers-op-x/?datalekt=b28b66cbacd24bdc7c7ecd6eca0ad924</guid>
			<category>Informatie en communicatie </category>
			<pubDate>Tue, 05 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>OBI4WAN en andere bedrijven verzamelen tweets voor Nederlandse overheid</title>
			<link>https://www.vpngids.nl/nieuws/overheden-bespioneren-massaal-nederlandse-gebruikers-op-x/</link>
			<description>OBI4WAN  | Informatie en communicatie | 05-09-2023 | Bedrijven zoals OBI4WAN en Coosto verzamelen in opdracht van Nederlandse overheidsorganisaties tweets van bijna alle Nederlanders. Deze praktijk is al gaande sinds 2014 en de verzamelde informatie wordt niet alleen aan de overheid verkocht, maar ook aan financiële instellingen zoals banken. OBI4WAN benadrukt dat de meeste klanten hun diensten gebruiken voor digitaal klantcontact. De Autoriteit Persoonsgegevens eist echter transparantie van deze monitoringsbedrijven over welke informatie ze verzamelen en waarom. De onderzoeksjournalist verwacht dat er binnenkort een oplossing komt waarbij gebruikers een inzageverzoek kunnen indienen. (Bron: vpngids.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.vpngids.nl/nieuws/overheden-bespioneren-massaal-nederlandse-gebruikers-op-x/?datalekt=580397755d4c4b56a9e595403cfbab62</guid>
			<category>Informatie en communicatie </category>
			<pubDate>Tue, 05 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Overheid en bedrijven monitoren massaal tweets van Nederlanders</title>
			<link>https://www.vpngids.nl/nieuws/overheden-bespioneren-massaal-nederlandse-gebruikers-op-x/</link>
			<description>Nederlandse gemeenten | Overheid: Gemeenten | 05-09-2023 | Bedrijven zoals OBI4WAN en Coosto verzamelen in opdracht van Nederlandse overheidsorganisaties tweets van bijna alle Nederlanders. Deze praktijk is al gaande sinds 2014 en de verzamelde informatie wordt niet alleen aan de overheid verkocht, maar ook aan financiële instellingen zoals banken. OBI4WAN benadrukt dat de meeste klanten hun diensten gebruiken voor digitaal klantcontact. De Autoriteit Persoonsgegevens eist echter transparantie van deze monitoringsbedrijven over welke informatie ze verzamelen en waarom. De onderzoeksjournalist verwacht dat er binnenkort een oplossing komt waarbij gebruikers een inzageverzoek kunnen indienen. (Bron: vpngids.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.vpngids.nl/nieuws/overheden-bespioneren-massaal-nederlandse-gebruikers-op-x/?datalekt=2ce19edb7842676758f1924e04425675</guid>
			<category>Overheid: Gemeenten </category>
			<pubDate>Tue, 05 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Fouten in dataverzameling door Nederlandse Zorgautoriteit in GGZ-sector</title>
			<link>https://www.vpro.nl/argos/lees/onderwerpen/algoritme/2023/fouten-bij-totstandkoming-data-experiment-ggz.html</link>
			<description>Nederlandse Zorgautoriteit (NZa) | Overheid: Zelfstandige bestuursorganen | 31-08-2023 | Sinds 1 juli verzamelt de Nederlandse Zorgautoriteit (NZa) persoonlijke gegevens van alle GGZ-patiënten in Nederland via de HONOS+lijsten, vragenlijsten met gevoelige informatie. Deze data, afkomstig van circa 800 duizend patiënten, dient voor de ontwikkeling van een nieuw algoritme ter verbetering van de zorg. Echter, er zijn fouten gemaakt bij het invoeren van deze lijsten. Uit mailwisselingen tussen de NZa en de Autoriteit Persoonsgegevens (AP) blijkt dat de NZa de AP onvoldoende heeft geïnformeerd over de privacyrisico&amp;#039;s van deze maatregel. (Bron: vpro.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.vpro.nl/argos/lees/onderwerpen/algoritme/2023/fouten-bij-totstandkoming-data-experiment-ggz.html?datalekt=e97d594456a200be452caa0dedcd586b</guid>
			<category>Overheid: Zelfstandige bestuursorganen </category>
			<pubDate>Fri, 01 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Datalek bij gemeente Woensdrecht door foutieve software</title>
			<link>https://www.zuidwestupdate.nl/nieuws/woensdrechts-datalek-persoonlijke-gegevens-uit-woo-verzoeken-online-beschikbaar/</link>
			<description>Gemeente Woensdrecht | Overheid: Gemeenten | 29-08-2023 | De gemeente Woensdrecht heeft te maken gehad met een ernstig datalek. Door een fout in de software van SIMgroep, die diensten en software levert aan lokale en regionale overheden, zijn persoonlijke gegevens van burgers, bedrijven en organisaties online beschikbaar gekomen. Deze gegevens zijn voornamelijk gerelateerd aan de Wet open overheid (Woo) en bevatten correspondentie uit de jaren 2021, 2022 en 2023. Hoewel de gemeente stappen heeft ondernomen om de gelekte informatie te verwijderen en te anonimiseren, zijn er nog steeds documenten met privégegevens online te vinden. (Bron: zuidwestupdate.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.zuidwestupdate.nl/nieuws/woensdrechts-datalek-persoonlijke-gegevens-uit-woo-verzoeken-online-beschikbaar/?datalekt=5ce5a171d5d566d2fe52974bd74c4c73</guid>
			<category>Overheid: Gemeenten </category>
			<pubDate>Thu, 31 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Kendrion getroffen door ransomware-aanval van LockBit</title>
			<link>https://www.computable.nl/artikel/nieuws/security/7550835/250449/fabrikant-kendrion-slachtoffer-van-lockbit.html</link>
			<description>Kendrion | Industrie | 30-08-2023 | Machinefabrikant Kendrion ondervindt de gevolgen van een ransomware-aanval. Het bedrijf, gespecialiseerd in elektromagnetische actuatoren met een hoofdkantoor in Amsterdam, ontdekte dat de bekende hackersgroep LockBit hun systemen had geïnfiltreerd. Als reactie hierop heeft Kendrion besloten een deel van hun systemen offline te halen, waardoor een deel van de productie handmatig wordt voortgezet. Kendrion is slechts één van de vele slachtoffers van LockBit sinds 2019. Het bedrijf is momenteel bezig met het inschatten van de schade en het onderzoeken van de impact op hun productieprocessen. Verdere details over de eisen van de hackers of mogelijke gelekte bedrijfsinformatie zijn nog niet bekend. (Bron: computable.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.computable.nl/artikel/nieuws/security/7550835/250449/fabrikant-kendrion-slachtoffer-van-lockbit.html?datalekt=5a04bf153e1e24022175d5de9d40044e</guid>
			<category>Industrie </category>
			<pubDate>Wed, 30 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Datalek bij Eurocross treft 34.000 klanten na cyberaanval op softwareleverancier</title>
			<link>https://fd.nl/samenleving/1487162/persoonsgegevens-34-000-eurocross-klanten-mogelijk-gelekt-na-cyberaanval</link>
			<description>Eurocross | Financiële instellingen | 28-08-2023 | Circa 34.000 klanten van Eurocross, een dochteronderneming van Achmea, zijn mogelijk getroffen door een datalek veroorzaakt door een cyberaanval op een cloud-omgeving van een softwareleverancier. Onbevoegden konden hierdoor mogelijk toegang krijgen tot bankrekeningnummers, burgerservicenummers en adresgegevens van de klanten. Hoewel Eurocross benadrukt dat er geen medische informatie is gelekt, zijn vooral klanten van de afdeling personenalarmering getroffen. Het incident werd twee dagen na de aanval gemeld bij de Autoriteit Persoonsgegevens. Eurocross heeft maatregelen genomen, waaronder het inschakelen van cybersecurity-specialisten van Achmea, om toekomstige incidenten te voorkomen. (Bron: fd.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://fd.nl/samenleving/1487162/persoonsgegevens-34-000-eurocross-klanten-mogelijk-gelekt-na-cyberaanval?datalekt=1dd2db7cae99a7fba7812fd8b87a6f19</guid>
			<category>Financiële instellingen </category>
			<pubDate>Wed, 30 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Pro-Russische hackers richten zich op Groningen Airport Eelde met ddos-aanval</title>
			<link>https://www.luchtvaartnieuws.nl/nieuws/categorie/3/airports/pro-russische-hackers-vallen-website-groningen-airport-eelde-aan-met-ddos-aanval</link>
			<description>Groningen Airport Eelde | Vervoer en opslag | 27-08-2023 | De website van Groningen Airport Eelde werd tijdelijk onbereikbaar door een mogelijke ddos-aanval. Een pro-Russische hackersgroep, Net-Worker Alliance, heeft de aanval opgeëist via hun kanaal op Telegram. Hoewel de website tijdelijk niet toegankelijk was, werden er geen kritieke systemen van het vliegveld aangevallen. Eerdere pogingen om de site aan te vallen waren niet succesvol. Andere Nederlandse luchthavens, zoals Maastricht Aachen Airport, hebben ook te maken gehad met ddos-aanvallen van pro-Russische groepen. (Bron: luchtvaartnieuws.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.luchtvaartnieuws.nl/nieuws/categorie/3/airports/pro-russische-hackers-vallen-website-groningen-airport-eelde-aan-met-ddos-aanval?datalekt=aab8d5a57809023dd099ee8e37f38733</guid>
			<category>Vervoer en opslag </category>
			<pubDate>Tue, 29 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Miljoenen woonadressen toegankelijk door ernstig lek bij Kadaster</title>
			<link>https://www.rtlnieuws.nl/nieuws/nederland/artikel/5402140/kadaster-lek-opzoeken-woonadressen-miljoenen-nederlanders</link>
			<description>Kadaster | Overheid: Rijksdiensten | 28-08-2023 | Het Kadaster had te maken met een ernstig beveiligingslek waardoor miljoenen woonadressen voor iedereen toegankelijk waren. Hoewel normaal gesproken enkel professionals zoals notarissen en gerechtsdeurwaarders toegang hebben tot deze gegevens, konden door het lek onbevoegden volledige namen en woonadressen opvragen. Dit vormde een significant risico, met name voor bedreigde groepen zoals journalisten en politici. Naar aanleiding van dit lek heeft de Autoriteit Persoonsgegevens het Kadaster opgedragen direct actie te ondernemen. De blootgestelde gegevens waren zeer waardevol voor criminelen, wat leidde tot potentiële bedreigingen en stalking. Ook was er sprake van illegale handel in deze informatie. (Bron: rtlnieuws.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.rtlnieuws.nl/nieuws/nederland/artikel/5402140/kadaster-lek-opzoeken-woonadressen-miljoenen-nederlanders?datalekt=974894bdc413170f20e53d30113602e9</guid>
			<category>Overheid: Rijksdiensten </category>
			<pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Persoonsgegevens van kinderen gelekt door Gemeente Roermond</title>
			<link>https://www.1limburg.nl/nieuws/2261076/persoonsgegevens-kinderen-gelekt-door-gemeente-roermond</link>
			<description>Gemeente Roermond | Overheid: Gemeenten | 25-08-2023 | Bij de Gemeente Roermond zijn persoonsgegevens van kinderen gelekt, wat resulteerde in een ernstig gegevenslek. Het incident vond plaats door een beveiligingsfout in het interne systeem van de gemeente. Onbekende aanvallers wisten toegang te krijgen tot de gevoelige informatie, waaronder namen, geboortedata en adressen van de getroffen kinderen. Het gelekte data omvat ook details over ouders en voogden. Het aantal betrokken burgers wordt nog geïdentificeerd. Het incident benadrukt de kwetsbaarheid van persoonlijke gegevens en de noodzaak van verbeterde beveiligingsmaatregelen. (Bron: 1limburg.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.1limburg.nl/nieuws/2261076/persoonsgegevens-kinderen-gelekt-door-gemeente-roermond?datalekt=efd590a20aa756d9f461ef4b64d367f7</guid>
			<category>Overheid: Gemeenten </category>
			<pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Privacygevoelige informatie gelekt via Digipanel van gemeente Eindhoven</title>
			<link>https://www.ed.nl/eindhoven/eindhoven-lekt-privacygevoelige-informatie-via-digipanel-br~a4bb030a/</link>
			<description>Gemeente Eindhoven | Overheid: Gemeenten | 25-08-2023 | In een recent incident heeft de gemeente Eindhoven privacygevoelige informatie gelekt via het Digipanel, een online platform voor burgerparticipatie. Onbekende aanvallers wisten toegang te krijgen tot het systeem en hebben persoonlijke gegevens van burgers blootgesteld. Het lek heeft geleid tot ernstige schending van privacy en heeft mogelijk financiële en reputatieschade tot gevolg. Het exacte aantal getroffen burgers is nog onbekend. Het incident benadrukt de groeiende dreiging van cyberaanvallen op overheidsinstanties. (Bron: ed.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.ed.nl/eindhoven/eindhoven-lekt-privacygevoelige-informatie-via-digipanel-br~a4bb030a/?datalekt=6fcb44e9c15b81b10712b23726070f1e</guid>
			<category>Overheid: Gemeenten </category>
			<pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Datalek bij Vue: Privégegevens en IBANs van bioscoopbezoekers blootgesteld</title>
			<link>https://www.rtlnieuws.nl/nieuws/nederland/artikel/5403771/vue-datalek-privegegevens-ibans-bioscoop-bezoekers</link>
			<description>Vue Cinemas | Cultuur, sport en recreatie | 25-08-2023 | Door een fout bij bioscoopketen Vue waren de privégegevens en bankrekeningnummers van honderdduizenden bezoekers inzichtelijk voor iedereen. De sleutels tot deze gevoelige informatie stonden openbaar op de website van Vue. Het lek ontstond door een kwetsbaarheid in de functie die van grote afbeeldingen een kleinere versie maakt, waardoor onbevoegden toegang kregen tot de geheime sleutels van de database en de betalingsdienst. Hierdoor waren alle IBANs zichtbaar. Een tweede kwetsbaarheid betrof een SQL-injectie op de inlogpagina van de database. Het lek werd ontdekt door een programmeur en is inmiddels door Vue gedicht. (Bron: rtlnieuws.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.rtlnieuws.nl/nieuws/nederland/artikel/5403771/vue-datalek-privegegevens-ibans-bioscoop-bezoekers?datalekt=1a035256933249024ace7146a2de0c86</guid>
			<category>Cultuur, sport en recreatie </category>
			<pubDate>Sat, 26 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Cyberaanval treft Heuschen &amp;amp; Schrouff</title>
			<link>https://www.1limburg.nl/nieuws/2260297/heuschen-en-schrouff-platgelegd-door-cyberaanval</link>
			<description>Heuschen &amp;amp; Schrouff | Groot- en detailhandel | 24-08-2023 | Groothandel in Aziatische etenswaar Heuschen &amp;amp; Schrouff, gevestigd in Landgraaf, is getroffen door een cyberaanval waardoor alle systemen binnen het bedrijf zijn uitgeschakeld. De directie was niet bereikbaar voor commentaar en zat in crisisoverleg vanwege de aanval. Volgens bronnen eisen de hackers losgeld in de vorm van een cryptobetaling om de toegang tot de systemen te herstellen. Eerder werden ook de Universiteit Maastricht, het MUMC+ en diverse gemeenten slachtoffer van soortgelijke aanvallen. (Bron: 1limburg.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.1limburg.nl/nieuws/2260297/heuschen-en-schrouff-platgelegd-door-cyberaanval?datalekt=fb915968376e92e72fdc2f9a3e6bb68e</guid>
			<category>Groot- en detailhandel </category>
			<pubDate>Sat, 26 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ATPS Online ondervindt problemen door incident bij hostingprovider Leaseweb</title>
			<link>https://www.dutchitchannel.nl/news/399733/mogelijke-cyberaanval-op-leaseweb</link>
			<description>ATPS Online | Informatie en communicatie | 25-08-2023 | ATPS Online, een bedrijf dat een SaaS-oplossing voor tijdregistratie levert, heeft hinder ondervonden van een security-incident bij hun hostingprovider, Leaseweb. Door de aanval ondervond ATPS Online problemen met hun dienstverlening. Het bedrijf heeft echter bevestigd dat er geen gegevensverlies lijkt te zijn en dat alle data tot het moment van de onderbreking bewaard is gebleven. ATPS Online wacht op een officieel statement van Leaseweb over het vermoedelijke cyber security incident en de mogelijke gevolgen ervan. (Bron: dutchitchannel.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.dutchitchannel.nl/news/399733/mogelijke-cyberaanval-op-leaseweb?datalekt=8a5b53ac014fab408eb58d7cde1e02fc</guid>
			<category>Informatie en communicatie </category>
			<pubDate>Fri, 25 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Leaseweb getroffen door vermoedelijke cyberaanval</title>
			<link>https://www.dutchitchannel.nl/news/399733/mogelijke-cyberaanval-op-leaseweb</link>
			<description>Leaseweb | Informatie en communicatie | 25-08-2023 | Leaseweb, een prominente hostingprovider, heeft te maken gehad met een security-incident dat een specifiek deel van hun cloudinfrastructuur beïnvloedde. Na detectie van ongebruikelijke activiteit in hun systemen, nam het bedrijf snel maatregelen om potentiële risico&amp;#039;s te beperken. Er wordt momenteel een forensisch onderzoek uitgevoerd naar de oorzaak en de gevolgen van het incident. Hoewel het onderzoek nog gaande is, heeft Leaseweb het incident ingedamd en hun beveiligingsmaatregelen versterkt. (Bron: dutchitchannel.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.dutchitchannel.nl/news/399733/mogelijke-cyberaanval-op-leaseweb?datalekt=e7ecc44ba256db8555db45b002881388</guid>
			<category>Informatie en communicatie </category>
			<pubDate>Fri, 25 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Christie’s International Real Estate Geconfronteerd met Privacyzorgen over &amp;quot;Spookkopers&amp;quot; Lijst</title>
			<link>https://www.quotenet.nl/vastgoed/a44875285/autoriteit-persoonsgegevens-mapje-gekken-makelaars-mag-niet/</link>
			<description>Christie’s International Real Estate | Verhuur van en handel in onroerend goed | 24-08-2023 | Makelaars, waaronder Honders/Alting en Christie’s International Real Estate, hebben aangegeven dat ze regelmatig te maken krijgen met potentiële kopers die niet daadwerkelijk het geld hebben voor de beoogde woningen. Om deze &amp;quot;spookkopers&amp;quot; te identificeren, hebben sommige makelaars lijsten bijgehouden met namen van deze personen. Echter, de Autoriteit Persoonsgegevens heeft aangegeven dat het bijhouden van dergelijke lijsten in strijd is met de privacywetgeving. Makelaars die de privacywetgeving overtreden door dergelijke lijsten op te stellen, kunnen sancties krijgen, waaronder boetes die kunnen oplopen tot maximaal 20 miljoen euro of 4% van de wereldwijde jaaromzet. De Nederlandse Vereniging van Makelaars (NVM) heeft eerder haar leden gewaarschuwd tegen het aanleggen van dergelijke lijsten. (Bron: quotenet.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.quotenet.nl/vastgoed/a44875285/autoriteit-persoonsgegevens-mapje-gekken-makelaars-mag-niet/?datalekt=c76db82201bb597263f2fe19b6f8f0d7</guid>
			<category>Verhuur van en handel in onroerend goed </category>
			<pubDate>Fri, 25 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Honders Alting en de Controverse Rondom de &amp;quot;Gekken&amp;quot; Lijst</title>
			<link>https://www.quotenet.nl/vastgoed/a44875285/autoriteit-persoonsgegevens-mapje-gekken-makelaars-mag-niet/</link>
			<description>Honders Alting | Verhuur van en handel in onroerend goed | 24-08-2023 | Makelaars, waaronder Honders/Alting en Christie’s International Real Estate, hebben aangegeven dat ze regelmatig te maken krijgen met potentiële kopers die niet daadwerkelijk het geld hebben voor de beoogde woningen. Om deze &amp;quot;spookkopers&amp;quot; te identificeren, hebben sommige makelaars lijsten bijgehouden met namen van deze personen. Echter, de Autoriteit Persoonsgegevens heeft aangegeven dat het bijhouden van dergelijke lijsten in strijd is met de privacywetgeving. Makelaars die de privacywetgeving overtreden door dergelijke lijsten op te stellen, kunnen sancties krijgen, waaronder boetes die kunnen oplopen tot maximaal 20 miljoen euro of 4% van de wereldwijde jaaromzet. De Nederlandse Vereniging van Makelaars (NVM) heeft eerder haar leden gewaarschuwd tegen het aanleggen van dergelijke lijsten. (Bron: quotenet.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.quotenet.nl/vastgoed/a44875285/autoriteit-persoonsgegevens-mapje-gekken-makelaars-mag-niet/?datalekt=c042aa9f548599cda3e5e53b62872073</guid>
			<category>Verhuur van en handel in onroerend goed </category>
			<pubDate>Fri, 25 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Illegale opnames door Achmea tijdens wachttijd van de klantenservice</title>
			<link>https://www.ad.nl/binnenland/bol-com-en-achmea-nemen-illegaal-gesprek-op-terwijl-je-in-de-wacht-staat~acc0e6b0/</link>
			<description>Achmea | Financiële instellingen | 25-08-2023 | Achmea en Bol.com hebben de gesprekken van hun klanten opgenomen terwijl deze in de wacht stonden. Hoewel de opnames bedoeld waren &amp;quot;voor trainingsdoeleinden&amp;quot;, bleven ze doorgaan tijdens de wachttijd. De Autoriteit Persoonsgegevens heeft aangegeven dat dit niet is toegestaan. Uit een onderzoek van het consumentenprogramma Radar bleek dat kwaliteitsmedewerkers de gesprekken konden terugluisteren en de kant van de klant konden horen tijdens de wachttijd. Bol.com gaf aan dat slechts een klein aantal bevoegde medewerkers een beperkt aantal gesprekken terugluistert. (Bron: ad.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.ad.nl/binnenland/bol-com-en-achmea-nemen-illegaal-gesprek-op-terwijl-je-in-de-wacht-staat~acc0e6b0/?datalekt=ec879c02782bbaadfcd6eb2e46560364</guid>
			<category>Financiële instellingen </category>
			<pubDate>Fri, 25 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Illegale opnames door Bol.com tijdens wachttijd van de klantenservice</title>
			<link>https://www.ad.nl/binnenland/bol-com-en-achmea-nemen-illegaal-gesprek-op-terwijl-je-in-de-wacht-staat~acc0e6b0/</link>
			<description>Bol.com | Groot- en detailhandel | 25-08-2023 | Achmea en Bol.com hebben de gesprekken van hun klanten opgenomen terwijl deze in de wacht stonden. Hoewel de opnames bedoeld waren &amp;quot;voor trainingsdoeleinden&amp;quot;, bleven ze doorgaan tijdens de wachttijd. De Autoriteit Persoonsgegevens heeft aangegeven dat dit niet is toegestaan. Uit een onderzoek van het consumentenprogramma Radar bleek dat kwaliteitsmedewerkers de gesprekken konden terugluisteren en de kant van de klant konden horen tijdens de wachttijd. Bol.com gaf aan dat slechts een klein aantal bevoegde medewerkers een beperkt aantal gesprekken terugluistert. (Bron: ad.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.ad.nl/binnenland/bol-com-en-achmea-nemen-illegaal-gesprek-op-terwijl-je-in-de-wacht-staat~acc0e6b0/?datalekt=8fb59c481fb1dcc22cd9e788d9bf22b0</guid>
			<category>Groot- en detailhandel </category>
			<pubDate>Fri, 25 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Datalek treft inwoners Vijfheerenlanden na deelname aan gemeentelijk onderzoek</title>
			<link>https://www.ad.nl/vijfheerenlanden/inwoners-vijfheerenlanden-die-meededen-met-online-onderzoek-mogelijk-dupe-van-datalek~a3c2bd5a/</link>
			<description>Gemeente Vijfheerenlanden | Overheid: Gemeenten | 22-08-2023 | Inwoners van Vijfheerenlanden die deelnamen aan een gemeentelijk onderzoek zijn mogelijk getroffen door een datalek. De gemeente en het onderzoeksbureau Dimensus kunnen de betrokkenen niet meer persoonlijk op de hoogte brengen. Het voor het onderzoek gebruikte adressenbestand is vanwege privacyredenen inmiddels verwijderd. Er is geen informatie gegeven over de exacte oorzaak van het lek of de omvang van de schade. (Bron: ad.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.ad.nl/vijfheerenlanden/inwoners-vijfheerenlanden-die-meededen-met-online-onderzoek-mogelijk-dupe-van-datalek~a3c2bd5a/?datalekt=9d537f49b2fd0f154ed4697aa71386fd</guid>
			<category>Overheid: Gemeenten </category>
			<pubDate>Thu, 24 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Arnhemmer veroordeeld voor datadiefstal bij tandartsenpraktijk</title>
			<link>https://www.dutchitleaders.nl/news/399436/arnhemmer-veroordeeld-voor-overnemen-gegevens-uit-computer-tandartsenpraktijk</link>
			<description>Onbekende tandartsenpraktijk | Gezondheids- en welzijnszorg | 22-08-2023 | Een 31-jarige man uit Arnhem is door de rechtbank veroordeeld voor het onrechtmatig overnemen van niet-openbare gegevens van een tandartsenpraktijk in Gendt, waar hij als mondhygiënist werkte. In augustus 2021, tijdens de vakantieperiode, bekeek en kopieerde hij bestanden waartoe hij geen toegang had, waaronder verslagen van functioneringsgesprekken, arbeidsovereenkomsten en een kopie van een paspoort. De man heeft geen verklaring gegeven voor zijn acties en moet een taakstraf van 120 uur uitvoeren. De rechtbank benadrukte de inbreuk op de privacy van de eigenaresse van de praktijk en haar werknemers. (Bron: dutchitleaders.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.dutchitleaders.nl/news/399436/arnhemmer-veroordeeld-voor-overnemen-gegevens-uit-computer-tandartsenpraktijk?datalekt=12439ece67196d87599d255d46d897eb</guid>
			<category>Gezondheids- en welzijnszorg </category>
			<pubDate>Thu, 24 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Amsterdam UMC&amp;#039;s app voor melden grensoverschrijdend gedrag kent beveiligingslek</title>
			<link>https://www.security.nl/posting/802043/App+voor+melden+grensoverschrijdend+gedrag+in+ziekenhuis+lekte+meldingen</link>
			<description>Amsterdam UMC (VUmc) | Gezondheids- en welzijnszorg | 04-07-2023 | Een applicatie, genaamd #Zouikwatzeggen?, ontwikkeld door het Amsterdam UMC voor het melden van grensoverschrijdend gedrag in ziekenhuizen, had een beveiligingslek waardoor aanvallers toegang konden krijgen tot gevoelige meldingen en het wachtwoord van de beheerder. De kwetsbaarheid werd ontdekt door een huisarts en beveiligingsonderzoeker. Het lek ontstond door een actieve PHP debug bar, waardoor alle verzoeken van gebruikers naar de server zichtbaar waren, inclusief inloggegevens. Het beveiligingsprobleem is inmiddels verholpen. Er is geen specifieke informatie gegeven over de financiële schade of het exacte aantal getroffen personen. (Bron: security.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.security.nl/posting/802043/App+voor+melden+grensoverschrijdend+gedrag+in+ziekenhuis+lekte+meldingen?datalekt=5e04bd791b207771ee2bcda1db74b647</guid>
			<category>Gezondheids- en welzijnszorg </category>
			<pubDate>Tue, 22 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Datalek bij politie door ex-agent die inlichtingencentrum belde</title>
			<link>https://www.agconnect.nl/carriere/security/datalek-bij-politie-ex-agent-belde-inlichtingencentrum</link>
			<description>Nationale Politie | Overheid: Rijksdiensten | 17-08-2023 | Een groot datalek bij de politie is ontstaan door de acties van drie mannen, waaronder een ex-agent die eerder was ontslagen wegens schending van zijn geheimhoudingsplicht. Deze ex-agent speelde een cruciale rol door herhaaldelijk het Real Time Intelligence Center (RTIC) van de politie in Apeldoorn te bellen, zich voor te doen als andere agenten en zo gevoelige informatie te verkrijgen. De informatie werd vervolgens verkocht aan criminelen. Het lekken van deze informatie heeft mogelijk geleid tot een liquidatiepoging. De ex-agent was eerder veroordeeld voor soortgelijke activiteiten en had al een gevangenisstraf van zes maanden uitgezeten. (Bron: agconnect.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.agconnect.nl/carriere/security/datalek-bij-politie-ex-agent-belde-inlichtingencentrum?datalekt=bf051809b1be1817e798059c4ff69a6c</guid>
			<category>Overheid: Rijksdiensten </category>
			<pubDate>Sun, 20 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Datalek bij Nebu B.V. treft gemeente Etten-Leur en vele anderen</title>
			<link>https://www.vpngids.nl/nieuws/mogelijke-slachtoffers-datalek-etten-leur-ontvangen-brief/</link>
			<description>Gemeente Etten-Leur | Overheid: Gemeenten | 14-08-2023 | De gemeente Etten-Leur heeft 210 van haar inwoners geïnformeerd over een mogelijk datalek, ontstaan door een cyberaanval op softwareontwikkelaar Nebu B.V. in maart. Hackers wisten de systemen van Nebu B.V. te infiltreren, waardoor persoonlijke gegevens van ongeveer twee miljoen Nederlanders mogelijk zijn buitgemaakt. Naast Etten-Leur werden ook grote organisaties zoals de Nederlandse Spoorwegen, VodafoneZiggo, Heineken en zorgverzekeraar CZ getroffen. De gegevens die mogelijk zijn gelekt omvatten namen, woonadressen en e-mailadressen. De gemeente waarschuwt haar inwoners voor mogelijke phishing-aanvallen als gevolg van dit lek. (Bron: vpngids.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.vpngids.nl/nieuws/mogelijke-slachtoffers-datalek-etten-leur-ontvangen-brief/?datalekt=da416ebfaa15ad72143536150490c335</guid>
			<category>Overheid: Gemeenten </category>
			<pubDate>Mon, 14 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Datalek in Franciscus Gasthuis door medewerker over bevalling bekende influencer</title>
			<link>https://nos.nl/artikel/2486136-ziekenhuismedewerker-geschorst-na-lekken-gegevens-influencer-selma-omari</link>
			<description>Franciscus Gasthuis &amp;amp; Vlietland | Gezondheids- en welzijnszorg | 10-08-2023 | Een medewerker van het Franciscus Gasthuis en Vlietland-ziekenhuis in Rotterdam is geschorst na het ongeoorloofd delen van informatie over de bevalling van een bekende influencer. Voordat de influencer de geboorte van haar dochter zelf bekendmaakte op Instagram, bevestigde de medewerker in een Facebookgroep met ruim 70.000 leden dat de influencer was bevallen. Het geslacht, de naam en de geboortetijd van het kind werden openbaar gemaakt. Het ziekenhuis heeft dit als een datalek erkend en de medewerker is geschorst. Ook is er een melding gedaan bij de Autoriteit Persoonsgegevens. (Bron: nos.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://nos.nl/artikel/2486136-ziekenhuismedewerker-geschorst-na-lekken-gegevens-influencer-selma-omari?datalekt=a0a17518cf408e68aa4b6b39913baaa4</guid>
			<category>Gezondheids- en welzijnszorg </category>
			<pubDate>Mon, 14 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>DDoS-aanval treft website Kamer van Koophandel</title>
			<link>https://www.security.nl/posting/806419/Website+Kamer+van+Koophandel+doelwit+van+ddos-aanval</link>
			<description>Kamer van Koophandel (KVK) | Overheid: Zelfstandige bestuursorganen | 10-08-2023 | De Kamer van Koophandel (KVK) is het doelwit geworden van een DDoS-aanval, wat gevolgen heeft voor de functionaliteit van hun website en de dienstverlening. De KVK heeft via hun eigen website en een onbekend platform aangegeven maatregelen te treffen tegen de aanval. Hierdoor kunnen gebruikers problemen ervaren bij het bezoeken van de website en bij het gebruik van hun diensten. De afgelopen dagen zijn ook andere Nederlandse websites, zoals Maastricht Aachen Airport, OV-NL en de Bank Nederlandse Gemeenten, getroffen door DDoS-aanvallen. Het Nationaal Cyber Security Centrum (NCSC) heeft aangegeven dat de impact van deze aanvallen vaak beperkt en symbolisch is. (Bron: security.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.security.nl/posting/806419/Website+Kamer+van+Koophandel+doelwit+van+ddos-aanval?datalekt=53f3dad9ff70bf4d06b3db85a58e6249</guid>
			<category>Overheid: Zelfstandige bestuursorganen </category>
			<pubDate>Mon, 14 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Cyberaanval op leverancier Coen Hagendoorn raakt Woonpartners Midden-Holland</title>
			<link>https://www.woonpartners-mh.nl/over-ons/nieuws/nieuws/update-cyberaanval-coen-hagendoorn/</link>
			<description>Woonpartners Midden-Holland | Verhuur van en handel in onroerend goed | 09-08-2023 | In juni werd Coen Hagendoorn, een leverancier van Woonpartners Midden-Holland, getroffen door een cyberaanval. Uit extern onderzoek is gebleken dat er waarschijnlijk geen persoonsgegevens zijn gekopieerd. Desondanks zijn ongeveer 1000 huurders van Woonpartners Midden-Holland, voor wie Coen Hagendoorn reparaties of onderhoud heeft uitgevoerd, geïnformeerd over de aanval. Deze huurders worden geadviseerd alert te zijn op verdachte e-mails en bij twijfel geen links of bijlagen te openen. (Bron: woonpartners-mh.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.woonpartners-mh.nl/over-ons/nieuws/nieuws/update-cyberaanval-coen-hagendoorn/?datalekt=3b26a03d9b8534b554c4e22f41b5a8cc</guid>
			<category>Verhuur van en handel in onroerend goed </category>
			<pubDate>Mon, 14 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>DDoS-aanval treft Bank Nederlandse Gemeenten; Pro-Russische hackers eisen verantwoordelijkheid op</title>
			<link>https://www.telegraaf.nl/financieel/271660553/site-bank-nederlandse-gemeenten-plat-door-vermeende-ddos-aanval</link>
			<description>Bank Nederlandse Gemeenten (BNG Bank) | Financiële instellingen | 08-08-2023 | De website van de Bank Nederlandse Gemeenten (BNG Bank) was tijdelijk onbereikbaar, mogelijk als gevolg van een DDoS-aanval. Hoewel de exacte oorzaak nog niet is bevestigd, hebben pro-Russische hackers de verantwoordelijkheid opgeëist. Deze hackersgroep, genaamd NoName05716, beweert ook andere Nederlandse bankwebsites te hebben aangevallen als vergelding voor de Nederlandse steun aan Oekraïne in het conflict met Rusland. Het Nationaal Cyber Security Centrum bevestigt dat er deze week DDoS-aanvallen op Nederlandse websites zijn geweest, maar benadrukt dat de gevolgen vaak beperkt en symbolisch zijn. (Bron: telegraaf.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.telegraaf.nl/financieel/271660553/site-bank-nederlandse-gemeenten-plat-door-vermeende-ddos-aanval?datalekt=ad0b54ffbe8522b782dd39416ea3f625</guid>
			<category>Financiële instellingen </category>
			<pubDate>Mon, 14 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Cyberaanval op OV-NL door Pro-Russische Hackers</title>
			<link>https://www.ad.nl/maastricht/websites-vliegveld-maastricht-en-openbaar-vervoer-plat-pro-russische-hackersgroep-claimt-cyberaanval~a280182d/</link>
			<description>Vereniging Openbaar Vervoer Nederland (OV-NL) | Vervoer en opslag | 07-08-2023 | De websites van Maastricht Aachen Airport en OV-NL, de vereniging van openbaarvervoerbedrijven, waren tijdelijk onbereikbaar door een mogelijke ddos-aanval. Een pro-Russische hackersgroep genaamd NoName05716 heeft de verantwoordelijkheid voor de aanvallen opgeëist als vergelding voor het Nederlandse besluit om marineschepen aan Oekraïne te leveren. Deze groep heeft eerder ook aanvallen uitgevoerd op bondgenoten van Oekraïne, zoals de Rechtspraak, de Eerste Kamer en diverse Nederlandse havens. Ondanks de aanvallen konden de dagelijkse activiteiten op het vliegveld en het openbaar vervoer doorgaan zonder operationele gevolgen. (Bron: ad.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.ad.nl/maastricht/websites-vliegveld-maastricht-en-openbaar-vervoer-plat-pro-russische-hackersgroep-claimt-cyberaanval~a280182d/?datalekt=0c8f8c1584eb73b2349050b93bb5b76e</guid>
			<category>Vervoer en opslag </category>
			<pubDate>Wed, 09 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Cyberaanval op Maastricht Aachen Airport door Pro-Russische Hackers</title>
			<link>https://www.ad.nl/maastricht/websites-vliegveld-maastricht-en-openbaar-vervoer-plat-pro-russische-hackersgroep-claimt-cyberaanval~a280182d/</link>
			<description>Maastricht Aachen Airport | Vervoer en opslag | 07-08-2023 | De websites van Maastricht Aachen Airport en OV-NL, de vereniging van openbaarvervoerbedrijven, waren tijdelijk onbereikbaar door een mogelijke ddos-aanval. Een pro-Russische hackersgroep genaamd NoName05716 heeft de verantwoordelijkheid voor de aanvallen opgeëist als vergelding voor het Nederlandse besluit om marineschepen aan Oekraïne te leveren. Deze groep heeft eerder ook aanvallen uitgevoerd op bondgenoten van Oekraïne, zoals de Rechtspraak, de Eerste Kamer en diverse Nederlandse havens. Ondanks de aanvallen konden de dagelijkse activiteiten op het vliegveld en het openbaar vervoer doorgaan zonder operationele gevolgen. (Bron: ad.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.ad.nl/maastricht/websites-vliegveld-maastricht-en-openbaar-vervoer-plat-pro-russische-hackersgroep-claimt-cyberaanval~a280182d/?datalekt=9dedd30eeb273aae1ea82e9c04ebe242</guid>
			<category>Vervoer en opslag </category>
			<pubDate>Wed, 09 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Datalek bij RijnWaal Zorggroep door oud-werknemer</title>
			<link>https://www.vpngids.nl/nieuws/personeelgegevens-rijnwaal-zorggroep-op-straat-na-datalek/</link>
			<description>RijnWaal Zorggroep | Gezondheids- en welzijnszorg | 07-08-2023 | Een voormalige medewerker van RijnWaal Zorggroep heeft een grote hoeveelheid persoonsgegevens van medewerkers doorgestuurd naar zijn privé e-mailadres. Deze gegevens omvatten onder andere persoonsgegevens, woonadressen en salarisinformatie. Het doorsturen van deze informatie naar een privé e-mailadres is onrechtmatig, aangezien de gegevens buiten de beveiligde omgeving van de zorginstelling komen. Een deel van de 650 medewerkers is getroffen door dit lek. Het is onduidelijk of de oud-werknemer de buitgemaakte gegevens heeft verwijderd. De zorggroep heeft het incident gemeld bij de Autoriteit Persoonsgegevens. (Bron: vpngids.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.vpngids.nl/nieuws/personeelgegevens-rijnwaal-zorggroep-op-straat-na-datalek/?datalekt=0395237cc0da9b3edf74d84ef192e851</guid>
			<category>Gezondheids- en welzijnszorg </category>
			<pubDate>Wed, 09 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Datalek in gemeente Coevorden door foutieve postverwerking</title>
			<link>https://www.vpngids.nl/nieuws/uitkeringsgerechtigden-in-emmen-ontvangen-verkeerde-brief/</link>
			<description>Gemeente Coevorden | Overheid: Gemeenten | 31-07-2023 | Door een machinale fout bij de postverwerking in de gemeenten Emmen, Borger-Odoorn en Coevorden is een datalek ontstaan. Uitkeringsgerechtigden kregen onbedoeld de brief van een ander in handen, waardoor privacygevoelige details zoals namen, adresgegevens en redenen voor uitkering bij verkeerde ontvangers belandden. In totaal zijn 273 brieven incorrect bezorgd, waarvan 33 in Borger-Odoorn. Na het ontdekken van de fout nam de gemeente Emmen direct maatregelen, zoals het vervangen van de machine en het opnieuw versturen van de juiste brieven. Het voorval is gerapporteerd aan de Autoriteit Persoonsgegevens. (Bron: vpngids.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.vpngids.nl/nieuws/uitkeringsgerechtigden-in-emmen-ontvangen-verkeerde-brief/?datalekt=919d9dcdc870001a84bdbe7d5f635fa3</guid>
			<category>Overheid: Gemeenten </category>
			<pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Datalek in gemeente Borger-Odoorn door foutieve postverwerking</title>
			<link>https://www.vpngids.nl/nieuws/uitkeringsgerechtigden-in-emmen-ontvangen-verkeerde-brief/</link>
			<description>Gemeente Borger-Odoorn | Overheid: Gemeenten | 31-07-2023 | Door een machinale fout bij de postverwerking in de gemeenten Emmen, Borger-Odoorn en Coevorden is een datalek ontstaan. Uitkeringsgerechtigden kregen onbedoeld de brief van een ander in handen, waardoor privacygevoelige details zoals namen, adresgegevens en redenen voor uitkering bij verkeerde ontvangers belandden. In totaal zijn 273 brieven incorrect bezorgd, waarvan 33 in Borger-Odoorn. Na het ontdekken van de fout nam de gemeente Emmen direct maatregelen, zoals het vervangen van de machine en het opnieuw versturen van de juiste brieven. Het voorval is gerapporteerd aan de Autoriteit Persoonsgegevens. (Bron: vpngids.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.vpngids.nl/nieuws/uitkeringsgerechtigden-in-emmen-ontvangen-verkeerde-brief/?datalekt=f9a22b616f1658e16c39c0e7327ae16c</guid>
			<category>Overheid: Gemeenten </category>
			<pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Datalek in gemeente Emmen door foutieve postverwerking</title>
			<link>https://www.vpngids.nl/nieuws/uitkeringsgerechtigden-in-emmen-ontvangen-verkeerde-brief/</link>
			<description>Datalek in gemeente Emmen door foutieve postverwerking | Overheid: Gemeenten | 31-07-2023 | Door een machinale fout bij de postverwerking in de gemeenten Emmen, Borger-Odoorn en Coevorden is een datalek ontstaan. Uitkeringsgerechtigden kregen onbedoeld de brief van een ander in handen, waardoor privacygevoelige details zoals namen, adresgegevens en redenen voor uitkering bij verkeerde ontvangers belandden. In totaal zijn 273 brieven incorrect bezorgd, waarvan 33 in Borger-Odoorn. Na het ontdekken van de fout nam de gemeente Emmen direct maatregelen, zoals het vervangen van de machine en het opnieuw versturen van de juiste brieven. Het voorval is gerapporteerd aan de Autoriteit Persoonsgegevens. (Bron: vpngids.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.vpngids.nl/nieuws/uitkeringsgerechtigden-in-emmen-ontvangen-verkeerde-brief/?datalekt=c11d1b8e989c9105cd723733b8598232</guid>
			<category>Overheid: Gemeenten </category>
			<pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Hogeschool Saxion geconfronteerd met datalek door e-mailbom van studenten</title>
			<link>https://www.vpngids.nl/nieuws/hogeschool-saxion-meldt-datalek-bij-ap-na-e-mailbom/</link>
			<description>Hogeschool Saxion | Onderwijs | 26-07-2023 | Twee studenten van de Hogeschool Saxion hebben een e-mailbom verstuurd naar 13.577 Saxion-mailadressen via het officiële e-mailadres van de onderwijsinstelling. De e-mail, met de onderwerpregel &amp;#039;Let This Summer Change Your Life&amp;#039;, nodigde studenten uit om hun &amp;#039;dromen waar te maken&amp;#039;. Omdat de e-mailadressen te herleiden zijn naar individuele studenten, is er een datalek gemeld bij de Autoriteit Persoonsgegevens. De hogeschool heeft direct actie ondernomen om verdere verspreiding van de e-mail te voorkomen. De betrokken studenten hebben mogelijk disciplinaire maatregelen te wachten na de zomervakantie. (Bron: vpngids.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.vpngids.nl/nieuws/hogeschool-saxion-meldt-datalek-bij-ap-na-e-mailbom/?datalekt=16591ca718a5cd40de1476a327f659a4</guid>
			<category>Onderwijs </category>
			<pubDate>Sat, 29 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Cyberaanval treft Tomra&amp;#039;s statiegeldautomaten</title>
			<link>https://tweakers.net/nieuws/211896/tomra-5-procent-van-statiegeldautomaten-is-binnen-enkele-dagen-buiten-gebruik.html</link>
			<description>Tomra Systems | Groot- en detailhandel | 19-07-2023 | Na een cyberaanval op Tomra, een bedrijf dat statiegeldautomaten levert, zijn 5% van alle Nederlandse Tomra-statiegeldautomaten binnen enkele dagen buiten gebruik geraakt. Dit betekent dat honderden statiegeldautomaten niet langer functioneren. Als gevolg van de aanval heeft Tomra besloten de servers offline te halen en werkt momenteel aan een oplossing. De financiële impact van deze uitval is aanzienlijk, gezien de grote geldstromen die gemoeid zijn met de dagelijkse inname van flessen. (Bron: tweakers.net)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/211896/tomra-5-procent-van-statiegeldautomaten-is-binnen-enkele-dagen-buiten-gebruik.html?datalekt=cd2772356bf69e234a7cd67bebf89feb</guid>
			<category>Groot- en detailhandel </category>
			<pubDate>Sat, 22 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Autoriteit Persoonsgegevens bekritiseert Rotterdamse opsporingsmethode bijstandsfraude</title>
			<link>https://www.ad.nl/rotterdam/privacywaakhond-leest-rotterdam-de-les-over-manier-waarop-gemeente-fraude-opspoort-grote-zorgen~a0bf1ca2/</link>
			<description>Gemeente Rotterdam | Overheid: Gemeenten | 18-07-2023 | De gemeente Rotterdam is bekritiseerd door de Autoriteit Persoonsgegevens vanwege het gebruik van algoritmes om bijstandsfraude op te sporen. Deze methoden richten zich voornamelijk op jonge moeders en mensen die de Nederlandse taal niet goed beheersen, waarbij kenmerken zoals taal, psychische problemen, geslacht en buurt worden meegenomen zonder directe aanwijzingen van fraude. Dit kan leiden tot discriminatie en schending van privacywetten. De gemeente heeft besloten te stoppen met deze methode na eerdere kritiek van de Rekenkamer en de rechter. Het systeem heeft duizenden mensen gescreend, maar het is onduidelijk hoeveel daarvan onterecht als verdacht zijn gemarkeerd. (Bron: ad.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.ad.nl/rotterdam/privacywaakhond-leest-rotterdam-de-les-over-manier-waarop-gemeente-fraude-opspoort-grote-zorgen~a0bf1ca2/?datalekt=293bcf51d4e6cb24ee3b7d95113f3f71</guid>
			<category>Overheid: Gemeenten </category>
			<pubDate>Wed, 19 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>GLS klanten ontvangen onbedoeld e-mails met pakketinfo van anderen door mogelijke e-mailprovider fout</title>
			<link>https://tweakers.net/nieuws/211856/gls-bevestigt-dat-klanten-e-mails-met-andermans-pakketinfo-krijgen.html</link>
			<description>GLS Netherlands | Verhuur van roerende goederen en overige zakelijke dienstverlening | 18-07-2023 | Verschillende klanten van pakketbezorgdienst GLS hebben tientallen tot duizenden e-mails ontvangen met informatie over pakketten van anderen, inclusief klantengegevens en opties voor het wijzigen of weigeren van bezorgingen. Het exacte aantal getroffen personen is onbekend. GLS heeft bevestigd dat sommige gebruikers deze e-mails onbedoeld ontvangen, maar beweert dat ze geen &amp;#039;hypergevoelige&amp;#039; data bevatten. De oorzaak is nog niet officieel vastgesteld, maar GLS vermoedt dat de fout is ontstaan door de gebruikte e-mailprovider. Alle e-mailverkeer van GLS is tijdelijk stopgezet. (Bron: tweakers.net)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/211856/gls-bevestigt-dat-klanten-e-mails-met-andermans-pakketinfo-krijgen.html?datalekt=c78cf17b0ba25195493ec0e6439a424a</guid>
			<category>Verhuur van roerende goederen en overige zakelijke dienstverlening </category>
			<pubDate>Wed, 19 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>UWV overtrad privacywetgeving door illegale dataverzameling</title>
			<link>https://www.vpngids.nl/nieuws/uwv-schond-op-grote-schaal-privacywetgeving/</link>
			<description>Uitkeringsinstituut Werknemersverzekeringen (UWV) | Overheid: Zelfstandige bestuursorganen | 15-07-2023 | Het Uitvoeringsinstituut Werknemersverzekeringen (UWV) heeft jarenlang op onrechtmatige wijze gegevens van uitkeringsgerechtigden verzameld, waaronder IP-adressen, en heeft zonder toestemming cookies geplaatst om deze personen heimelijk te volgen. Het doel was om te controleren of mensen met een WW-uitkering in het buitenland verbleven. Deze praktijken werden toegepast in het fraude-algoritme &amp;#039;Risicoscan Verblijf Buitenland&amp;#039;, wat resulteerde in 3.600 onderzoeken en 460 aanpassingen van uitkeringen. Na twijfels over de juridische basis werd het systeem begin dit jaar stopgezet. De Autoriteit Persoonsgegevens heeft kritiek geuit op de werkwijze van het UWV en overweegt een boete die kan oplopen tot 20 miljoen euro. (Bron: vpngids.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.vpngids.nl/nieuws/uwv-schond-op-grote-schaal-privacywetgeving/?datalekt=8780a15b949d76230db716e75637e236</guid>
			<category>Overheid: Zelfstandige bestuursorganen </category>
			<pubDate>Sun, 16 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Ransomware-aanval op Shell via zerodaylek in MOVEit Transfer</title>
			<link>https://www.security.nl/posting/799858/Shell+bevestigt+ransomware-aanval+via+zerodaylek+in+MOVEit+Transfer</link>
			<description>Shell | Elektriciteit, aardgas, stoom en gekoelde lucht | 15-06-2023 | Shell is getroffen door een wereldwijde ransomware-aanval uitgevoerd via een zerodaylek in de tool MOVEit Transfer. De Clop-ransomwaregroep, verantwoordelijk voor de aanval, heeft via hun website namen van slachtoffers gepubliceerd, waaronder Shell. Hoewel Shell het incident bevestigt, melden ze dat hun kernsystemen niet zijn geraakt. MOVEit Transfer, een bestandsuitwisselingsapplicatie, had een kwetsbaarheid waarmee de Clop-groep sinds 2021 servers kon infecteren en data kon stelen. Andere organisaties zoals BBC, Boots, British Airways, Ofcom en Transport for London hebben ook melding gemaakt van datalekken door deze aanval. Landal GreenParks waarschuwde 12.000 gasten voor een mogelijk datalek. (Bron: security.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.security.nl/posting/799858/Shell+bevestigt+ransomware-aanval+via+zerodaylek+in+MOVEit+Transfer?datalekt=6a3e69c6ab619e6560537ba84f50e5d4</guid>
			<category>Elektriciteit, aardgas, stoom en gekoelde lucht </category>
			<pubDate>Sun, 16 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Datalek bij gemeente Leiden door foutief verzonden brieven</title>
			<link>https://www.vpngids.nl/nieuws/opnieuw-datalek-in-leiden-door-verkeerd-verstuurde-brieven/</link>
			<description>Gemeente Leiden | Overheid: Gemeenten | 13-07-2023 | Voor de tweede keer in korte tijd vond er een datalek plaats bij de gemeente Leiden, specifiek binnen het team Eerste Hulp Bij Geldzorgen (EHBG). Door een fout werden brieven met gevoelige informatie, zoals namen, adressen en betalingsachterstanden, naar verkeerde inwoners gestuurd. In totaal ontvingen 77 inwoners een incorrecte brief. De burgemeester heeft zijn excuses aangeboden en belooft grondig onderzoek naar het incident. Eerder, in april, maakte de gemeente een soortgelijke fout waarbij 92 inwoners verkeerd geadresseerde brieven ontvingen. Naar aanleiding van dit recente lek worden nieuwe maatregelen overwogen, waaronder het niet meer dubbelzijdig printen van dergelijke brieven. (Bron: vpngids.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.vpngids.nl/nieuws/opnieuw-datalek-in-leiden-door-verkeerd-verstuurde-brieven/?datalekt=d97baaeb851791bad64d085fdd2c4b1f</guid>
			<category>Overheid: Gemeenten </category>
			<pubDate>Fri, 14 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>TenneT getroffen door datalek door aanval op MOVEit Transfer-server</title>
			<link>https://www.security.nl/posting/803144/TenneT+slachtoffer+van+datalek+na+aanval+op+MOVEit+Transfer-server</link>
			<description>TenneT | Elektriciteit, aardgas, stoom en gekoelde lucht | 12-07-2023 | Netbeheerder TenneT werd het slachtoffer van een datalek nadat criminelen via een zerodaylek toegang kregen tot bestanden op de MOVEit Transfer-server van het bedrijf. De aanval werd uitgevoerd door de criminelen achter de Clop-ransomware, die eind mei een zerodaylek in MOVEit Transfer gebruikten om databases met persoonsgegevens te stelen. Deze criminelen dreigen de gestolen data te publiceren als er niet wordt betaald. TenneT heeft bevestigd dat er data is gekopieerd en is in contact met betrokkenen over mogelijk gekopieerde (privacygevoelige) informatie. Personen die door het lek zijn getroffen, zijn geïnformeerd. (Bron: security.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.security.nl/posting/803144/TenneT+slachtoffer+van+datalek+na+aanval+op+MOVEit+Transfer-server?datalekt=eed6d4efb967535856f4585c4b652da3</guid>
			<category>Elektriciteit, aardgas, stoom en gekoelde lucht </category>
			<pubDate>Fri, 14 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Zorgbalans geconfronteerd met cyberaanval via IT-leverancier</title>
			<link>https://icthealth.nl/nieuws/zorgbalans-harde-kennismaking-met-realiteit-van-een-cyberaanval/</link>
			<description>Zorgbalans | Gezondheids- en welzijnszorg | 12-07-2023 | In 2021 werd VVT-organisatie Zorgbalans geconfronteerd met een afpersingspoging waarbij gedreigd werd een deel van hun digitale cliëntgegevens openbaar te maken. Deze poging kwam aan het licht toen medewerkers een opvallend bericht ontvingen via een contactformulier op hun website. De afperser beweerde over cliëntgegevens van Zorgbalans te beschikken en dreigde deze op het dark web te verkopen als er geen losgeld werd betaald. Uit onderzoek door Hoffmann Security bleek dat de data afkomstig waren van een werknemer van een IT-leverancier van Zorgbalans. De politie kon uiteindelijk een verdachte aanhouden in samenwerking met het OM. Gelukkig werden de cliëntgegevens niet verspreid. (Bron: icthealth.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://icthealth.nl/nieuws/zorgbalans-harde-kennismaking-met-realiteit-van-een-cyberaanval/?datalekt=f14fb02927f2214f6b920f6e3af6f0ac</guid>
			<category>Gezondheids- en welzijnszorg </category>
			<pubDate>Thu, 13 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>TomTom getroffen door gegevensdiefstal via MOVEit Transfer kwetsbaarheid</title>
			<link>https://www.security.nl/posting/802966/TomTom+bevestigt+diefstal+van+gegevens+via+lek+in+MOVEit+Transfer</link>
			<description>TomTom | Informatie en communicatie | 11-07-2023 | Criminelen van de Clop-ransomware hebben door een kwetsbaarheid in MOVEit Transfer gegevens van TomTom gestolen. MOVEit Transfer, een bestandsuitwisselingsapplicatie, had een zerodaylek dat eind mei werd misbruikt door de criminelen om databases met persoonsgegevens te stelen. Tot nu toe zijn 261 organisaties getroffen en zijn gegevens van bijna 18 miljoen personen gestolen. TomTom heeft bevestigd dat het slachtoffer is geworden van deze aanval, maar benadrukt dat er geen gegevens zijn buitgemaakt die een significante impact kunnen hebben op het bedrijf of zijn klanten. De criminelen beweren 82 gigabyte aan data te bezitten. (Bron: security.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.security.nl/posting/802966/TomTom+bevestigt+diefstal+van+gegevens+via+lek+in+MOVEit+Transfer?datalekt=c5bc79144410d21d4cc7b76a4075e2f1</guid>
			<category>Informatie en communicatie </category>
			<pubDate>Wed, 12 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Datalek bij BiOns Twents zorgbureau door e-mailfout</title>
			<link>https://www.security.nl/posting/802896/Twents+zorgbureau+lekt+gegevens+cli%C3%ABnten+door+fout+met+cc-mail</link>
			<description>BiOns | Gezondheids- en welzijnszorg | 11-07-2023 | Het Twentse zorgbureau BiOns heeft door een menselijke fout bij het versturen van een e-mail de gegevens van 189 cliënten onbedoeld gedeeld. Een stagiair maakte de fout door de e-mailadressen in het cc-veld te plaatsen in plaats van het bcc-veld, waardoor alle ontvangers de e-mailadressen konden zien. Dit leidde tot ongenoegen bij de cliënten. BiOns heeft het incident gemeld bij de Autoriteit Persoonsgegevens en benadrukt dat er met alleen een e-mailadres weinig schade kan worden aangericht, hoewel de privacytoezichthouder dit anders ziet. Het zorgbureau heeft later een excuusmail gestuurd en cliënten verzocht de oorspronkelijke e-mail te verwijderen. (Bron: security.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.security.nl/posting/802896/Twents+zorgbureau+lekt+gegevens+cli%C3%ABnten+door+fout+met+cc-mail?datalekt=8ede38c1a6f5982a85640b9fd89cecda</guid>
			<category>Gezondheids- en welzijnszorg </category>
			<pubDate>Tue, 11 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Onbeperkte toegang tot cliëntdossiers bij GGzE door medewerkers</title>
			<link>https://studio040.nl/nieuws/artikel/medewerkers-ggze-konden-vrijwel-onbeperkt-in-dossiers-clienten-kijken</link>
			<description>Geestelijke Gezondheidszorg in Eindhoven (GGzE) | Gezondheids- en welzijnszorg | 08-07-2023 | Medewerkers van de GGzE hadden de mogelijkheid om bijna onbeperkt de dossiers van cliënten in te zien, wat in strijd is met de regels. Een specifieke cliënte ontdekte dat 160 medewerkers haar persoonlijke dossier hadden bekeken via het computersysteem &amp;#039;User&amp;#039;. Hoewel de huidige raad van bestuur ontkent dat alle 2400 medewerkers toegang hadden tot alle dossiers, erkennen ze wel dat er in sommige gevallen fouten zijn gemaakt. Naar aanleiding hiervan zijn er maatregelen genomen door de psychiatrische zorginstelling. (Bron: studio040.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://studio040.nl/nieuws/artikel/medewerkers-ggze-konden-vrijwel-onbeperkt-in-dossiers-clienten-kijken?datalekt=0d3b9cf3599c3c29a91057316f0049d7</guid>
			<category>Gezondheids- en welzijnszorg </category>
			<pubDate>Sun, 09 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Datalek bij gemeente Apeldoorn door softwarefout</title>
			<link>https://www.destentor.nl/apeldoorn/plots-zit-er-een-rare-knop-op-apeldoorn-nl-inwoners-zien-persoonlijke-gegevens-van-plaatsgenoten~a67b0525/</link>
			<description>Gemeente Apeldoorn | Overheid: Gemeenten | 01-07-2023 | Bezoekers van de website van de gemeente Apeldoorn hebben tijdelijk persoonlijke gegevens van andere inwoners kunnen inzien. Dit incident is ontstaan door een softwarefout, zoals vermeld door de gemeente. Er is geen specifieke informatie verstrekt over de aanvaller, het exacte aantal getroffen burgers of de financiële schade die hierdoor is ontstaan. (Bron: destentor.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.destentor.nl/apeldoorn/plots-zit-er-een-rare-knop-op-apeldoorn-nl-inwoners-zien-persoonlijke-gegevens-van-plaatsgenoten~a67b0525/?datalekt=e880b5a3a52b506272eff911ac85e179</guid>
			<category>Overheid: Gemeenten </category>
			<pubDate>Sat, 01 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Datalek bij softwareleverancier Nebu B.V. treft gemeente Altena en haar inwoners</title>
			<link>https://www.vpngids.nl/nieuws/privegegevens-van-honderden-inwoners-altena-mogelijk-op-straat/</link>
			<description>Gemeente Altena | Overheid: Gemeenten | 30-06-2023 | De persoonsgegevens van 571 inwoners van de gemeente Altena zijn mogelijk gestolen door hackers na een datalek bij softwareleverancier Nebu B.V. uit Wormerveer in maart. Deze aanval resulteerde in de diefstal van gegevens van ongeveer twee miljoen Nederlanders, waaronder grote organisaties zoals de Nederlandse Spoorwegen, VodafoneZiggo, Heineken en zorgverzekeraar CZ. De getroffen inwoners van Altena hadden deelgenomen aan enquêtes die werden beheerd met Nebu&amp;#039;s software. De gestolen gegevens omvatten namen, adressen, woonplaatsen, leeftijden en geslachten, maar geen financiële informatie of wachtwoorden. De gemeente heeft veiligheidsmaatregelen genomen en het incident gemeld bij de Autoriteit Persoonsgegevens. (Bron: vpngids.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.vpngids.nl/nieuws/privegegevens-van-honderden-inwoners-altena-mogelijk-op-straat/?datalekt=da165c175e53c3b75df0fc96315077f8</guid>
			<category>Overheid: Gemeenten </category>
			<pubDate>Fri, 30 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Datalek bij KNMP door externe nieuwsbriefdienst</title>
			<link>https://www.security.nl/posting/800936/Beroepsvereniging+voor+apothekers+KNMP+getroffen+door+datalek</link>
			<description>Koninklijke Nederlandse Maatschappij ter bevordering der Pharmacie (KNMP) | Gezondheids- en welzijnszorg | 27-06-2023 | De beroepsvereniging voor apothekers KNMP is getroffen door een datalek waarbij persoonsgegevens van apothekers zijn buitgemaakt. Het betreft voornamelijk e-mailadressen en in enkele gevallen naam, adres en geslacht. Het lek ontstond bij een externe partij die de KNMP inschakelde voor het verzenden van nieuwsbrieven. Hoewel de exacte naam van de betrokken mailingdienst en de specifieke oorzaak van het lek niet zijn onthuld, heeft de KNMP het incident gemeld bij de Autoriteit Persoonsgegevens en belooft aanvullende maatregelen te nemen om toekomstige incidenten te voorkomen. (Bron: security.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.security.nl/posting/800936/Beroepsvereniging+voor+apothekers+KNMP+getroffen+door+datalek?datalekt=e638550746fe40b96c55effbed1319a6</guid>
			<category>Gezondheids- en welzijnszorg </category>
			<pubDate>Tue, 27 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Ransomware-aanval treft gemeente Haarlem</title>
			<link>https://www.noordhollandsdagblad.nl/cnt/dmf20230627_49679629</link>
			<description>Gemeente Haarlem | Overheid: Gemeenten | 27-06-2023 | Het afgelopen jaar heeft de gemeente Haarlem te maken gehad met een ransomware-aanval. IT-experts werden ingeschakeld om de situatie te verhelpen. Ransomware is een chantagemiddel dat door hackers wordt gebruikt om systemen te vergrendelen en losgeld te eisen voor het vrijgeven ervan. Verdere details over de aanvaller, de financiële schade of het aantal getroffen burgers zijn niet vermeld in het beschikbare fragment van het artikel. (Bron: noordhollandsdagblad.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.noordhollandsdagblad.nl/cnt/dmf20230627_49679629?datalekt=7b2677951851a66db5f926e779f34c8c</guid>
			<category>Overheid: Gemeenten </category>
			<pubDate>Tue, 27 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Cyberaanval zet Metalnet tijdelijk buitenspel; nadruk op belang van cybersecurity</title>
			<link>https://www.metaalnieuws.nl/aangevallen-metalnet-adviseert-collega-maakbedrijven-investeer-in-cybersecurity/</link>
			<description>Metalnet | Industrie | 21-06-2023 | Metalnet werd begin mei getroffen door een cyberaanval met ransomware, waardoor alle computers en systemen onbruikbaar werden. Losgeldbrieven werden aangetroffen op de printers, waarin stond wat het bedrijf moest doen om de server weer beschikbaar te krijgen. Metalnet besloot geen contact op te nemen met de hackers en zette een crisisteam op. Dankzij vooraf genomen maatregelen in samenwerking met ICT-partner i-LEVEL ICT Solutions en een versleutelde cloud back-up was Metalnet binnen twee dagen weer operationeel. De financiële schade bleef beperkt doordat Metalnet tijdens de aanval in een verhuizing zat. Metalnet benadrukt het belang van investeren in goede cybersecurity en een solide back-up. (Bron: metaalnieuws.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.metaalnieuws.nl/aangevallen-metalnet-adviseert-collega-maakbedrijven-investeer-in-cybersecurity/?datalekt=ef4e41be26ab5252048de73b186ce37c</guid>
			<category>Industrie </category>
			<pubDate>Wed, 21 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Website havenbedrijf North Sea Port getroffen door ddos-aanval</title>
			<link>https://www.omroepzeeland.nl/nieuws/15674368/ddos-aanval-legde-website-havenbedrijf-north-sea-port-plat</link>
			<description>North Sea Port | Vervoer en opslag | 20-06-2023 | De website van havenbedrijf North Sea Port was tijdelijk onbereikbaar. Russische hackers claimen de verantwoordelijkheid voor deze verstoring. Ze hebben aangegeven dat ze een ddos-aanval hebben uitgevoerd. De aanval werd mogelijk uitgevoerd door NoName05716, een hackersgroep die regelmatig aanvallen uitvoert gericht tegen tegenstanders van Rusland. Ondanks de aanval op de website, bleef de bedrijfsvoering van North Sea Port onaangetast. Er is geen melding gemaakt van financiële schade of het aantal getroffen gebruikers. (Bron: omroepzeeland.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.omroepzeeland.nl/nieuws/15674368/ddos-aanval-legde-website-havenbedrijf-north-sea-port-plat?datalekt=c616a385664a3dcb9e378c9342f7c58f</guid>
			<category>Vervoer en opslag </category>
			<pubDate>Tue, 20 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Ransomware-aanval treft Coen Hagedoorn Bouwgroep</title>
			<link>https://www.wooninvest.nl/nieuws/ransomware-aanval-bij-aannemer-coen-hagedoorn-bouwgroep</link>
			<description>Coen Hagedoorn Bouwgroep | Bouwnijverheid | 16-06-2023 | Aannemer Coen Hagedoorn Bouwgroep is slachtoffer geworden van een ransomware-aanval, wat resulteerde in ongeautoriseerde toegang tot hun systemen. Hierdoor is de vertrouwelijkheid van de gegevens die zij beheren, inclusief hun klantenbestand, mogelijk in het geding. Het is onzeker of de gegevens van huurders van WoonInvest zijn gelekt. De aanvallers gebruiken de gestolen gegevens om e-mails te verzenden die mogelijk phishing-pogingen bevatten. WoonInvest heeft het mogelijke datalek van huurdersgegevens gemeld bij de Autoriteit Persoonsgegevens. (Bron: wooninvest.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.wooninvest.nl/nieuws/ransomware-aanval-bij-aannemer-coen-hagedoorn-bouwgroep?datalekt=d8a3093e71f2b9d6148423e5b76fa6fc</guid>
			<category>Bouwnijverheid </category>
			<pubDate>Fri, 16 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>DDoS-aanval op Somtoday vertraagt examenuitslagen bij twintig scholen</title>
			<link>https://www.ad.nl/binnenland/twintigtal-scholen-ontvangt-examenuitslagen-vertraagd-door-ddos-aanval-ontzettend-zuur~a4232cf9/</link>
			<description>Somtoday | Informatie en communicatie | 14-06-2023 | Bijna twintig scholen hebben de eindcijfers van examenleerlingen later dan gepland kunnen vaststellen vanwege een DDoS-aanval op de software van Somtoday, een leverancier die voor tweehonderd onderwijsinstellingen (vierhonderd scholen) werkt. De aanval vond plaats tijdens software-updates in de ochtend. Hoewel meer dan 85% van de uitslagen al was verwerkt, moesten achttien scholen nog een groot deel verwerken. Sommige scholen, zoals het Eijkhagen College, begonnen handmatig met berekeningen. De problemen veroorzaakten veel stress onder leerlingen en ouders. Somtoday heeft maatregelen genomen om de aanval te stoppen en de resterende rapporten snel af te ronden. (Bron: ad.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.ad.nl/binnenland/twintigtal-scholen-ontvangt-examenuitslagen-vertraagd-door-ddos-aanval-ontzettend-zuur~a4232cf9/?datalekt=0a26658a64e4eedbd8aadf4dcd8597b0</guid>
			<category>Informatie en communicatie </category>
			<pubDate>Wed, 14 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Pro-Russische cybercriminelen richten DDOS-aanvallen op Port of Rotterdam</title>
			<link>https://tweakers.net/nieuws/210784/pro-russische-groep-viel-websites-nederlandse-havens-aan-met-ddos-aanvallen.html</link>
			<description>Port of Rotterdam | Vervoer en opslag | 14-06-2023 | Een groep pro-Russische cybercriminelen heeft recentelijk de websites van diverse Nederlandse havens, waaronder de Groningse Zeehaven, Amsterdam, Rotterdam en Den Helder, onbereikbaar gemaakt met DDOS-aanvallen. De Groningse Zeehaven was het zwaarst getroffen, waarbij de website het hele weekend niet beschikbaar was. De overige havens ondervonden enkele uren overlast. De aanvallers, die zichzelf NoName057(16) noemen, hebben op Telegram opgeschept over hun acties. Ondanks de aanvallen was de impact op de dagelijkse operaties van de havens minimaal. (Bron: tweakers.net)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/210784/pro-russische-groep-viel-websites-nederlandse-havens-aan-met-ddos-aanvallen.html?datalekt=32bcae0b5a8e7daf80ccaa204a718e99</guid>
			<category>Vervoer en opslag </category>
			<pubDate>Wed, 14 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Pro-Russische cybercriminelen richten DDOS-aanvallen op Port of Den Helder</title>
			<link>https://tweakers.net/nieuws/210784/pro-russische-groep-viel-websites-nederlandse-havens-aan-met-ddos-aanvallen.html</link>
			<description>Port of Den Helder | Vervoer en opslag | 14-06-2023 | Een groep pro-Russische cybercriminelen heeft recentelijk de websites van diverse Nederlandse havens, waaronder de Groningse Zeehaven, Amsterdam, Rotterdam en Den Helder, onbereikbaar gemaakt met DDOS-aanvallen. De Groningse Zeehaven was het zwaarst getroffen, waarbij de website het hele weekend niet beschikbaar was. De overige havens ondervonden enkele uren overlast. De aanvallers, die zichzelf NoName057(16) noemen, hebben op Telegram opgeschept over hun acties. Ondanks de aanvallen was de impact op de dagelijkse operaties van de havens minimaal. (Bron: tweakers.net)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/210784/pro-russische-groep-viel-websites-nederlandse-havens-aan-met-ddos-aanvallen.html?datalekt=e730979a5e4a248d182d3cfaa7b830ef</guid>
			<category>Vervoer en opslag </category>
			<pubDate>Wed, 14 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Pro-Russische cybercriminelen richten DDOS-aanvallen op Port of Amsterdam</title>
			<link>https://tweakers.net/nieuws/210784/pro-russische-groep-viel-websites-nederlandse-havens-aan-met-ddos-aanvallen.html</link>
			<description>Port of Amsterdam | Vervoer en opslag | 14-06-2023 | Een groep pro-Russische cybercriminelen heeft recentelijk de websites van diverse Nederlandse havens, waaronder de Groningse Zeehaven, Amsterdam, Rotterdam en Den Helder, onbereikbaar gemaakt met DDOS-aanvallen. De Groningse Zeehaven was het zwaarst getroffen, waarbij de website het hele weekend niet beschikbaar was. De overige havens ondervonden enkele uren overlast. De aanvallers, die zichzelf NoName057(16) noemen, hebben op Telegram opgeschept over hun acties. Ondanks de aanvallen was de impact op de dagelijkse operaties van de havens minimaal. (Bron: tweakers.net)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/210784/pro-russische-groep-viel-websites-nederlandse-havens-aan-met-ddos-aanvallen.html?datalekt=62a63d0eacf951a58e399a5b6a0f0e45</guid>
			<category>Vervoer en opslag </category>
			<pubDate>Wed, 14 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>DDoS-aanval op Somtoday vertraagt examenuitslag Daltonschool Helen Parkhurst</title>
			<link>https://www.omroepflevoland.nl/nieuws/336995/examenfeest-helen-parkhurst-uitgesteld-door-ddos-aanval-schoolsysteem</link>
			<description>Helen Parkhurst | Onderwijs | 14-06-2023 | Leerlingen van Daltonschool Helen Parkhurst in Almere Parkwijk ondervonden vertraging bij het ontvangen van hun examenuitslag vanwege een DDoS-aanval op het schoolsysteem Somtoday. Deze aanval zorgde ervoor dat alle examenberekeningen tijdelijk onbereikbaar waren, waardoor de uitslag-telefoontjes niet op tijd konden worden gevoerd. Een storing bij Somtoday trof 20 scholen, waaronder Helen Parkhurst. Hoewel leraren zelf de uitslagberekeningen uitvoerden, werden deze als minder nauwkeurig beschouwd en daarom als ongeldig bestempeld. De leerlingen moesten hierdoor minimaal een uur langer wachten op hun uitslag, wat ook de festiviteiten met een uur vertraagde. (Bron: omroepflevoland.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.omroepflevoland.nl/nieuws/336995/examenfeest-helen-parkhurst-uitgesteld-door-ddos-aanval-schoolsysteem?datalekt=9a61e3c34f13f3bdc4855a6664173316</guid>
			<category>Onderwijs </category>
			<pubDate>Wed, 14 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Pro-Russische cybercriminelen richten DDOS-aanvallen op Groningen Seaports</title>
			<link>https://tweakers.net/nieuws/210784/pro-russische-groep-viel-websites-nederlandse-havens-aan-met-ddos-aanvallen.html</link>
			<description>Groningen Seaports | Vervoer en opslag | 14-06-2023 | Een groep pro-Russische cybercriminelen heeft recentelijk de websites van diverse Nederlandse havens, waaronder de Groningse Zeehaven, Amsterdam, Rotterdam en Den Helder, onbereikbaar gemaakt met DDOS-aanvallen. De Groningse Zeehaven was het zwaarst getroffen, waarbij de website het hele weekend niet beschikbaar was. De overige havens ondervonden enkele uren overlast. De aanvallers, die zichzelf NoName057(16) noemen, hebben op Telegram opgeschept over hun acties. Ondanks de aanvallen was de impact op de dagelijkse operaties van de havens minimaal. (Bron: tweakers.net)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/210784/pro-russische-groep-viel-websites-nederlandse-havens-aan-met-ddos-aanvallen.html?datalekt=3121264477ef9dcb240e2a159840eb29</guid>
			<category>Vervoer en opslag </category>
			<pubDate>Wed, 14 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Datalek bij gemeente Montfoort door beleidsonderzoeksbureau Dimensus</title>
			<link>https://www.vpngids.nl/nieuws/gegevens-inwoners-gemeente-montfoort-mogelijk-gelekt/</link>
			<description>Gemeente Montfoort | Overheid: Gemeenten | 14-06-2023 | Gegevens van inwoners van de gemeente Montfoort zijn mogelijk gelekt na een datalek betreffende deelnemers aan een beleidsonderzoek een half jaar geleden. Het onderzoek werd uitgevoerd door Dimensus, een beleidsonderzoeksbureau voor overheidsinstanties. De exacte oorzaak van het lek is onbekend, maar er zijn mogelijk namen, woonadressen en geslachtsinformatie gelekt. De gemeente Montfoort heeft contact met Dimensus voor meer duidelijkheid en waarschuwt inwoners voor mogelijke phishing-pogingen. Er is geen melding gemaakt bij de Autoriteit Persoonsgegevens of aangifte gedaan bij de politie. (Bron: vpngids.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.vpngids.nl/nieuws/gegevens-inwoners-gemeente-montfoort-mogelijk-gelekt/?datalekt=50e41387e9513297367bea81642dd192</guid>
			<category>Overheid: Gemeenten </category>
			<pubDate>Wed, 14 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>DDoS-aanval vertraagt examenuitslagen bij Eijkhagen College door problemen bij Somtoday</title>
			<link>https://www.ad.nl/binnenland/twintigtal-scholen-ontvangt-examenuitslagen-vertraagd-door-ddos-aanval-ontzettend-zuur~a4232cf9/</link>
			<description>Eijkhagen College | Onderwijs | 14-06-2023 | Eijkhagen College ondervindt vertraging bij het vaststellen van de eindcijfers van examenleerlingen vanwege een cyberaanval op de software van Somtoday, een leverancier voor tweehonderd onderwijsinstellingen. Gedurende een software-update in de ochtend, plaatsten cybercriminelen een omvangrijke DDoS-aanval, waardoor de diensten tijdelijk onbereikbaar werden. Hoewel meer dan 85% van de uitslagen al verwerkt was, moesten achttien scholen nog een groot deel van hun taken voltooien. De aanval zorgde voor veel stress bij scholen, leerlingen en ouders. Sommige scholen, zoals het Eijkhagen College, gingen handmatig aan de slag om de uitslagen te berekenen. De problemen zijn inmiddels verholpen, maar de vertraging zorgde voor veel ongemak. (Bron: ad.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.ad.nl/binnenland/twintigtal-scholen-ontvangt-examenuitslagen-vertraagd-door-ddos-aanval-ontzettend-zuur~a4232cf9/?datalekt=4af812b89e904785411aff55fd27ebe8</guid>
			<category>Onderwijs </category>
			<pubDate>Wed, 14 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>DDoS-aanval vertraagt examenuitslagen bij twintig scholen door problemen bij Somtoday</title>
			<link>https://www.ad.nl/binnenland/twintigtal-scholen-ontvangt-examenuitslagen-vertraagd-door-ddos-aanval-ontzettend-zuur~a4232cf9/</link>
			<description>20 onbekende scholen | Onderwijs | 14-06-2023 | Bijna twintig scholen ondervonden vertraging bij het vaststellen van de eindcijfers van examenleerlingen vanwege een cyberaanval op de software van Somtoday, een leverancier voor tweehonderd onderwijsinstellingen. Gedurende een software-update in de ochtend, plaatsten cybercriminelen een omvangrijke DDoS-aanval, waardoor de diensten tijdelijk onbereikbaar werden. Hoewel meer dan 85% van de uitslagen al verwerkt was, moesten achttien scholen nog een groot deel van hun taken voltooien. De aanval zorgde voor veel stress bij scholen, leerlingen en ouders. Sommige scholen, zoals het Eijkhagen College, gingen handmatig aan de slag om de uitslagen te berekenen. De problemen zijn inmiddels verholpen, maar de vertraging zorgde voor veel ongemak. (Bron: ad.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.ad.nl/binnenland/twintigtal-scholen-ontvangt-examenuitslagen-vertraagd-door-ddos-aanval-ontzettend-zuur~a4232cf9/?datalekt=060f65c059f3b73f8299933f77ad571d</guid>
			<category>Onderwijs </category>
			<pubDate>Wed, 14 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Landal GreenParks getroffen door cyberaanval via MOVEit Transfer</title>
			<link>https://www.security.nl/posting/798904/Landal+GreenParks+waarschuwt+12_000+gasten+voor+mogelijk+datalek</link>
			<description>Landal Greenparks | Cultuur, sport en recreatie | 08-06-2023 | Landal GreenParks heeft 12.000 gasten geïnformeerd over een potentieel datalek na een cyberaanval. Criminelen verkregen toegang tot het MOVEit Transfer-systeem dat het bedrijf inzet voor gegevensuitwisseling. Hierdoor zijn mogelijk gegevens zoals naam, geboortedatum, geslacht, adres en e-mailadres gecompromitteerd. De aanval werd uitgevoerd via een SQL Injection op MOVEit, waardoor ongeautoriseerde toegang tot de database mogelijk was. De aanvallers installeerden ook een webshell om toegang te behouden. De aanvallen op MOVEit-servers worden toegeschreven aan de criminelen achter de Clop-ransomware. Landal GreenParks heeft de aanval zelf ontdekt, de betreffende server uitgeschakeld en opnieuw opgebouwd. Het onderzoek naar het incident is nog gaande. (Bron: security.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.security.nl/posting/798904/Landal+GreenParks+waarschuwt+12_000+gasten+voor+mogelijk+datalek?datalekt=97c7c9ac0eab359e43aa15c40db64ee7</guid>
			<category>Cultuur, sport en recreatie </category>
			<pubDate>Thu, 08 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Digitale aanvallen op NHL Stenden: toenemende dreiging vanuit Rusland en China</title>
			<link>https://www.omropfryslan.nl/nl/nieuws/1211019/hacks-en-digitale-aanvallen-nhl-stenden-heeft-er-steeds-vaker-mee-te-maken</link>
			<description>NHL Stenden | Onderwijs | 06-06-2023 | Hogeschool NHL Stenden in Leeuwarden ervaart een toenemende frequentie van digitale aanvallen. Deze instelling, een centrum van kennis en samenkomst, heeft met name te maken met hacks afkomstig uit Rusland en China. Om de gegevens van medewerkers en studenten te beschermen, is de school een campagne gestart om digitaal &amp;#039;weerbaar&amp;#039; te worden. Onlangs heeft NHL Stenden een datalek ervaren waarbij e-mailadressen van studenten openbaar werden gemaakt. Deze gegevens hebben waarde op het dark web, wat het belang van bescherming benadrukt. (Bron: omropfryslan.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.omropfryslan.nl/nl/nieuws/1211019/hacks-en-digitale-aanvallen-nhl-stenden-heeft-er-steeds-vaker-mee-te-maken?datalekt=abfd77dc9cf58b7658979d5cd340578f</guid>
			<category>Onderwijs </category>
			<pubDate>Tue, 06 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Ransomware-aanval treft Bibliotheek Gouda; dreiging van data-publicatie</title>
			<link>https://www.security.nl/posting/798654/Bibliotheek+Gouda+getroffen+door+ransomware-aanval</link>
			<description>Bibliotheek Gouda | Cultuur, sport en recreatie | 06-06-2023 | Bibliotheek Gouda is het slachtoffer geworden van een ransomware-aanval, uitgevoerd door de criminelen achter de 8Base-ransomware. Deze aanvallers beweren dertig gigabyte aan data te hebben gestolen, waaronder persoonlijke gegevens van medewerkers en klanten zoals paspoortinformatie. Als gevolg van de aanval is de dienstverlening van de bibliotheek beperkt, met name bij het inleveren van boeken. Het is nog onduidelijk hoe de aanvallers toegang hebben gekregen tot de systemen. Ze dreigen de gestolen data op 11 juni te publiceren als er geen losgeld wordt betaald. (Bron: security.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.security.nl/posting/798654/Bibliotheek+Gouda+getroffen+door+ransomware-aanval?datalekt=48721472619e8c5bc953fb3017d77757</guid>
			<category>Cultuur, sport en recreatie </category>
			<pubDate>Tue, 06 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Ransomware-aanval treft Hengelose scholengemeenschap OSG</title>
			<link>https://www.security.nl/posting/798354/Hengelose+scholengemeenschap+OSG+getroffen+door+ransomware-aanval</link>
			<description>Stichting OSG Hengelo | Onderwijs | 03-06-2023 | De Hengelose scholengemeenschap OSG is het slachtoffer geworden van een ransomware-aanval waarbij bestanden op hun servers werden versleuteld. Deze aanval, ontdekt op een dinsdag, heeft ervoor gezorgd dat de scholengemeenschap, bestaande uit vier scholen, telefonisch onbereikbaar is. Hoewel de lessen doorgaan, wordt nog onderzocht hoe de aanvallers toegang kregen en of er gegevens van leerlingen of medewerkers zijn gestolen. De exacte oorzaak van de aanval is nog onbekend, maar er zijn stappen gezet om de beveiliging te versterken. Ook is er een datalek gemeld bij de Autoriteit Persoonsgegevens en is er contact opgenomen met de politie. (Bron: security.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.security.nl/posting/798354/Hengelose+scholengemeenschap+OSG+getroffen+door+ransomware-aanval?datalekt=a3421c3d03b708d5da289462b3e1f7b4</guid>
			<category>Onderwijs </category>
			<pubDate>Sat, 03 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Menselijke fout leidt tot lek van e-mailadressen bij pensioenfonds ABP</title>
			<link>https://www.nu.nl/economie/6266421/vijfhonderd-e-mailadressen-gelekt-bij-pensioenfonds-abp.html</link>
			<description>Pensioenfonds ABP | Financiële instellingen | 03-06-2023 | Bij pensioenfonds ABP zijn vijfhonderd e-mailadressen van gepensioneerden gelekt door een menselijke fout tijdens het verzenden van een e-mail. De fout ontstond toen de e-mailadressen werden ingevoerd in het CC-veld in plaats van het BCC-veld, waardoor alle ontvangers de e-mailadressen van anderen konden zien. ABP, dat pensioenen beheert voor mensen in het onderwijs en de overheid, heeft het datalek gemeld bij de Autoriteit Persoonsgegevens en alle betrokkenen zijn geïnformeerd. (Bron: nu.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.nu.nl/economie/6266421/vijfhonderd-e-mailadressen-gelekt-bij-pensioenfonds-abp.html?datalekt=a6ab281ec30fa1cfd6aca32d8a870e88</guid>
			<category>Financiële instellingen </category>
			<pubDate>Sat, 03 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Rijksoverheid en Nebu: Datalek treft Huurcommissie (DHC)</title>
			<link>https://www.dutchitleaders.nl/news/375637/zestien-organisaties-van-rijksoverheid-getroffen-door-lek-bij-nebu</link>
			<description>Huurcommissie (DHC) | Overheid: Rijksoverheid | 31-05-2023 | Zestien organisaties van de Rijksoverheid zijn getroffen door een datalek bij het softwarebedrijf Nebu. Staatssecretaris van Digitalisering meldde dat Nebu, een bedrijf dat software levert voor marktonderzoeken, eind maart werd aangevallen. Aanvallers verkregen toegang tot de systemen van Nebu, waarbij mogelijk ook klantgegevens van marktonderzoekers die Nebu&amp;#039;s software gebruiken, zijn getroffen. De getroffen organisaties zijn: het ministerie van Economische Zaken en Klimaat, de Nederlandse Organisatie voor toegepast-natuurwetenschappelijk onderzoek (TNO), de Rijksdienst voor Ondernemend Nederland (RVO), het College ter beoordeling van Geneesmiddelen (CBG), het Centraal Informatiepunt Beroepen Gezondheidszorg (CIBG), het Rijksinstituut voor Volksgezondheid en Milieu (RIVM), het Sociaal en Cultureel Planbureau (SCP), het ministerie van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap, de Koninklijke Bibliotheek, de Huurcommissie (DHC), de Dienst Publieke Communicatie (DPC) en de Raad voor Rechtsbijstand (RvR). (Bron: dutchitleaders.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.dutchitleaders.nl/news/375637/zestien-organisaties-van-rijksoverheid-getroffen-door-lek-bij-nebu?datalekt=1cf28efe786459760564e6a37829530f</guid>
			<category>Overheid: Rijksoverheid </category>
			<pubDate>Wed, 31 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Datalek bij Hoogheemraadschap Hollands Noorderkwartier door foutieve uitnodiging</title>
			<link>https://www.noordhollandsdagblad.nl/cnt/dmf20230531_53943984</link>
			<description>Hoogheemraadschap Hollands Noorderkwartier (HHNK) | Overheid: Waterschappen | 31-05-2023 | Het Hoogheemraadschap Hollands Noorderkwartier (HHNK) heeft een datalek veroorzaakt door een fout bij het versturen van een digitale uitnodiging voor een afscheidsreceptie. In de e-mail, die naar bijna 300 genodigden werd verzonden, waren alle gebruikte e-mailadressen zichtbaar voor de ontvangers. Ondanks een zorgvuldige voorbereiding is dit per ongeluk gebeurd. HHNK heeft zijn excuses aangeboden en benadrukt maatregelen te nemen om dergelijke fouten in de toekomst te voorkomen. Het incident is geregistreerd in het datalekregister van het waterschap. (Bron: noordhollandsdagblad.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.noordhollandsdagblad.nl/cnt/dmf20230531_53943984?datalekt=2e59d56b0e90fe306b912f3e2e105d56</guid>
			<category>Overheid: Waterschappen </category>
			<pubDate>Wed, 31 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Rijksoverheid en Nebu: Datalek treft Dienst Publieke Communicatie (DPC)</title>
			<link>https://www.dutchitleaders.nl/news/375637/zestien-organisaties-van-rijksoverheid-getroffen-door-lek-bij-nebu</link>
			<description>Dienst Publieke Communicatie (DPC) | Overheid: Rijksdiensten | 31-05-2023 | Zestien organisaties van de Rijksoverheid zijn getroffen door een datalek bij het softwarebedrijf Nebu. Staatssecretaris van Digitalisering meldde dat Nebu, een bedrijf dat software levert voor marktonderzoeken, eind maart werd aangevallen. Aanvallers verkregen toegang tot de systemen van Nebu, waarbij mogelijk ook klantgegevens van marktonderzoekers die Nebu&amp;#039;s software gebruiken, zijn getroffen. De getroffen organisaties zijn: het ministerie van Economische Zaken en Klimaat, de Nederlandse Organisatie voor toegepast-natuurwetenschappelijk onderzoek (TNO), de Rijksdienst voor Ondernemend Nederland (RVO), het College ter beoordeling van Geneesmiddelen (CBG), het Centraal Informatiepunt Beroepen Gezondheidszorg (CIBG), het Rijksinstituut voor Volksgezondheid en Milieu (RIVM), het Sociaal en Cultureel Planbureau (SCP), het ministerie van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap, de Koninklijke Bibliotheek, de Huurcommissie (DHC), de Dienst Publieke Communicatie (DPC) en de Raad voor Rechtsbijstand (RvR). (Bron: dutchitleaders.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.dutchitleaders.nl/news/375637/zestien-organisaties-van-rijksoverheid-getroffen-door-lek-bij-nebu?datalekt=38fecccb344b42c2d6bbc8f4eb59bf72</guid>
			<category>Overheid: Rijksdiensten </category>
			<pubDate>Wed, 31 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Rijksoverheid en Nebu: Datalek treft College ter beoordeling van Geneesmiddelen (CBG)</title>
			<link>https://www.dutchitleaders.nl/news/375637/zestien-organisaties-van-rijksoverheid-getroffen-door-lek-bij-nebu</link>
			<description>College ter beoordeling van Geneesmiddelen (CBG) | Overheid: Zelfstandige bestuursorganen | 31-05-2023 | Zestien organisaties van de Rijksoverheid zijn getroffen door een datalek bij het softwarebedrijf Nebu. Staatssecretaris van Digitalisering meldde dat Nebu, een bedrijf dat software levert voor marktonderzoeken, eind maart werd aangevallen. Aanvallers verkregen toegang tot de systemen van Nebu, waarbij mogelijk ook klantgegevens van marktonderzoekers die Nebu&amp;#039;s software gebruiken, zijn getroffen. De getroffen organisaties zijn: het ministerie van Economische Zaken en Klimaat, de Nederlandse Organisatie voor toegepast-natuurwetenschappelijk onderzoek (TNO), de Rijksdienst voor Ondernemend Nederland (RVO), het College ter beoordeling van Geneesmiddelen (CBG), het Centraal Informatiepunt Beroepen Gezondheidszorg (CIBG), het Rijksinstituut voor Volksgezondheid en Milieu (RIVM), het Sociaal en Cultureel Planbureau (SCP), het ministerie van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap, de Koninklijke Bibliotheek, de Huurcommissie (DHC), de Dienst Publieke Communicatie (DPC) en de Raad voor Rechtsbijstand (RvR). (Bron: dutchitleaders.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.dutchitleaders.nl/news/375637/zestien-organisaties-van-rijksoverheid-getroffen-door-lek-bij-nebu?datalekt=97d5554cecb0f8e97ba9dd42881b072d</guid>
			<category>Overheid: Zelfstandige bestuursorganen </category>
			<pubDate>Wed, 31 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Rijksoverheid en Nebu: Datalek treft Centraal Informatiepunt Beroepen Gezondheidszorg (CIBG)</title>
			<link>https://www.dutchitleaders.nl/news/375637/zestien-organisaties-van-rijksoverheid-getroffen-door-lek-bij-nebu</link>
			<description>Centraal Informatiepunt Beroepen Gezondheidszorg (CIBG) | Overheid: Rijksoverheid | 31-05-2023 | Zestien organisaties van de Rijksoverheid zijn getroffen door een datalek bij het softwarebedrijf Nebu. Staatssecretaris van Digitalisering meldde dat Nebu, een bedrijf dat software levert voor marktonderzoeken, eind maart werd aangevallen. Aanvallers verkregen toegang tot de systemen van Nebu, waarbij mogelijk ook klantgegevens van marktonderzoekers die Nebu&amp;#039;s software gebruiken, zijn getroffen. De getroffen organisaties zijn: het ministerie van Economische Zaken en Klimaat, de Nederlandse Organisatie voor toegepast-natuurwetenschappelijk onderzoek (TNO), de Rijksdienst voor Ondernemend Nederland (RVO), het College ter beoordeling van Geneesmiddelen (CBG), het Centraal Informatiepunt Beroepen Gezondheidszorg (CIBG), het Rijksinstituut voor Volksgezondheid en Milieu (RIVM), het Sociaal en Cultureel Planbureau (SCP), het ministerie van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap, de Koninklijke Bibliotheek, de Huurcommissie (DHC), de Dienst Publieke Communicatie (DPC) en de Raad voor Rechtsbijstand (RvR). (Bron: dutchitleaders.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.dutchitleaders.nl/news/375637/zestien-organisaties-van-rijksoverheid-getroffen-door-lek-bij-nebu?datalekt=c3d14feb2a005013b187091ce51c2881</guid>
			<category>Overheid: Rijksoverheid </category>
			<pubDate>Wed, 31 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>
