<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
	<channel>
		<title>DataLekt RSS feed</title>
		<link>https://datalekt.nl</link>
		<description>RSS feed of datalekt.nl</description>
		<docs>https://github.com/Gertje823/datalekt-feed</docs>
		<generator>python-feedgen</generator>
		<language>nl</language>
		<lastBuildDate>Fri, 21 Nov 2025 12:43:00 +0000</lastBuildDate>
		<item>
			<title>Ddos-aanval op onbekend bedrijf veroorzaakt grote financiële schade</title>
			<link>https://www.security.nl/posting/913605/Openbaar+Ministerie+eist+taakstraf+voor+ddos-aanval+op+werkgever</link>
			<description>Onbekende organisatie | Overig | 19-11-2025 | DataLekt.nl: Begin 2024 voerde een 25-jarige medewerker een ddos-aanval uit op het bedrijf waar hij op dat moment werkzaam was. De verdachte heeft tijdens politieverhoor bekend dat hij doelbewust de website van het bedrijf platlegde. Het Openbaar Ministerie stelt dat deze aanval, samen met een andere door dezelfde verdachte gepleegde aanval op een ander bedrijf, heeft bijgedragen aan een totale schade van 178.000 euro en eist een taakstraf van 160 uur. (Bron: security.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.security.nl/posting/913605/Openbaar+Ministerie+eist+taakstraf+voor+ddos-aanval+op+werkgever?datalekt=36a6c31a3ce01c490f4cb32ac0c854b22ac29f3e9cc9509d6eb37525bce9cba9</guid>
			<category>Overig </category>
			<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Ddos-aanval op callcenter in Sittard door eigen medewerker</title>
			<link>https://www.security.nl/posting/913605/Openbaar+Ministerie+eist+taakstraf+voor+ddos-aanval+op+werkgever</link>
			<description>Onbekende callcenter | Verhuur en zakelijke dienstverlening | 19-11-2025 | DataLekt.nl: Een medewerker van een callcenter in Sittard voerde eind 2023 een ddos-aanval uit op de website van zijn werkgever. Volgens het Openbaar Ministerie bekende de man dat hij dit deed in de hoop zijn collega’s een vrije dag te bezorgen. De aanval veroorzaakte samen met een latere aanval op een ander bedrijf een totale schade van 178.000 euro. (Bron: security.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.security.nl/posting/913605/Openbaar+Ministerie+eist+taakstraf+voor+ddos-aanval+op+werkgever?datalekt=335c4a498554019e8ab454cf980f9b7733a7b9e3a849662e54aa7131b42421eb</guid>
			<category>Verhuur en zakelijke dienstverlening </category>
			<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>DigiD kampt met beperkte beschikbaarheid door terugkerende ddos-aanvallen op Logius</title>
			<link>https://tweakers.net/nieuws/241682/digid-is-beperkt-beschikbaar-vanwege-een-ddos-aanval.html</link>
			<description>Logius | Overheid: Organisatieonderdeel | 19-11-2025 | DataLekt.nl: DigiD was sinds 19 november om 10.47 uur beperkt beschikbaar doordat Logius te maken kreeg met terugkerende ddos-aanvallen. Door deze verstoringen konden gebruikers mogelijk niet of slechts gedeeltelijk inloggen via de digitale overheidsdienst. Het is niet bekend wie achter de aanvallen zit of dat het om dezelfde dader gaat. Logius meldt dat de storing om 11.26 uur is opgelost en werkt aan een nieuwe aanpak om cyberaanvallen beter te kunnen afweren. (Bron: tweakers.net)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/241682/digid-is-beperkt-beschikbaar-vanwege-een-ddos-aanval.html?datalekt=09bf710092498f87097dc5c2a1c54892e4a9911ba1f93483c2d9490b15974e49</guid>
			<category>Overheid: Organisatieonderdeel </category>
			<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Zevenentwintig onbekende Nederlandse organisaties getroffen door website-inbraak door Black Witch</title>
			<link>https://opgelicht.avrotros.nl/nieuws/hackersgroep-black-witch-hackt-zon-30-nederlandse-websites-waaronder-van-het-martini-en-isala-ziekenhuis-en-plaatst-nazi-teksten-20042</link>
			<description>27 onbekende organisaties | Overig | 19-11-2025 | DataLekt.nl: Naast enkele bekende instellingen werden ook 27 andere, niet nader genoemde Nederlandse organisaties getroffen door een aanval van hackersgroep Black Witch. De groep drong de websites binnen en plaatste nazi-teksten en symbolen op de voorpagina’s. Volgens de hackers was het motief het vergroten van hun naamsbekendheid en het werven van nieuwe leden. De ongeautoriseerde aanpassing van webcontent wijst op misbruik van een kwetsbaarheid bij de betrokken webhosting of beheersystemen. De groep stelt dat er geen gegevens zijn gestolen, maar dit is niet door de getroffen organisaties bevestigd. (Bron: opgelicht.avrotros.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://opgelicht.avrotros.nl/nieuws/hackersgroep-black-witch-hackt-zon-30-nederlandse-websites-waaronder-van-het-martini-en-isala-ziekenhuis-en-plaatst-nazi-teksten-20042?datalekt=85e70ce22d102b5ccb6a48097b02727eabcec40e4f9938f1f86738e0f04a35f7</guid>
			<category>Overig </category>
			<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Arriva getroffen door website-inbraak waarbij hackersgroep Black Witch nazi-teksten plaatste</title>
			<link>https://opgelicht.avrotros.nl/nieuws/hackersgroep-black-witch-hackt-zon-30-nederlandse-websites-waaronder-van-het-martini-en-isala-ziekenhuis-en-plaatst-nazi-teksten-20042</link>
			<description>Arriva | Vervoer en opslag | 19-11-2025 | DataLekt.nl: Hackersgroep Black Witch heeft de website van Arriva gehackt, samen met ongeveer dertig andere Nederlandse sites, en hierbij nazi-teksten en symbolen op de voorpagina geplaatst. De groep zegt dat het doel niet was om schade aan te richten, maar om naamsbekendheid te vergroten en nieuwe leden te werven. De aanval bestond uit het ongeautoriseerd aanpassen van webcontent, vermoedelijk via een kwetsbaarheid bij een externe webbeheerpartij, al is de exacte methode niet bevestigd. Volgens berichtgeving zouden de aanvallers vooral vanuit Frankrijk en Rusland opereren en geen gegevens hebben buitgemaakt, maar dit is nog niet door organisaties bevestigd. (Bron: opgelicht.avrotros.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://opgelicht.avrotros.nl/nieuws/hackersgroep-black-witch-hackt-zon-30-nederlandse-websites-waaronder-van-het-martini-en-isala-ziekenhuis-en-plaatst-nazi-teksten-20042?datalekt=77d4466a733006ce7e2a1eb19d01aad9eb0b089f9f74467d38c1967bd84d7368</guid>
			<category>Vervoer en opslag </category>
			<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Website van Martini Ziekenhuis kortstondig gehackt via externe websiteleverancier</title>
			<link>https://www.rtvnoord.nl/zorg/RX-452/website-martini-ziekenhuis-korte-tijd-gehackt</link>
			<description>Martini Ziekenhuis | Gezondheids- en welzijnszorg | 19-11-2025 | DataLekt.nl: De website van het Martini Ziekenhuis is woensdagochtend ongeveer veertien minuten gehackt doordat kwaadwillenden via de externe websiteleverancier toegang kregen. Bezoekers kregen ‘ongewenste inhoud’ te zien, die volgens regionale media bestond uit nazistische teksten. De woordvoerder benadrukt dat de website volledig losstaat van de interne systemen van het ziekenhuis, waardoor geen patiëntgegevens of andere data zijn buitgemaakt. Het ziekenhuis onderzoekt hoe de aanval kon plaatsvinden en wil herhaling voorkomen. (Bron: rtvnoord.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.rtvnoord.nl/zorg/RX-452/website-martini-ziekenhuis-korte-tijd-gehackt?datalekt=fbea89efa2d5d8fcd70e7b14d63872b54106baed31bbfd80f91a90196d7628ca</guid>
			<category>Gezondheids- en welzijnszorg </category>
			<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Website van Isala ontwricht door hack via firewall van websiteleverancier</title>
			<link>https://www.destentor.nl/zwolle/site-van-isala-urenlang-plat-door-hack-bezoekers-zien-opmerkelijke-boodschap~a5da6e41/</link>
			<description>Isala | Gezondheids- en welzijnszorg | 19-11-2025 | DataLekt.nl: De website van Isala was woensdagochtend tijdelijk onbereikbaar doordat een hacker de firewall van de websiteleverancier wist te compromitteren. Bezoekers kregen een zwart scherm te zien met onder meer extremistische en intimiderende teksten ondertekend door ‘BlackWitch’. Volgens het ziekenhuis is niet ingebroken in de interne systemen en zijn patiëntgegevens nooit in gevaar geweest, omdat deze niet via de website worden opgeslagen. De website is uit voorzorg offline gehaald totdat de leverancier volledige veiligheid kon garanderen. (Bron: destentor.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.destentor.nl/zwolle/site-van-isala-urenlang-plat-door-hack-bezoekers-zien-opmerkelijke-boodschap~a5da6e41/?datalekt=94d915325b917d5716cb7496f99ea54c8f8b32782f0157f6a20a95da6ca0108a</guid>
			<category>Gezondheids- en welzijnszorg </category>
			<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Friese it-leverancier draait zelf op voor schade door hack in Azure-omgeving door uitgeschakelde mfa-beveiliging</title>
			<link>https://www.security.nl/posting/910474/It-leverancier+zelf+aansprakelijk+voor+schade+door+gehackte+Azure-omgeving</link>
			<description>Onbekende ICT organisatie | ICT en telecommunicatie | 24-10-2025 | DataLekt.nl: Een Friese it-leverancier die Azure-omgevingen beheert voor mkb-klanten werd geconfronteerd met een hack waarbij een aanvaller, dankzij het uitgeschakelde MFA-beleid, toegang verkreeg tot de cloudomgeving van een klant. De hacker creëerde circa zestig virtuele servers die vijf weken op maximale capaciteit cryptovaluta mineden, wat leidde tot dagelijks €22.000 aan kosten en een totale schade van €864.000. De ict-distributeur ontdekte het misbruik op 7 november 2022 en waarschuwde dezelfde dag, waarna de leverancier de omgeving afsloot. De rechtbank oordeelde dat de leverancier zelf verantwoordelijk was omdat MFA niet was ingeschakeld. (Bron: security.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.security.nl/posting/910474/It-leverancier+zelf+aansprakelijk+voor+schade+door+gehackte+Azure-omgeving?datalekt=b15e3182bb7477dbdf91235ea872b194a04012e39d47b5e2dd1d95d451718441</guid>
			<category>ICT en telecommunicatie </category>
			<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Politie behandeld voor intern misbruik van politiesystemen door Haagse agent</title>
			<link>https://beveiligingnieuws.nl/agent-krijgt-taakstraf-voor-opzoeken-informatie-2/</link>
			<description>Politie Den Haag | Overheid: Politie | 18-11-2025 | DataLekt.nl: Een 24-jarige politiemedewerker uit Den Haag heeft gedurende de periode van oktober 2023 tot september 2024 herhaaldelijk zonder geldige werkreden bevragingen uitgevoerd in politiesystemen, vaak ’s nachts, buiten diensttijd of tijdens verlof. De automatische monitoring van het systeem sloeg alarm vanwege het hoge aantal ongebruikelijke bevragingen, waarna onderzoek volgde. De agent verklaarde dat hij uit onzekerheid wilde oefenen, maar erkende dat dit onrechtmatig was. Vanwege het risico op misbruik van privacygevoelige gegevens legt het Openbaar Ministerie een taakstraf van tachtig uur op, die hij heeft geaccepteerd. (Bron: beveiligingnieuws.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://beveiligingnieuws.nl/agent-krijgt-taakstraf-voor-opzoeken-informatie-2/?datalekt=224e71504381bade1b3130c9fdff7e25fbc04f8dd11d19d29853812392291ad5</guid>
			<category>Overheid: Politie </category>
			<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Hogeschool van Arnhem en Nijmegen onderzoekt mogelijk datalek na ongeoorloofd AI-gebruik door docent</title>
			<link>https://www.gld.nl/nieuws/8392671/han-onderzoekt-mogelijk-datalek-na-ongeoorloofd-ai-gebruik-door-docent</link>
			<description>Hogeschool Arnhem Nijmegen (HAN) | Onderwijs | 17-11-2025 | DataLekt.nl: De Hogeschool van Arnhem en Nijmegen (HAN) onderzoekt of er een datalek is ontstaan nadat een docent Communicatie en Multimedia Design zonder toestemming een geavanceerde AI-agent toegang gaf tot de digitale leeromgeving, waar volgens hem veel studentgegevens aanwezig zijn. De docent gebruikte privé-abonnementen op AI-software, in strijd met de interne regels. De school heeft een voorlopige melding gedaan bij de Autoriteit Persoonsgegevens en onderzoekt nog welke gegevens mogelijk zijn ingezien en hoeveel studenten getroffen kunnen zijn. (Bron: gld.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.gld.nl/nieuws/8392671/han-onderzoekt-mogelijk-datalek-na-ongeoorloofd-ai-gebruik-door-docent?datalekt=5a209686c39de026daefac7f00c96c0ddaaeab996c465ad0893c0632f94252a3</guid>
			<category>Onderwijs </category>
			<pubDate>Tue, 18 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Provincie Overijssel publiceert opnieuw niet-geanonimiseerde Woo-documenten</title>
			<link>https://www.binnenlandsbestuur.nl/juridisch/overijssel-weer-in-de-fout-met-woo-documenten</link>
			<description>Provincie Overijssel | Overheid: Provincies | 12-11-2025 | DataLekt.nl: De provincie Overijssel heeft voor de tweede keer in vier maanden per abuis niet-geanonimiseerde Woo-documenten online geplaatst over een aanvraag voor windturbines in Kampen. Hierdoor waren opnieuw persoonsgegevens en concurrentiegevoelige informatie tijdelijk toegankelijk. Volgens de provincie gaat het om een menselijke fout. De documenten stonden dit keer ongeveer drie dagen online en zijn door zes IP-adressen geraadpleegd. Eerder gebeurde dit al op 1 augustus, toen dezelfde documenten veertien uur openbaar waren. Overijssel heeft melding gedaan bij de Autoriteit Persoonsgegevens en zegt de interne werkwijze verder te evalueren. (Bron: binnenlandsbestuur.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.binnenlandsbestuur.nl/juridisch/overijssel-weer-in-de-fout-met-woo-documenten?datalekt=c3f25f6166b8040c9865f6e7d7f9b81bc30f0d0afccdcb4c7203481df2e60f7a</guid>
			<category>Overheid: Provincies </category>
			<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Ruim 200 Nederlandse websites krijgen waarschuwing van de AP over misleidende cookiebanners</title>
			<link>https://www.security.nl/posting/912435/AP+waarschuwt+ruim+200+websites+over+onjuiste+cookiebanners</link>
			<description>200 onbekende organisaties | Overig | 11-11-2025 | DataLekt.nl: De Autoriteit Persoonsgegevens heeft ruim tweehonderd Nederlandse websites gewaarschuwd omdat zij een onjuiste of misleidende cookiebanner gebruiken. De toezichthouder controleert sinds april 2025 structureel of websites op de juiste manier toestemming vragen voor trackingcookies, die alleen mogen worden geplaatst na vrijwillige en duidelijke instemming van bezoekers. Ongeveer driekwart van de websites paste de banner aan; tegen de overige partijen start de AP handhavingsmaatregelen. De AP benadrukt dat organisaties bezoekers eerlijk moeten informeren en dat het toepassen van volgsoftware strikte naleving van de regels vereist. (Bron: security.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.security.nl/posting/912435/AP+waarschuwt+ruim+200+websites+over+onjuiste+cookiebanners?datalekt=c3feaac09e1f2e39979271e363f060d6a336b50c7396f87cde80879e680934bd</guid>
			<category>Overig </category>
			<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>PCB Uitvaartzorg getroffen door ransomware aanval van de criminele organisatie Qilin</title>
			<link>https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb</link>
			<description>PCB Uitvaartzorg | Overige dienstverlening | 06-11-2025 | DataLekt.nl: De criminele organisatie Qilin heeft op het darkweb aangekondigd dat zij PCB Uitvaartzorg heeft getroffen met een ransomware-aanval en/of datadiefstal en daarbij losgeld heeft geëist om of enerzijds de systemen te herstellen, of te voorkomen dat de hackers de data lekken op het web. (Bron: ccinfo.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb?datalekt=4552f1c449c7eb5fe73b63c02276df363176d9a089fa90c23dbac91d2fbdf1ae</guid>
			<category>Overige dienstverlening </category>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Zwemschool Van Goor in Zwolle lekt leerlinggegevens door gebrekkige beveiliging</title>
			<link>https://www.destentor.nl/zwolle/datalek-bij-zwemschool-in-zwolle-expert-waarschuwt-dit-is-serieus~a99b8acc/</link>
			<description>Zwemschool van Goor | Kunst, cultuur, sport en recreatie | 05-11-2025 | DataLekt.nl: Bij zwemschool Van Goor in Zwolle zijn de gegevens van ongeveer zeshonderd leerlingen eenvoudig toegankelijk geweest via internet. Door een foutieve configuratie van het leerlingvolgsysteem konden onbevoegden met één standaardwachtwoord inloggen en namen en voortgang van kinderen inzien. Een anonieme cyberexpert ontdekte het lek en waarschuwde de school, maar pas na herhaald aandringen werden maatregelen genomen. Desondanks bleef de beveiliging gebrekkig. Privacyorganisatie Bits of Freedom noemt de situatie ernstig en stelt dat de zwemschool het datalek moet melden bij de Autoriteit Persoonsgegevens. (Bron: destentor.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.destentor.nl/zwolle/datalek-bij-zwemschool-in-zwolle-expert-waarschuwt-dit-is-serieus~a99b8acc/?datalekt=cbe71dd6db5665e7cbb0d11f4fa4f36d4836c29c684ba184b4a0ffa079d8bbaf</guid>
			<category>Kunst, cultuur, sport en recreatie </category>
			<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Website van Stem op een Vrouw platgelegd door ddos-aanval op dag van Tweede Kamerverkiezingen</title>
			<link>https://www.hartvannederland.nl/politiek/verkiezingen/artikelen/stem-op-een-vrouw-website-aanval-verkiezingsdag</link>
			<description>Stichting Stem op een Vrouw | Overige dienstverlening | 04-11-2025 | DataLekt.nl: Op de ochtend van de Tweede Kamerverkiezingen is de website van de stichting Stem op een Vrouw getroffen door een ddos-aanval, waardoor de site tijdelijk onbereikbaar was. De avond ervoor waren er al vertragingen merkbaar. Volgens directeur Devika Partiman kwamen de aanvalspogingen voornamelijk van IP-adressen uit Rusland en China. De webbeheerder wist de aanval te stoppen door een verificatiesysteem in te stellen, waarna de website weer toegankelijk werd. De stichting heeft aangifte gedaan van het incident. (Bron: hartvannederland.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.hartvannederland.nl/politiek/verkiezingen/artikelen/stem-op-een-vrouw-website-aanval-verkiezingsdag?datalekt=8e075ebab2b7b77be254058f29ee92aae7e760b054117152afdfedab4624785e</guid>
			<category>Overige dienstverlening </category>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>RTV Noord getroffen door hack met grote gevolgen voor uitzendingen en publicaties</title>
			<link>https://tweakers.net/nieuws/241180/rtv-noord-is-gehackt-grote-gevolgen-voor-uitzendingen-en-publicaties.html</link>
			<description>RTV Noord | Media en inhoud | 06-11-2025 | DataLekt.nl: De Groningse regionale omroep RTV Noord is getroffen door een hack die grote gevolgen heeft voor haar uitzendingen en online publicaties. Door de aanval konden geen nieuwe berichten meer worden geplaatst op de app en website van de omroep. Onbekende hackers lieten een boodschap achter op de servers, maar de inhoud daarvan is niet bekendgemaakt. De ict-afdeling ontdekte het incident, waarna noodmaatregelen werden genomen om de tv-uitzending van de avond toch door te laten gaan. De radiozender bleef wel in de lucht. (Bron: tweakers.net)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/241180/rtv-noord-is-gehackt-grote-gevolgen-voor-uitzendingen-en-publicaties.html?datalekt=fca4986abf855e6ad6bff61f0b0543ea47a7784b1bfd0ff4b77d38ab3a81c3d5</guid>
			<category>Media en inhoud </category>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Gemeente Midden-Delfland deelt mogelijk opnieuw persoonsgegevens van bezwaarmakers tegen azc Den Hoorn</title>
			<link>https://www.omroepwest.nl/politiek/5032570/gemeente-deelt-mogelijk-weer-persoonsgegevens-na-berucht-datalek</link>
			<description>Gemeente Midden-Delfland | Overheid: Gemeenten | 31-10-2025 | DataLekt.nl: De gemeente Midden-Delfland heeft mogelijk opnieuw persoonsgegevens van inwoners gedeeld zonder toestemming, kort na een eerder groot datalek. Tijdens een besloten bijeenkomst voor bezwaarmakers tegen de komst van een asielzoekerscentrum in Den Hoorn meldden betrokkenen dat hun gegevens onterecht zijn gedeeld met onderzoeksbureau Berenschot en met de rechtbank in een beroepszaak. De gemeente stelt dat zij in beide gevallen dacht hiertoe wettelijk verplicht te zijn en laat dit momenteel toetsen. Het incident volgt op het eerdere datalek van juli, waarbij gegevens van 132 bezwaarmakers per ongeluk openbaar werden gemaakt. (Bron: omroepwest.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.omroepwest.nl/politiek/5032570/gemeente-deelt-mogelijk-weer-persoonsgegevens-na-berucht-datalek?datalekt=9b5a26b574ba7326689680ff727ce01d7ae46e271d04f6bc12610c40172113a0</guid>
			<category>Overheid: Gemeenten </category>
			<pubDate>Mon, 03 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Hacker uit Capelle aan den IJssel veroordeeld na identiteitsfraude en digitale inbraken bij bedrijven en particulieren</title>
			<link>https://www.pzc.nl/rotterdam/hacker-krijgt-opnieuw-jarenlange-celstraf-na-identiteitsfraude-en-diefstallen~a24c11ea/</link>
			<description>Onbekend aantal organisaties | Overig | 31-10-2025 | DataLekt.nl: Een 27-jarige hacker uit Capelle aan den IJssel is door de rechtbank veroordeeld tot twee jaar celstraf, waarvan één jaar voorwaardelijk, voor hacking, identiteitsfraude en diefstallen bij diverse bedrijven en particulieren. De man verzamelde inlog- en persoonsgegevens van slachtoffers en gebruikte deze om binnen te dringen in geautomatiseerde systemen van bedrijven en om bestellingen te plaatsen op naam van anderen. Zijn eerdere voorwaardelijke straf van één jaar wordt alsnog ten uitvoer gebracht, waardoor hij in totaal drie jaar gevangenisstraf krijgt. (Bron: pzc.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.pzc.nl/rotterdam/hacker-krijgt-opnieuw-jarenlange-celstraf-na-identiteitsfraude-en-diefstallen~a24c11ea/?datalekt=9fd8abd1d91d20f3690ed5dee3b156584aa55e41807ca414989afc495bdd77a3</guid>
			<category>Overig </category>
			<pubDate>Mon, 03 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Gemeente Schiermonnikoog getroffen door datalek bij afvalverwerker Omrin waarbij bsn’s van inwoners zijn buitgemaakt</title>
			<link>https://tweakers.net/nieuws/240992/hackersgroep-kreeg-bsns-inwoners-schiermonnikoog-in-handen.html</link>
			<description>Gemeente Schiermonnikoog | Overheid: Gemeenten | 02-11-2025 | DataLekt.nl: De Russische hackersgroep Qilin heeft via een ransomware-aanval op afvalverwerker Omrin op 12 oktober persoonsgegevens van inwoners van Schiermonnikoog buitgemaakt. In een bestand stonden namen, adressen en burgerservicenummers van inwoners, alsmede gegevens van bedrijven en eigenaren van vakantiewoningen. Schiermonnikoog is de enige gemeente waarvan zulke gegevens zijn getroffen. De gemeente erkent dat Omrin het bsn onterecht verwerkte en heeft bewoners per brief geïnformeerd. De buitgemaakte data vergroten het risico op identiteitsfraude en phishing. (Bron: tweakers.net)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/240992/hackersgroep-kreeg-bsns-inwoners-schiermonnikoog-in-handen.html?datalekt=85e70a0a87d5f83f76dc77576269393d4cfc445c092fd5f2253bc16c3abc04b8</guid>
			<category>Overheid: Gemeenten </category>
			<pubDate>Mon, 03 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Bangnoles getroffen door ransomware aanval van de criminele organisatie Qilin</title>
			<link>https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb</link>
			<description>Bangnoles | Groot- en detailhandel | 30-10-2025 | DataLekt.nl: De criminele organisatie Qilin heeft op het darkweb aangekondigd dat zij Bangnoles heeft getroffen met een ransomware-aanval en/of datadiefstal en daarbij losgeld heeft geëist om of enerzijds de systemen te herstellen, of te voorkomen dat de hackers de data lekken op het web. (Bron: ccinfo.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb?datalekt=899d02639de7c16d7ab14fbcef6a5965428ac9ef98c25e11abf7be9e1082c8ee</guid>
			<category>Groot- en detailhandel </category>
			<pubDate>Fri, 31 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Hilton Schiphol-medewerkster lekt vertrouwelijke gasteninformatie naar privé-mailadres</title>
			<link>https://www.rtl.nl/nieuws/economie/artikel/5532612/medewerkster-hilton-schiphol-lekte-vertrouwelijke-gasteninformatie</link>
			<description>Hilton Amsterdam Airport Schiphol | Horeca | 10-10-2025 | DataLekt.nl: Een medewerkster van Hilton Amsterdam Airport Schiphol heeft begin mei 2025 een document met persoonsgegevens van 71 hotelgasten naar haar privé-e-mailadres gestuurd. Het betrof een portfolio van 23 pagina’s met namen, functietitels, bedrijfsnamen, telefoonnummers en e-mailadressen van gasten, die zij naar eigen zeggen wilde gebruiken om via LinkedIn contact te leggen. Hilton ontdekte dit bij toeval en ontsloeg de vrouw op staande voet wegens het schenden van de gedragscode en het verspreiden van ‘highly sensitive customer data’. De rechter oordeelde dat het ontslag terecht was, omdat sprake was van een ernstige schending van privacyregels. (Bron: rtl.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.rtl.nl/nieuws/economie/artikel/5532612/medewerkster-hilton-schiphol-lekte-vertrouwelijke-gasteninformatie?datalekt=2e72bf0892564158e97eb0907af6158548cc163ebe471332d5d048441372a72c</guid>
			<category>Horeca </category>
			<pubDate>Thu, 30 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Spijkermat getroffen door ransomware aanval van de criminele organisatie Radiant</title>
			<link>https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb</link>
			<description>Spijkermat | Groot- en detailhandel | 29-10-2025 | DataLekt.nl: De criminele organisatie Radiant heeft op het darkweb aangekondigd dat zij Spijkermat heeft getroffen met een ransomware-aanval en/of datadiefstal en daarbij losgeld heeft geëist om of enerzijds de systemen te herstellen, of te voorkomen dat de hackers de data lekken op het web. (Bron: ccinfo.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb?datalekt=3ded63fa520693fad0b1bb7c2691ade6593ff610d7fc75ee85bc574aab831ea3</guid>
			<category>Groot- en detailhandel </category>
			<pubDate>Thu, 30 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Datalek bij Postcode Loterij en Vriendenloterij geeft 1580 deelnemers inzage in elkaars persoonsgegevens</title>
			<link>https://tweakers.net/nieuws/240784/datalek-postcode-loterij-gaf-1580-deelnemers-inzage-in-elkaars-gegevens.html</link>
			<description>Nationale Goede Doelen Loterijen | Overige dienstverlening | 27-10-2025 | DataLekt.nl: Bij de Postcode Loterij en de Vriendenloterij, beide onderdeel van Goede Doelen Loterijen, hebben 1580 deelnemers tijdelijk toegang gehad tot elkaars persoonsgegevens. Door een technische fout in het deelnemersportaal konden namen, adressen, contactgegevens, e-mailadressen en bankgegevens van andere klanten worden ingezien. Het betrof 760 deelnemers van de Postcode Loterij en 820 van de Vriendenloterij. Uit onderzoek blijkt dat er geen sprake was van een aanval van buitenaf. Het portaal werd direct offline gehaald en de organisatie meldt het incident bij de Autoriteit Persoonsgegevens. (Bron: tweakers.net)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/240784/datalek-postcode-loterij-gaf-1580-deelnemers-inzage-in-elkaars-gegevens.html?datalekt=7f809e7a8d86a0da1098ebc1dd9dd6f9bb0763e056cc67769493582ab7106831</guid>
			<category>Overige dienstverlening </category>
			<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Irias getroffen door datalek waarbij broncode is buitgemaakt</title>
			<link>https://www.ccinfo.nl/journaal/2784826_broncode-gestolen-bij-irias-microsoft-wsus-kwetsbaar-en-brigitte-macron-doelwit-van-hackers</link>
			<description>Irias | ICT en telecommunicatie | 28-10-2025 | DataLekt.nl: Irias, een Nederlands softwarebedrijf voor Geo/GIS, meldt een datalek waarbij bedrijfsgevoelige informatie is gestolen, inclusief de broncode van hun software. Volgens de berichtgeving is het incident door een dreigingsactor op een hackersforum bekendgemaakt, met een gedeelde directorylijst en de claim dat de volledige broncode beschikbaar is om te downloaden. Het incident vergroot het risico op misbruik van intellectueel eigendom en kan grote gevolgen hebben als de code verder wordt verspreid. Er zijn geen aantallen of klantgegevens genoemd. (Bron: ccinfo.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.ccinfo.nl/journaal/2784826_broncode-gestolen-bij-irias-microsoft-wsus-kwetsbaar-en-brigitte-macron-doelwit-van-hackers?datalekt=71fff4981e47adc64574998c5dce716195d5c95b9e7c59ea37edc20f1c342983</guid>
			<category>ICT en telecommunicatie </category>
			<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Gemeente Katwijk meldt datalek door foutieve gegevens van Zorg en Zekerheid in schuldensignalering</title>
			<link>https://www.rtvkatwijk.nl/katwijk-meldt-datalek-na-fout-in-schuldsignalering/</link>
			<description>Gemeente Katwijk | Overheid: Gemeenten | 24-10-2025 | DataLekt.nl: De gemeente Katwijk heeft een datalek gemeld bij de Autoriteit Persoonsgegevens nadat 148 inwoners begin oktober 2025 ten onrechte een bericht ontvingen over een vermeende betalingsachterstand. De fout ontstond doordat zorgverzekeraar Zorg en Zekerheid op 25 september een onjuiste lijst met namen aanleverde. Op basis daarvan verstuurde de gemeente op 1 oktober berichten aan inwoners. Na ontdekking verwijderde Katwijk de gegevens en Zorg en Zekerheid stuurde op 17 oktober een excuusbrief. De gemeente scherpt haar controles op schuldensignalering aan om herhaling te voorkomen. (Bron: rtvkatwijk.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.rtvkatwijk.nl/katwijk-meldt-datalek-na-fout-in-schuldsignalering/?datalekt=945feba3acfbf2ef9177e8ae8cde0c25a8688082ad29c5819609aca052a3ba0a</guid>
			<category>Overheid: Gemeenten </category>
			<pubDate>Sun, 26 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Nieuw Sociaal Contract past website aan na klacht over trackingcookies zonder toestemming</title>
			<link>https://tweakers.net/nieuws/240532/zeven-nederlandse-politieke-partijen-plaatsten-cookies-zonder-toestemming.html</link>
			<description>Nieuw Sociaal Contract (NSC) | Overig: Politieke partijen | 20-10-2025 | DataLekt.nl: Begin oktober 2025 ontdekte de Stichting Data Bescherming Nederland dat de website van Nieuw Sociaal Contract trackingcookies plaatste zonder dat bezoekers vooraf toestemming gaven. Na een waarschuwingsbrief van de stichting op 10 oktober heeft de partij de website aangepast om te voldoen aan de privacyregels. (Bron: tweakers.net)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/240532/zeven-nederlandse-politieke-partijen-plaatsten-cookies-zonder-toestemming.html?datalekt=ce145ca155a12179f8535db570d817b18f3b72e9044860d9bb2723d201ecf7d4</guid>
			<category>Overig: Politieke partijen </category>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>JA21 herstelt website na klacht over trackingcookies zonder toestemming</title>
			<link>https://tweakers.net/nieuws/240532/zeven-nederlandse-politieke-partijen-plaatsten-cookies-zonder-toestemming.html</link>
			<description>JA21 | Overig: Politieke partijen | 20-10-2025 | DataLekt.nl: De Stichting Data Bescherming Nederland constateerde dat de website van JA21 begin oktober 2025 trackingcookies plaatste zonder toestemming van bezoekers. Na een waarschuwingsbrief op 10 oktober heeft de partij maatregelen genomen en de website aangepast om te voldoen aan de AVG. (Bron: tweakers.net)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/240532/zeven-nederlandse-politieke-partijen-plaatsten-cookies-zonder-toestemming.html?datalekt=b641b6f941eb126fc17fe3c6407163b889b4968b20b60b06e600fbad04d806a0</guid>
			<category>Overig: Politieke partijen </category>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>DENK corrigeert website na overtreding van cookieregels zonder toestemming</title>
			<link>https://tweakers.net/nieuws/240532/zeven-nederlandse-politieke-partijen-plaatsten-cookies-zonder-toestemming.html</link>
			<description>DENK | Overig: Politieke partijen | 20-10-2025 | DataLekt.nl: Volgens de Stichting Data Bescherming Nederland plaatste de website van DENK begin oktober 2025 trackingcookies zonder dat bezoekers toestemming gaven. Na een brief van de stichting op 10 oktober heeft de partij haar website aangepast zodat cookies niet langer zonder toestemming worden geplaatst. (Bron: tweakers.net)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/240532/zeven-nederlandse-politieke-partijen-plaatsten-cookies-zonder-toestemming.html?datalekt=7c6be3d194259c8be15b6d49c76eb9592431b0428eb663bc837cbf4cc905dccb</guid>
			<category>Overig: Politieke partijen </category>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ChristenUnie verwijdert trackingcookies na waarschuwing over schending van cookieregels</title>
			<link>https://tweakers.net/nieuws/240532/zeven-nederlandse-politieke-partijen-plaatsten-cookies-zonder-toestemming.html</link>
			<description>ChristenUnie (CU) | Overig: Politieke partijen | 20-10-2025 | DataLekt.nl: De Stichting Data Bescherming Nederland meldde dat de website van de ChristenUnie begin oktober 2025 trackingcookies plaatste zonder toestemming. Na de waarschuwing van 10 oktober heeft de partij haar website aangepast om te voldoen aan de privacywetgeving. (Bron: tweakers.net)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/240532/zeven-nederlandse-politieke-partijen-plaatsten-cookies-zonder-toestemming.html?datalekt=c82f767b711803c4873e961a4d3124179c1fe5ab6aa948ae045e492dede4f1e3</guid>
			<category>Overig: Politieke partijen </category>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>BoerBurgerBeweging paste website aan na kritiek op ongeoorloofde trackingcookies</title>
			<link>https://tweakers.net/nieuws/240532/zeven-nederlandse-politieke-partijen-plaatsten-cookies-zonder-toestemming.html</link>
			<description>BoerBurgerBeweging (BBB) | Overig: Politieke partijen | 20-10-2025 | DataLekt.nl: De Stichting Data Bescherming Nederland ontdekte dat de website van BoerBurgerBeweging begin oktober 2025 trackingcookies plaatste zonder toestemming van bezoekers. Na een waarschuwingsbrief op 10 oktober heeft de partij de website aangepast om te voldoen aan de privacywetgeving. (Bron: tweakers.net)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/240532/zeven-nederlandse-politieke-partijen-plaatsten-cookies-zonder-toestemming.html?datalekt=6c1a0cef42fba53111abe78fc9bc6daf570fb834b029055ef6b14027937c5048</guid>
			<category>Overig: Politieke partijen </category>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>50PLUS laat bezoekers cookies niet volledig weigeren en deelt gegevens met Google Analytics</title>
			<link>https://tweakers.net/nieuws/240532/zeven-nederlandse-politieke-partijen-plaatsten-cookies-zonder-toestemming.html</link>
			<description>50PLUS | Overig: Politieke partijen | 20-10-2025 | DataLekt.nl: Volgens de Stichting Data Bescherming Nederland kunnen bezoekers van de website van 50PLUS cookies alleen weigeren door handmatig instellingen aan te passen, wat niet voldoet aan de AVG. Daarnaast stuurt de partij gegevens door naar Google Analytics, een dienst die mogelijk niet aan de privacywetgeving voldoet. Ondanks een waarschuwing op 10 oktober 2025 plaatst de website nog steeds trackingcookies zonder geldige toestemming. (Bron: tweakers.net)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/240532/zeven-nederlandse-politieke-partijen-plaatsten-cookies-zonder-toestemming.html?datalekt=bffb6cdde15f895a82d327ca6dea8793c5a13dd5ed436d3e1a8fc9e9186a2837</guid>
			<category>Overig: Politieke partijen </category>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Forum voor Democratie plaatst YouTube-cookies zonder toestemming van websitebezoekers</title>
			<link>https://tweakers.net/nieuws/240532/zeven-nederlandse-politieke-partijen-plaatsten-cookies-zonder-toestemming.html</link>
			<description>Forum voor Democratie (FvD) | Overig: Politieke partijen | 20-10-2025 | DataLekt.nl: De Stichting Data Bescherming Nederland stelt dat de website van Forum voor Democratie bij het laden automatisch YouTube-cookies plaatst, ook als bezoekers hiervoor geen toestemming geven via de cookiebanner. Dit is in strijd met de regels van de AVG en de Telecommunicatiewet. Ondanks een waarschuwing van de stichting op 10 oktober 2025 zou de partij de website nog niet hebben aangepast. (Bron: tweakers.net)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/240532/zeven-nederlandse-politieke-partijen-plaatsten-cookies-zonder-toestemming.html?datalekt=8e910a65a147a5fe74d14d595d3c3d778a0a712b6d793d50dbcf373748c25ce7</guid>
			<category>Overig: Politieke partijen </category>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Gemeente Amsterdam getroffen door datalek door ambtenaar die vertrouwelijke gegevens aan criminelen doorspeelde</title>
			<link>https://www.nu.nl/binnenland/6372769/door-ambtenaar-gelekte-informatie-leidde-mogelijk-tot-95-incidenten-in-amsterdam.html</link>
			<description>Gemeente Amsterdam | Overheid: Gemeenten | 17-10-2025 | DataLekt.nl: Een ambtenaar van de gemeente Amsterdam heeft volgens het Openbaar Ministerie vertrouwelijke persoonsgegevens uit gemeentelijke computersystemen gelekt aan het criminele circuit. De man, een 57-jarige medewerker, zou vanaf augustus 2024 duizenden zoekopdrachten hebben uitgevoerd om adres- en persoonsinformatie door te spelen aan twee afnemers. Deze gegevens zouden in verband staan met zeker 95 geweldsincidenten, waaronder explosies, beschietingen en pogingen tot moord. De ambtenaar handelde bewust en ook buiten werktijden. Het lek kwam aan het licht na onderzoek door justitie, waarna de ambtenaar in mei 2025 werd aangehouden. (Bron: nu.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.nu.nl/binnenland/6372769/door-ambtenaar-gelekte-informatie-leidde-mogelijk-tot-95-incidenten-in-amsterdam.html?datalekt=3fbdd68b49d57fc8fbd7bb75101609f8ac7816e88aa269a3649c655822a6f8ff</guid>
			<category>Overheid: Gemeenten </category>
			<pubDate>Sun, 19 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Directie van Bitvavo had jarenlang ongeoorloofde toegang tot klantgegevens</title>
			<link>https://tweakers.net/nieuws/240356/directie-bitvavo-had-jarenlang-toegang-tot-data-van-klanten.html</link>
			<description>Bitvavo | Financiële diensten | 15-10-2025 | DataLekt.nl: De directie van de Amsterdamse cryptobeurs Bitvavo had tot het voorjaar van 2024 toegang tot persoonlijke gegevens en rekeningen van klanten. Volgens Bitvavo was dat aanvankelijk nodig om te helpen bij klantregistraties en vragen, maar experts stellen dat deze werkwijze in strijd kan zijn met de privacywetgeving. De oud-ceo zou in 2022 hebben gesuggereerd toegang te hebben tot klantdata, waarna Bitvavo na zijn vertrek een integriteitsonderzoek startte door Stibbe en PwC. De Autoriteit Persoonsgegevens benadrukt dat bedrijven controles moeten aanscherpen bij ongeoorloofde inzagepogingen. (Bron: tweakers.net)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/240356/directie-bitvavo-had-jarenlang-toegang-tot-data-van-klanten.html?datalekt=f02532498abb3598e2dfc679aa2efbc1c9510a1af01b9a3c97fd4833e794765b</guid>
			<category>Financiële diensten </category>
			<pubDate>Thu, 16 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>IGJ: huisartsenspoedposten voldoen niet aan normen voor databeveiliging</title>
			<link>https://nos.nl/artikel/2586333-inspectie-huisartsenspoedposten-hebben-databeveiliging-niet-op-orde</link>
			<description>43 onbekende huisartsenspoedposten | Gezondheids- en welzijnszorg | 13-10-2025 | DataLekt.nl: Uit onderzoek van de Inspectie Gezondheidszorg en Jeugd (IGJ) blijkt dat 43 van de 49 organisaties die in Nederland huisartsenspoedposten beheren, niet voldoen aan de wettelijke normen voor databeveiliging. De tekortkomingen betreffen onder meer toegangsbeheer tot patiëntgegevens en het beperken van risico’s op diefstal of verlies van data. Slechts zes organisaties konden aantonen dat zij hun beveiliging onafhankelijk hebben laten certificeren. De IGJ eist dat de overige organisaties maatregelen nemen om hun databeveiliging op orde te brengen en blijft de voortgang volgen. (Bron: nos.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://nos.nl/artikel/2586333-inspectie-huisartsenspoedposten-hebben-databeveiliging-niet-op-orde?datalekt=028390af2654b933c2e35ee70d6dcc41ce971d77cac1f348eb4f8ca3dbdb8461</guid>
			<category>Gezondheids- en welzijnszorg </category>
			<pubDate>Wed, 15 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Ransomware-aanval legt Estafette-winkels van Omrin tijdelijk stil</title>
			<link>https://lc.nl/friesland/cyberaanval-bij-omrin-estafettewinkels-dicht-milieustraten-open.-dit-heeft-wel-impact-47525893.html</link>
			<description>Omrin | Water en afvalbeheer | 13-10-2025 | DataLekt.nl: Afvalverwerkingsbedrijf Omrin werd op zondag getroffen door een ransomware-aanval waardoor meerdere Estafette-kringloopwinkels in Friesland maandag moesten sluiten. Criminelen van de groep Qilin hebben bestanden versleuteld en eisen vermoedelijk losgeld. De winkels in onder meer Sneek, Harlingen en Franeker waren tijdelijk dicht, terwijl de milieustraten en afvalverwerking grotendeels doorgingen. Digitale diensten zoals telefonie en de app functioneerden niet goed. Omrin onderzoekt de aanval en benadrukt dat de meeste publieksdiensten open blijven. De getroffen winkels gingen dinsdag weer open. [Update: Op 28 oktober 2025 is bekend geworden dat hackersgroep Qilin 1TB aan data van afvalverwerker Omrin heeft gepubliceerd, waaronder volledige laptopinhoud en persoonsgegevens van medewerkers.] [Update: Op 6 november 2025 is bekend geworden dat Omrin geen losgeld heeft betaald.] (Bron: lc.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://lc.nl/friesland/cyberaanval-bij-omrin-estafettewinkels-dicht-milieustraten-open.-dit-heeft-wel-impact-47525893.html?datalekt=16a81a58716ead994e5a995e7a672edaa5e7f3e47498cb9e65635b19347ed38b</guid>
			<category>Water en afvalbeheer </category>
			<pubDate>Wed, 15 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>RIVM haalt website offline na hack via kwetsbaarheid in webformulier</title>
			<link>https://tweakers.net/nieuws/240300/rivm-haalt-website-offline-na-hack-via-webformulier.html</link>
			<description>Rijksinstituut voor Volksgezondheid en Milieu (RIVM) | Overheid: Agentschappen | 14-10-2025 | DataLekt.nl: Het Rijksinstituut voor Volksgezondheid en Milieu (RIVM) heeft op dinsdag 14 oktober 2025 zijn website tijdelijk offline gehaald nadat hackers via een lek in een webformulier toegang kregen tot het systeem. Door de kwetsbaarheid in gebruikte plug-ins konden aanvallers artikelen met desinformatie op de website plaatsen. Nadat een Reddit-gebruiker de manipulatie opmerkte, besloot het RIVM de site uit voorzorg te sluiten en de technische beveiliging te controleren. Later die dag werd de website weer online gezet, nadat de kwetsbaarheid was verholpen. (Bron: tweakers.net)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/240300/rivm-haalt-website-offline-na-hack-via-webformulier.html?datalekt=2b848e97fe6ea22a178caeb98117bc124b1a837897b08667614871ab0eec0a22</guid>
			<category>Overheid: Agentschappen </category>
			<pubDate>Wed, 15 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Franchisenemer Bun van Albert Heijn getroffen door ransomware-aanval</title>
			<link>https://www.rtl.nl/nieuws/binnenland/artikel/5535056/grootste-franchisenemer-ah-gehackt-paspoorten-en</link>
			<description>Bun | Onroerend goed | 13-10-2025 | DataLekt.nl: De grootste franchisenemer van Albert Heijn, Bun, is op 13 oktober 2025 getroffen door een ransomware-aanval waarbij cybercriminelen personeelsdossiers, paspoortkopieën, bankrekeningnummers en medische gegevens van medewerkers en oud-medewerkers hebben gestolen. Een deel van de buitgemaakte data, naar schatting 20 procent, is inmiddels gepubliceerd op het dark web. De aanvallers dreigen meer informatie openbaar te maken als er geen losgeld wordt betaald. In totaal gaat het vermoedelijk om duizenden getroffen (oud-)medewerkers van de 26 filialen van Bun. [Update: Op 23 oktober 2025 zijn er meer details in de media bekend geworden, waarmee de bron is veranderd van ccinfo.nl naar rlt.nl.] (Bron: rtl.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.rtl.nl/nieuws/binnenland/artikel/5535056/grootste-franchisenemer-ah-gehackt-paspoorten-en?datalekt=8ab5ba533df09a95a115d580e101b4e5def82e8469d5c4fca1bf582c008f77fa</guid>
			<category>Onroerend goed </category>
			<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Den Hartogh Logistics getroffen door ransomware aanval van de criminele organisatie Anubis</title>
			<link>https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb</link>
			<description>Den Hartogh Logistics | Vervoer en opslag | 11-10-2025 | DataLekt.nl: De criminele organisatie Anubis heeft op het darkweb aangekondigd dat zij Den Hartogh Logistics heeft getroffen met een ransomware-aanval en/of datadiefstal en daarbij losgeld heeft geëist om of enerzijds de systemen te herstellen, of te voorkomen dat de hackers de data lekken op het web. (Bron: ccinfo.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb?datalekt=8b65a057d166adfab03a056795cf7b1c02068cb295e1e1091879ba2973bf8ef8</guid>
			<category>Vervoer en opslag </category>
			<pubDate>Sun, 12 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Albert Schweitzer Ziekenhuis ontslaat twee medewerkers wegens ongeoorloofde inzage in 1.100 patiëntendossiers</title>
			<link>https://www.nu.nl/binnenland/6371804/ziekenhuis-ontslaat-twee-medewerkers-die-ongeoorloofd-in-1100-dossiers-keken.html</link>
			<description>Albert Schweitzer Ziekenhuis | Gezondheids- en welzijnszorg | 09-10-2025 | DataLekt.nl: Het Albert Schweitzer Ziekenhuis heeft twee medewerkers ontslagen omdat zij zonder toestemming in ruim 1.100 patiëntendossiers hebben gekeken. De overtreding kwam aan het licht tijdens een interne controle. Een van de medewerkers bekeek onder meer de dossiers van mensen uit zijn eigen omgeving, terwijl de ander vanuit een niet-zorgfunctie beperkte toegang had tot persoonsgegevens zoals namen en adressen. Het ziekenhuis heeft de betrokken patiënten geïnformeerd en melding gedaan bij de Autoriteit Persoonsgegevens en de Inspectie Gezondheidszorg en Jeugd. De interne controles worden aangescherpt. (Bron: nu.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.nu.nl/binnenland/6371804/ziekenhuis-ontslaat-twee-medewerkers-die-ongeoorloofd-in-1100-dossiers-keken.html?datalekt=339a01d63db372fb3bc9cea32736be6a533a789bba38aec16376d56c1744e73c</guid>
			<category>Gezondheids- en welzijnszorg </category>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Bedrijven in Volendam getroffen door ransomware na hack bij ICT-dienstverlener SMILE Computers</title>
			<link>https://nos.nl/regio/noord-holland/artikel/681947-hack-in-volendam-begon-bij-lokaal-ict-bedrijf</link>
			<description>Onbekend aantal bedrijven | Overige dienstverlening | 08-10-2025 | DataLekt.nl: Een onbekend aantal bedrijven in Volendam is getroffen door een ransomware-aanval nadat hackers via een kwetsbaarheid bij hun ICT-dienstverlener, SMILE Computers, toegang kregen tot hun servers. De criminelen versleutelden gegevens en eisten losgeld, met bedragen tot 5.000 euro. Geen van de getroffen organisaties heeft betaald. SMILE Computers ondersteunt de herstelwerkzaamheden, zoals het terugzetten van back-ups en herinstallatie van servers. De politie onderzoekt het incident. (Bron: nos.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://nos.nl/regio/noord-holland/artikel/681947-hack-in-volendam-begon-bij-lokaal-ict-bedrijf?datalekt=c8d0ccc193603940b36b511b297abe85894dc07979830b95f3b20fe1c6e119e4</guid>
			<category>Overige dienstverlening </category>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Beveiligingslek bij SMILE Computers maakte ransomware-aanval op klanten mogelijk</title>
			<link>https://nos.nl/regio/noord-holland/artikel/681947-hack-in-volendam-begon-bij-lokaal-ict-bedrijf</link>
			<description>SMILE Computers | ICT en telecommunicatie | 08-10-2025 | DataLekt.nl: Hackers hebben misbruik gemaakt van een beveiligingsfout in de software van het Volendamse ICT-bedrijf SMILE Computers, waardoor zij toegang kregen tot klantomgevingen. Via dit lek konden de aanvallers doordringen tot servers van aangesloten bedrijven, waar vervolgens ransomware werd geplaatst. SMILE Computers zelf lijkt niet te zijn gegijzeld, maar fungeerde als toegangspunt tot de getroffen klanten. Het bedrijf heeft aangifte gedaan en melding gemaakt bij de Autoriteit Persoonsgegevens. De politie onderzoekt de zaak via de cybercrime-afdeling. (Bron: nos.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://nos.nl/regio/noord-holland/artikel/681947-hack-in-volendam-begon-bij-lokaal-ict-bedrijf?datalekt=5fb49fb42d6f25895294eba17e6e046ca7b4e970e144a8b6ca570c68682eb0d1</guid>
			<category>ICT en telecommunicatie </category>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Financieel administrateur pleegt grootschalige fraude met klantgegevens bij DELA</title>
			<link>https://www.nu.nl/economie/6371614/grootschalige-fraude-gepleegd-door-administrateur-bij-uitvaartorganisatie-dela.html</link>
			<description>DELA | Financiële diensten | 07-10-2025 | DataLekt.nl: Bij uitvaartorganisatie DELA is tussen 2021 en begin 2022 grootschalige fraude gepleegd door een financieel administrateur binnen Yarden, het uitvaartbedrijf dat DELA kort daarvoor had overgenomen. De medewerker speelde vertrouwelijke klant- en leveranciersgegevens door en liet ruim 80.000 euro aan frauduleuze betalingen uitvoeren. De fraude kwam aan het licht toen een betaling terechtkwam op een onbekend KNAB-rekeningnummer. Na zijn bekentenis werd de werknemer ontslagen, en DELA deed aangifte. De civiele rechter veroordeelde hem in 2024 tot terugbetaling van 84.000 euro. DELA heeft inmiddels haar interne controles aangescherpt. (Bron: nu.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.nu.nl/economie/6371614/grootschalige-fraude-gepleegd-door-administrateur-bij-uitvaartorganisatie-dela.html?datalekt=06724cfb6cc45bbde37107f9c9d5f9a50b57a01d057316583b10fb5bfa964b76</guid>
			<category>Financiële diensten </category>
			<pubDate>Wed, 08 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Sunweb getroffen door datalek waarbij klantgegevens werden misbruikt voor phishingmails</title>
			<link>https://tweakers.net/nieuws/239986/sunweb-bevestigt-datalek-klanten-kregen-betalingsverzoeken-voor-hun-reis.html</link>
			<description>Sunweb Group | Verhuur en zakelijke dienstverlening | 06-10-2025 | DataLekt.nl: Reisorganisatie Sunweb Group is getroffen door een datalek nadat criminelen toegang kregen tot klantgegevens via een Nederlands systeem van het bedrijf. Daarbij werden onder meer namen, e-mailadressen, telefoonnummers en boekingsinformatie, inclusief reisdata en bestemmingen, buitgemaakt. Vanaf 30 september zijn deze gegevens misbruikt in phishingmails waarin klanten werd gevraagd om hun reis te bevestigen en een betaling te doen. Sunweb heeft klanten gewaarschuwd dat dergelijke betaalverzoeken vals zijn en meldt dat meerdere systemen inmiddels zijn versterkt. De Autoriteit Persoonsgegevens is ingelicht over het incident. (Bron: tweakers.net)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/239986/sunweb-bevestigt-datalek-klanten-kregen-betalingsverzoeken-voor-hun-reis.html?datalekt=ebd096842a2c937908d1e6de49a7a486dcf7ee0a19d44f40ff424c1d71b86245</guid>
			<category>Verhuur en zakelijke dienstverlening </category>
			<pubDate>Tue, 07 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Teeuwissen Rioolreiniging getroffen door ransomware aanval van de criminele organisatie Devman</title>
			<link>https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb</link>
			<description>Teeuwissen Rioolreiniging | Water en afvalbeheer | 03-10-2025 | DataLekt.nl: De criminele organisatie Devman heeft op het darkweb aangekondigd dat zij Teeuwissen Rioolreiniging heeft getroffen met een ransomware-aanval en/of datadiefstal en daarbij losgeld heeft geëist om of enerzijds de systemen te herstellen, of te voorkomen dat de hackers de data lekken op het web. (Bron: ccinfo.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb?datalekt=4010ad4319183c312626289ec83b8c1942ba5099a3c7d7024bed23db1a388fd3</guid>
			<category>Water en afvalbeheer </category>
			<pubDate>Mon, 06 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Politieke partijen overtreden opnieuw privacyregels bij online campagnes</title>
			<link>https://www.binnenlandsbestuur.nl/digitaal/wederom-overtreden-politieke-partijen-privacyregels</link>
			<description>Onbekende politieke partijen | Overig: Politieke partijen | 30-09-2025 | DataLekt.nl: Tijdens de verkiezingscampagnes blijkt dat meerdere politieke partijen opnieuw persoonsgegevens van kiezers onrechtmatig verwerken via trackingpixels, profilering en advertentietargeting. Ondanks herhaalde waarschuwingen van de Autoriteit Persoonsgegevens blijven deze praktijken terugkeren, terwijl ingrijpen door de toezichthouder uitblijft. Deskundigen waarschuwen dat dit de eerlijkheid van verkiezingen kan ondermijnen en het vertrouwen in het democratisch proces schaadt. De AP heeft alle partijen een brief gestuurd waarin wordt gewezen op de bestaande regels en de nieuwe Europese verordening voor politieke reclame die vanaf 10 oktober 2025 van kracht wordt. (Bron: binnenlandsbestuur.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.binnenlandsbestuur.nl/digitaal/wederom-overtreden-politieke-partijen-privacyregels?datalekt=31de355d7bd60b0dc722ab020e355705a1e58090db797433a10304fc97d63e09</guid>
			<category>Overig: Politieke partijen </category>
			<pubDate>Thu, 02 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Provincie Utrecht lekt persoonsgegevens via Woo-verzoek in wolvendossier</title>
			<link>https://nos.nl/artikel/2584584-datalek-bij-provincie-utrecht-gegevens-van-betrokkenen-wolvendossier-op-straat</link>
			<description>Provincie Utrecht | Overheid: Provincies | 29-09-2025 | DataLekt.nl: Bij de provincie Utrecht zijn door een datalek contactgegevens van betrokkenen bij het wolvendossier openbaar geworden. Het lek ontstond toen een burger via een Woo-verzoek documenten ontving waarin per ongeluk namen, e-mailadressen en soms telefoonnummers van beleidsmedewerkers, juristen, communicatieadviseurs en boswachters waren opgenomen. RTV Utrecht ontdekte dit nadat het de documenten had ingezien. Hoe vaak de informatie is geraadpleegd, is onbekend. De provincie heeft de documenten offline gehaald, betrokkenen geïnformeerd, de burger gevraagd de bestanden te vernietigen en melding gedaan bij de Autoriteit Persoonsgegevens. (Bron: nos.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://nos.nl/artikel/2584584-datalek-bij-provincie-utrecht-gegevens-van-betrokkenen-wolvendossier-op-straat?datalekt=5788196e34b55729f84ded85ca4e64d4bb8d8562b8121577530f0d93685c6ba4</guid>
			<category>Overheid: Provincies </category>
			<pubDate>Wed, 01 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Nederlandse fysiotherapiepraktijk getroffen door Nova ransomware-aanval; FysioRoadMap blijft buiten schot</title>
			<link>https://www.ccinfo.nl/menu-onderwijs-ontwikkeling/cybercrime/2729681_fysioroadmap-getroffen-door-nova-ransomware-aanval-nederlandse-fysiotherapeuten-slachtoffer-van-datalek</link>
			<description>Onbekende fysiotherapiepraktijk | Gezondheids- en welzijnszorg | 28-09-2025 | DataLekt.nl: Op 28 september 2025 is een Nederlandse fysiotherapiepraktijk slachtoffer geworden van een ransomware-aanval door de hackersgroep Nova. Aanvankelijk werd gedacht dat softwareleverancier FysioRoadMap zelf geraakt was, maar later onderzoek bevestigde dat hun centrale systemen veilig zijn gebleven. De criminelen kregen via gestolen inloggegevens toegang tot de RDP-archiefomgeving van de praktijk. Daarbij werd 10 GB aan gevoelige patiëntgegevens buitgemaakt, waaronder meer dan 20.000 documenten met BSN-nummers, telefoonnummers, medische gegevens en foto’s. FysioRoadMap en Z-CERT ondersteunen de getroffen praktijk bij herstel en monitoring, maar de aanval is beperkt tot de praktijk zelf. [Update: Op 30 september 2025 is bekend geworden dat FysioRoadMap zelf niet getroffen was. Dit is gecorrigeerd in het bericht.] (Bron: ccinfo.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.ccinfo.nl/menu-onderwijs-ontwikkeling/cybercrime/2729681_fysioroadmap-getroffen-door-nova-ransomware-aanval-nederlandse-fysiotherapeuten-slachtoffer-van-datalek?datalekt=bf055530c55eddd60b924396590df6ca4d5c3893d456a2bea614c9fc0eec98c3</guid>
			<category>Gezondheids- en welzijnszorg </category>
			<pubDate>Mon, 29 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Ongeoorloofde toegang tot patiëntendossier bij ggz-instelling Antes door honderden medewerkers</title>
			<link>https://www.trouw.nl/zorg/honderden-ggz-medewerkers-keken-in-het-dossier-van-wendy-alsof-mensen-ongevraagd-je-huis-binnenstappen~b8d4d866/</link>
			<description>Antes | Gezondheids- en welzijnszorg | 10-09-2025 | DataLekt.nl: Bij ggz-instelling Antes werd het patiëntendossier van een vrouw met een alcoholverslaving door 363 medewerkers ingezien, variërend van stagiaires tot bestuurders. De documenten bevatten zeer gevoelige informatie, zoals therapieverslagen, psychiatrische rapporten en meldingen over huiselijk geweld. Volgens de wet mogen alleen leden van het behandelteam dergelijke gegevens bekijken, maar het systeem van Antes waarschuwde niet bij ongeoorloofd inloggen. Als verklaring voert de instelling persoonsverwisseling aan, omdat ook de zus van de patiënte gelijktijdig in behandeling was. De Autoriteit Persoonsgegevens onderzoekt de zaak en de vrouw eist 25.000 euro schadevergoeding. (Bron: trouw.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.trouw.nl/zorg/honderden-ggz-medewerkers-keken-in-het-dossier-van-wendy-alsof-mensen-ongevraagd-je-huis-binnenstappen~b8d4d866/?datalekt=6a3899c0b50a3a3857767448d094e1d8512b0e66dda22924a2950600877ba3a6</guid>
			<category>Gezondheids- en welzijnszorg </category>
			<pubDate>Sun, 28 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Libréon getroffen door phishingaanval waarbij accounts ondanks MFA zijn misbruikt</title>
			<link>https://www.linkedin.com/posts/kwouters1_cybersecurity-phishing-incidentresponse-activity-7377349831608049664-p_B1/</link>
			<description>Libréon | Onderwijs | 26-09-2025 | DataLekt.nl: Begin september werd Libréon slachtoffer van een geavanceerde phishingaanval waarbij een e-mail vanuit een gehackt collega-account naar meer dan 200 personen werd gestuurd en doorverwees naar een valse inlogpagina. Ondanks snelle actie bleek een week later dat ook andere accounts waren overgenomen. De aanval maakte gebruik van een Adversary in The Middle-techniek, waarmee zelfs multifactorauthenticatie werd omzeild. Libréon schakelde direct de functionaris gegevensbescherming, School-CERT van Kennisnet en later forensisch onderzoekers van Attic Security in. Alle medewerkers zijn geïnformeerd en extra maatregelen zijn doorgevoerd. Dankzij snelle samenwerking werd het incident binnen enkele dagen onder controle gebracht. (Bron: linkedin.com)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.linkedin.com/posts/kwouters1_cybersecurity-phishing-incidentresponse-activity-7377349831608049664-p_B1/?datalekt=5ee76511f33112941d8e9d38c5a351f74fa3b5c3d5cb1fe4f8aeb96d0006ab7e</guid>
			<category>Onderwijs </category>
			<pubDate>Sat, 27 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Rijksorganisaties getroffen door hack via Citrix-lek</title>
			<link>https://www.dutchitchannel.nl/news/711310/minister-enkele-rijksorganisaties-getroffen-door-hack-via-citrix-lek</link>
			<description>Rijksoverheid | Overheid: Ministeries | 23-09-2025 | DataLekt.nl: Enkele rijksorganisaties zijn gehackt via een kwetsbaarheid in Citrix NetScaler die op 16 juli 2025 bekend werd. Hetzelfde lek werd eerder misbruikt bij een aanval op het Openbaar Ministerie. Volgens demissionair minister Van Oosten van Justitie en Veiligheid zijn er bij meerdere rijksorganisaties sporen van compromittering aangetroffen. Om welke organisaties het gaat, is niet bekendgemaakt. Mitigerende maatregelen zijn genomen en onderzoek loopt nog. Er zijn vooralsnog geen aanwijzingen dat andere overheidsorganisaties zijn getroffen. (Bron: dutchitchannel.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.dutchitchannel.nl/news/711310/minister-enkele-rijksorganisaties-getroffen-door-hack-via-citrix-lek?datalekt=6d34b79c41c61885af03fa1b8d462afa8661527738bb431c5cad54cc35d63de9</guid>
			<category>Overheid: Ministeries </category>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Vurbis getroffen door datalek waarbij klantgegevens te koop zijn aangeboden op forum</title>
			<link>https://www.ccinfo.nl/het-cyber-journaal/2711936_vurbis-en-kering-getroffen-door-datalekken-en-kwetsbaarheden-in-watchguard-en-linux-verhogen-wereldwijde-dreigingen</link>
			<description>Vurbis | ICT en telecommunicatie | 18-09-2025 | DataLekt.nl: Het Nederlandse IT-dienstverleningsbedrijf Vurbis uit Den Bosch is getroffen door een datalek waarbij persoonlijke gegevens van gebruikers, zoals e-mailadressen, telefoonnummers en bedrijfsinformatie, op een forum te koop zijn aangeboden voor 100 dollar per dataset. Ook zijn aanwijzingen gevonden dat MD5-hashes van wachtwoorden zijn gelekt, wat wijst op een ernstige kwetsbaarheid in de beveiliging. Het incident roept zorgen op over de reactie van Vurbis, omdat meerdere pogingen om contact op te nemen zonder resultaat zijn gebleven. (Bron: ccinfo.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.ccinfo.nl/het-cyber-journaal/2711936_vurbis-en-kering-getroffen-door-datalekken-en-kwetsbaarheden-in-watchguard-en-linux-verhogen-wereldwijde-dreigingen?datalekt=fe7e6b4692c5b3b010877fc6442121d4323bf315f96ba8198cf296c7561c908e</guid>
			<category>ICT en telecommunicatie </category>
			<pubDate>Mon, 22 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Werknemer van Fietsvoordeelshop.nl probeert via usb-hack bedrijfsservers te besmetten en neemt laptop mee</title>
			<link>https://www.tubantia.nl/tech/werknemer-hackt-fietsvoordeelshop-nl-wordt-betrapt-en-komt-met-smoes-over-pizza-avondje-met-vriendin~ac5cfade/</link>
			<description>Fietsvoordeelshop.nl | Groot- en detailhandel | 18-09-2025 | DataLekt.nl: Op 5 juni 2025 werd Fietsvoordeelshop.nl getroffen door een interne hackpoging. Een medewerker probeerde via een usb-stick malware te installeren op twee bedrijfs­laptops, waarmee ransomware of fraude mogelijk zou worden. Eén laptop verdween en bleek later buiten het bedrijfsnetwerk actief. Camerabeelden tonen dat de werknemer de enige aanwezige was. Hij ontkende en verklaarde dat hij pizza had besteld, maar de rechter achtte dit ongeloofwaardig. Het ontslag op staande voet werd bevestigd en de werknemer moet bijna 1000 euro proceskosten betalen. (Bron: tubantia.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.tubantia.nl/tech/werknemer-hackt-fietsvoordeelshop-nl-wordt-betrapt-en-komt-met-smoes-over-pizza-avondje-met-vriendin~ac5cfade/?datalekt=9a4e07fd810d6b34d0e1c72853e0c5990464d0e172e941dd6368f5a8ee149986</guid>
			<category>Groot- en detailhandel </category>
			<pubDate>Sat, 20 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Gemeente Losser laat kiezerslijst met persoonsgegevens rondslingeren door procedurefouten bij verkiezingen</title>
			<link>https://www.tubantia.nl/losser/gevoelige-kiezerslijst-van-losser-duikt-op-na-reeks-procedurefouten~a4b46de8/</link>
			<description>Gemeente Losser | Overheid: Gemeenten | 18-09-2025 | DataLekt.nl: Bij de voorbereiding van de komende verkiezingen is een kiezerslijst met persoonsgegevens van 103 inwoners van Losser teruggevonden in een stemkoffer. Het document, het ‘Register Ongeldige Stempassen’ van de Europese verkiezingen 2024, had volgens de Kieswet al vernietigd moeten zijn. De lijst bevatte namen, geboortedata, stempasnummers en redenen van ongeldigheid van stempassen. Door fouten bij zowel het verzamelen als het leeghalen van stemkoffers bleef de lijst bestaan. De gemeenten Losser en Enschede erkennen de fouten en hebben het incident gemeld bij de Autoriteit Persoonsgegevens. (Bron: tubantia.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.tubantia.nl/losser/gevoelige-kiezerslijst-van-losser-duikt-op-na-reeks-procedurefouten~a4b46de8/?datalekt=ccea9e7222c9f513d16596cecdaa4108468da70fb3543b2c75f466019ed4dceb</guid>
			<category>Overheid: Gemeenten </category>
			<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Gemeente Zoetermeer lekt persoonsgegevens van ondertekenaars burgerinitiatief door foutieve publicatie</title>
			<link>https://www.zoetermeeractief.nl/nieuwshome/actueel/29294-excuses-van-gemeente-voor-datalek-burgerinitiatief</link>
			<description>Gemeente Zoetermeer | Overheid: Gemeenten | 28-09-2025 | DataLekt.nl: De gemeente Zoetermeer heeft per ongeluk persoonsgegevens van tientallen bewoners openbaar gemaakt. Bij de publicatie van een raadsdocument over een burgerinitiatief voor meer parkeerruimte in Noordhove werd op 17 juli 2025 een verkeerde bijlage toegevoegd aan het openbare raadsinformatiesysteem. In plaats van het parkeeronderzoek werd het originele burgerinitiatief gepubliceerd, waarin naam, adres, geboortedatum en handtekening van ondertekenaars stonden. De fout werd pas op 21 augustus 2025 ontdekt door een journalist van het AD, waarna de gegevens zijn verwijderd en melding is gedaan bij de Autoriteit Persoonsgegevens. Betrokken bewoners hebben een excuusbrief ontvangen en zijn gewaarschuwd alert te zijn op mogelijk misbruik. (Bron: zoetermeeractief.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.zoetermeeractief.nl/nieuwshome/actueel/29294-excuses-van-gemeente-voor-datalek-burgerinitiatief?datalekt=c2de259fe21470233456931518a4bf3ecc230f378d0177aafbde12a4083b01cc</guid>
			<category>Overheid: Gemeenten </category>
			<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Gemeente Alphen aan den Rijn meldt datalek in jeugdzorg door onbevoegde inzage medewerker</title>
			<link>https://www.nieuwsinalphen.nl/regio-nieuws/params/post/5134603/nieuw-datalek-in-alphense-jeugdzorg-medewerker-bekeek-dossiers-zonder-bevoe</link>
			<description>Gemeente Alphen aan den Rijn | Overheid: Gemeenten | 17-09-2025 | DataLekt.nl: Binnen de jeugdzorg van Alphen aan den Rijn is een nieuw datalek ontdekt doordat een medewerker zonder de juiste bevoegdheid vertrouwelijke dossiers heeft ingezien. Het incident werd bekend tijdens een onderzoek naar ambtshalve verlengingen van jeugdhulp. De gemeente heeft het datalek gemeld bij de Autoriteit Persoonsgegevens en onderzoekt welke informatie precies is ingezien en of cliënten geïnformeerd moeten worden. Ouders zijn inmiddels op de hoogte gebracht. Het college sluit aangifte niet uit, maar acht dit vooralsnog niet waarschijnlijk. De kwestie leidt tot zorgen in de lokale politiek over de bescherming van gevoelige gegevens van jongeren en gezinnen. (Bron: nieuwsinalphen.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.nieuwsinalphen.nl/regio-nieuws/params/post/5134603/nieuw-datalek-in-alphense-jeugdzorg-medewerker-bekeek-dossiers-zonder-bevoe?datalekt=add03a46e2a6805a3a6c2c9ce61698eb3ac0f56273d47050e0f9f022978b2f05</guid>
			<category>Overheid: Gemeenten </category>
			<pubDate>Thu, 18 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Jansen Furniture getroffen door ransomware aanval van de criminele organisatie Imncrew</title>
			<link>https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb</link>
			<description>Jansen Furniture | Groot- en detailhandel | 16-09-2025 | DataLekt.nl: De criminele organisatie Imncrew heeft op het darkweb aangekondigd dat zij Jansen Furniture heeft getroffen met een ransomware-aanval en/of datadiefstal en daarbij losgeld heeft geëist om of enerzijds de systemen te herstellen, of te voorkomen dat de hackers de data lekken op het web. (Bron: ccinfo.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb?datalekt=1eb5f2445069ab6f9c5d4a2b527113dfd33af3cb0b5732e60f1bc64b5e66b8d6</guid>
			<category>Groot- en detailhandel </category>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Ferus Smit getroffen door ransomware aanval van de criminele organisatie Warlock</title>
			<link>https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb</link>
			<description>Ferus Smit | Vervoer en opslag | 16-09-2025 | DataLekt.nl: De criminele organisatie Warlock heeft op het darkweb aangekondigd dat zij Ferus Smit heeft getroffen met een ransomware-aanval en/of datadiefstal en daarbij losgeld heeft geëist om of enerzijds de systemen te herstellen, of te voorkomen dat de hackers de data lekken op het web. (Bron: ccinfo.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb?datalekt=30b307227be224e253ca907187c474ffdde845d72ccb38a3d4100950ac532b30</guid>
			<category>Vervoer en opslag </category>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>CAS Exhibition Partners getroffen door ransomware aanval van de criminele organisatie Lynx</title>
			<link>https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb</link>
			<description>CAS Exhibition Partners | Verhuur en zakelijke dienstverlening | 15-09-2025 | DataLekt.nl: De criminele organisatie Lynx heeft op het darkweb aangekondigd dat zij CAS Exhibition Partners heeft getroffen met een ransomware-aanval en/of datadiefstal en daarbij losgeld heeft geëist om of enerzijds de systemen te herstellen, of te voorkomen dat de hackers de data lekken op het web. (Bron: ccinfo.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb?datalekt=a05c3705a8ef441707ac8034e133570a44aff9ecdc4868dea4cac6a991982154</guid>
			<category>Verhuur en zakelijke dienstverlening </category>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Venlogistics getroffen door ransomware aanval van de criminele organisatie Incransom</title>
			<link>https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb</link>
			<description>Venlogistics | Vervoer en opslag | 15-09-2025 | DataLekt.nl: De criminele organisatie Incransom heeft op het darkweb aangekondigd dat zij Venlogistics heeft getroffen met een ransomware-aanval en/of datadiefstal en daarbij losgeld heeft geëist om of enerzijds de systemen te herstellen, of te voorkomen dat de hackers de data lekken op het web. (Bron: ccinfo.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb?datalekt=f6a445be162dcdc05a5c893470dae20fd1f146072186559bcfa50526239ef428</guid>
			<category>Vervoer en opslag </category>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Ddos-aanvallen op Rijksoverheid via ict-dienstverlener SSC-ICT hinderen thuiswerken ambtenaren</title>
			<link>https://tweakers.net/nieuws/239138/ddos-aanvallen-op-nederlandse-overheid-hinderen-thuiswerkende-ambtenaren.html</link>
			<description>Rijksoverheid | Overheid: Ministeries | 15-09-2025 | DataLekt.nl: De Rijksoverheid is getroffen door aanhoudende ddos-aanvallen die het thuiswerken van ambtenaren ernstig hinderen. Ministeries hebben hun medewerkers geadviseerd op kantoor te werken, omdat de aanvallen de vpn-verbindingen en toegang tot netwerkschijven verstoren. Volgens het ministerie van Binnenlandse Zaken vinden de aanvallen vooral buiten kantooruren plaats en lijken ze gericht op ict-dienstverlener SSC-ICT, die onder BZK valt en voorzieningen levert aan de Rijksoverheid. De herkomst, doelwitten en motieven van de aanvallers zijn onbekend. (Bron: tweakers.net)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/239138/ddos-aanvallen-op-nederlandse-overheid-hinderen-thuiswerkende-ambtenaren.html?datalekt=503ce6faea017b43869b4e72e5596dbcc078e94b8674b942660e595bade94000</guid>
			<category>Overheid: Ministeries </category>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Kleine Nederlandse internet- en hostingproviders doelwit van Chinese hackersgroep Salt Typhoon</title>
			<link>https://tweakers.net/nieuws/238510/kleine-nederlandse-providers-waren-volgens-aivd-doelwit-van-chinese-hackersgroep.html</link>
			<description>Onbekende ISP en hostingproviders | ICT en telecommunicatie | 28-08-2025 | DataLekt.nl: De AIVD en MIVD hebben vastgesteld dat kleine Nederlandse internetservice- en hostingproviders doelwit zijn geweest van cyberaanvallen door de Chinese hackersgroep Salt Typhoon. De aanvallers verkregen toegang tot routers van deze providers, maar er zijn geen aanwijzingen dat zij verder in de interne netwerken zijn doorgedrongen. Eerder was al bekend dat dezelfde groep langdurig toegang had tot netwerken van grote Amerikaanse providers. Hoewel de focus volgens de inlichtingendiensten op de VS lag, benadrukken zij dat het aantal cyberoperaties met Nederlandse doelwitten toeneemt. (Bron: tweakers.net)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/238510/kleine-nederlandse-providers-waren-volgens-aivd-doelwit-van-chinese-hackersgroep.html?datalekt=799b4837290dac90cce7f6affea98cec720cae985e11095b6cfef86f39852b25</guid>
			<category>ICT en telecommunicatie </category>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Datalek bij zorgverzekeraar CZ door technisch probleem bij externe IT-dienstverlener</title>
			<link>https://www.dutchitchannel.nl/news/700812/datalek-bij-zorgverzekeraar-cz</link>
			<description>CZ | Financiële diensten | 04-09-2025 | DataLekt.nl: Zorgverzekeraar CZ is op 21 augustus 2025 getroffen door een datalek nadat door een technisch probleem in de MijnCZ-omgeving berichten zichtbaar waren voor andere verzekerden. Het incident werd veroorzaakt door een fout bij een externe IT-dienstverlener. In totaal zijn 105 klanten getroffen; zij konden korte tijd persoonlijke berichten van anderen inzien. CZ sloot de toegang tot MijnCZ direct af, loste het probleem snel op en informeerde de betrokkenen persoonlijk via telefoon en brief. Het is niet duidelijk welke aanvullende ondersteuning de verzekeraar biedt. (Bron: dutchitchannel.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.dutchitchannel.nl/news/700812/datalek-bij-zorgverzekeraar-cz?datalekt=27a3626f49255192e9d6d111daec806b1a8c7c02d503a4044066a9e82f18e3e9</guid>
			<category>Financiële diensten </category>
			<pubDate>Sat, 06 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Van der Valk getroffen door datalek na phishingaanval op medewerkers</title>
			<link>https://www.nhnieuws.nl/nieuws/352074/data-van-302-klanten-gelekt-bij-van-der-valk-hotel-zuidas-ten-minste-een-klant-opgelicht</link>
			<description>Van der Valk | Horeca | 04-09-2025 | DataLekt.nl: Het Van der Valk is getroffen door een datalek waarbij persoonsgegevens van 302 klanten zijn buitgemaakt. Hackers wisten via een nagemaakte inlogpagina de inloggegevens van medewerkers te verkrijgen en kregen zo toegang tot adressen, telefoonnummers en boekingsgegevens van gasten. Met deze informatie konden oplichters zich geloofwaardig voordoen als het hotel en klanten benaderen. Ten minste één klant is hierdoor opgelicht en verloor 200 euro na het invoeren van haar creditcardgegevens via een nepbericht. Het hotel heeft klanten geïnformeerd en de Autoriteit Persoonsgegevens ingelicht. [Update: Op 8 september 2025 is bekend geworden dat het datalek groter is en meerdere locaties heeft getroffen.] (Bron: nhnieuws.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.nhnieuws.nl/nieuws/352074/data-van-302-klanten-gelekt-bij-van-der-valk-hotel-zuidas-ten-minste-een-klant-opgelicht?datalekt=031a01cd0e23b6f98eb832aaf70441a036c4cb33b20f0b6e23805667b8d66cf0</guid>
			<category>Horeca </category>
			<pubDate>Sat, 06 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>CoCo Yachts getroffen door ransomware aanval van de criminele organisatie Cephalus</title>
			<link>https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb</link>
			<description>CoCo Yachts | Groot- en detailhandel | 28-08-2025 | DataLekt.nl: De criminele organisatie Cephalus heeft op het darkweb aangekondigd dat zij CoCo Yachts heeft getroffen met een ransomware-aanval en/of datadiefstal en daarbij losgeld heeft geëist om of enerzijds de systemen te herstellen, of te voorkomen dat de hackers de data lekken op het web. (Bron: ccinfo.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb?datalekt=22ee71d8fc74191fe5e149bd3824f1a488a5beeae6b2a221131b584bb2629c10</guid>
			<category>Groot- en detailhandel </category>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Knas lekt persoonsgegevens door foutieve publicatie van Excel-bestand met wereldbekerinschrijvingen</title>
			<link>https://www.knas.nl/node/3896</link>
			<description>KNAS | Kunst, cultuur, sport en recreatie | 25-08-2025 | DataLekt.nl: Tussen 18 en 20 augustus heeft de Koninklijke Nederlandse Algemene Schermbond (KNAS) per ongeluk een Excel-bestand online gezet met meer persoonsgegevens dan bedoeld. Het bestand stond op de inschrijfpagina voor wereldbekerwedstrijden en bevatte gegevens die normaal niet zichtbaar zijn in de gebruikelijke PDF-versie. Op 25 augustus zijn de betrokken schermers geïnformeerd over het datalek. De KNAS biedt excuses aan en benadrukt dat zorgvuldig met persoonsgegevens wordt omgegaan. (Bron: knas.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.knas.nl/node/3896?datalekt=bd3ea625576543a6fa68c41b4aee5ee27e5c1a24811ed1cd72957021f6a98ea3</guid>
			<category>Kunst, cultuur, sport en recreatie </category>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Gemeente Zoetermeer lekt persoonsgegevens bewoners Schansbaan door foutieve publicatie</title>
			<link>https://www.ad.nl/zoetermeer/geschrokken-raadsleden-willen-onderzoek-naar-datalek-schansbaan-en-excuses-aan-bewoners~a10535bb/</link>
			<description>Gemeente Zoetermeer | Overheid: Gemeenten | 26-08-2025 | DataLekt.nl: Bij de gemeente Zoetermeer zijn wekenlang persoonsgegevens van ruim vijftig bewoners van de Schansbaan openbaar geweest via de gemeentelijke website. Het betrof ondertekenaars van een burgerinitiatief, waarvan mobiele nummers, geboortedata, adressen, e-mailadressen en zelfs handtekeningen zichtbaar waren. De gegevens stonden vanaf half juli tot eind augustus online doordat een verkeerde bijlage was gepubliceerd. Na ontdekking verwijderde de gemeente de bestanden en meldde het datalek bij de Autoriteit Persoonsgegevens. Privacyexperts waarschuwen voor identiteitsfraude en lokale politici eisen excuses, een grondig onderzoek en betere waarborgen om herhaling te voorkomen. (Bron: ad.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.ad.nl/zoetermeer/geschrokken-raadsleden-willen-onderzoek-naar-datalek-schansbaan-en-excuses-aan-bewoners~a10535bb/?datalekt=19f80ec97afd03240ec126e527d65bcb3fd421b1aba8f561a6f3df2114ca0c92</guid>
			<category>Overheid: Gemeenten </category>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Welzijnsorganisatie WijZijn maakt per ongeluk 500 e-mailadressen van mantelzorgers openbaar</title>
			<link>https://www.bndestem.nl/steenbergen/welzijnsorganisatie-wijzijn-verstuurt-500-e-mailadressen-van-mantelzorgers-zichtbaar-menselijke-fout~ae0dc4c9/</link>
			<description>WijZijn | Gezondheids- en welzijnszorg | 22-08-2025 | DataLekt.nl: Welzijnsorganisatie WijZijn heeft bij het versturen van een e-mail over het failliete Groupcard per ongeluk vijfhonderd e-mailadressen van mantelzorgers in de gemeente Steenbergen zichtbaar gemaakt. De adressen werden in het ‘aan’-veld geplaatst in plaats van in de bcc, waardoor alle ontvangers elkaars adres konden zien. Het datalek is door WijZijn zelf ontdekt en gemeld bij de Autoriteit Persoonsgegevens. Ontvangers kregen een herstelmail met het verzoek de eerdere mail te verwijderen. De organisatie onderzoekt hoe soortgelijke fouten in de toekomst kunnen worden voorkomen. (Bron: bndestem.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.bndestem.nl/steenbergen/welzijnsorganisatie-wijzijn-verstuurt-500-e-mailadressen-van-mantelzorgers-zichtbaar-menselijke-fout~ae0dc4c9/?datalekt=04c805431fe9a64de6baccdf7538cd7872a29631ec6dddf9ced87729c5996a98</guid>
			<category>Gezondheids- en welzijnszorg </category>
			<pubDate>Tue, 26 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Gemeente Eindhoven meldde publicatie van geheime verhuisvergoeding woonwagenfamilie alsnog als datalek</title>
			<link>https://www.bd.nl/eindhoven/gemeenteblunder-met-verhuisvergoeding-voor-eindhovense-woonwagenfamilie-toch-gemeld-als-datalek~a8c948f3d/</link>
			<description>Gemeente Eindhoven | Overheid: Gemeenten | 22-08-2025 | DataLekt.nl: De gemeente Eindhoven publiceerde op 3 juli per ongeluk een adviesnota met daarin bedragen voor de verhuiskostenvergoeding van vijf woonwagenhuishoudens en het honorarium van hun adviseur, terwijl hierover geheimhouding was opgelegd. In eerste instantie vond de gemeente het risico te laag om te melden, maar op 11 juli werd het incident alsnog officieel aangemerkt als een datalek en gemeld bij de Autoriteit Persoonsgegevens. Omdat het datalek pas na meer dan 72 uur werd gemeld, handelt de gemeente in strijd met de meldplicht. Eindhoven stond eerder al onder verscherpt toezicht van de AP vanwege problemen met datalekken. Het gaat om een menselijke fout; bewoners zijn geïnformeerd en hebben excuses gekregen. (Bron: bd.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.bd.nl/eindhoven/gemeenteblunder-met-verhuisvergoeding-voor-eindhovense-woonwagenfamilie-toch-gemeld-als-datalek~a8c948f3d/?datalekt=9c12b9ba5b779270a71ffe1654e5474090e8967b3aa7b185d93ff73bf857459a</guid>
			<category>Overheid: Gemeenten </category>
			<pubDate>Tue, 26 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Translink getroffen door misbruik van kwetsbaarheid in ov-betaalsystemen</title>
			<link>https://tweakers.net/nieuws/238244/rechter-veroordeelt-man-die-gratis-reisde-door-kwetsbaarheid-translink-systemen.html</link>
			<description>Translink | Vervoer en opslag | 20-08-2025 | DataLekt.nl: Een man uit Beverwijk is door de politierechter in Haarlem veroordeeld voor het herhaaldelijk misbruiken van een kwetsbaarheid in de systemen van Translink, de beheerder van de OV-chipkaart. Tussen 2020 en 2023 gebruikte hij een Chinese NFC-chip om reisgegevens van ov-kaarten te kopiëren en saldo toe te voegen zonder te betalen, waardoor hij jarenlang gratis kon reizen. Hoewel hij beweerde als klokkenluider te willen wijzen op de slechte beveiliging, maakte hij geen gebruik van het officiële meldproces. De rechter legde hem een voorwaardelijke geldboete van 2000 euro op. (Bron: tweakers.net)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/238244/rechter-veroordeelt-man-die-gratis-reisde-door-kwetsbaarheid-translink-systemen.html?datalekt=d02d179f20498dc09b5ba28f00a9ecce69bc82b90051729761af98c158855f76</guid>
			<category>Vervoer en opslag </category>
			<pubDate>Thu, 21 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Datalek bij Clinical Diagnostics onthult adressen van vrouwen uit blijf-van-mijn-huizen</title>
			<link>https://www.rtl.nl/nieuws/binnenland/artikel/5523135/datalek-laboratorium-blijf-van-mijn-lijf-huis-medische-gegevens</link>
			<description>Onbekende blijf-van-mijn-lijfhuizen | Overheid: Gemeenten | 15-08-2025 | DataLekt.nl: Het laboratorium Clinical Diagnostics, verantwoordelijk voor onder meer het bevolkingsonderzoek baarmoederhalskanker, is getroffen door een hack waarbij persoonsgegevens op het dark web zijn beland. Daarbij zijn ook namen, BSN’s en adressen gelekt van vrouwen die in blijf-van-mijn-huizen verbleven, opvanglocaties waarvan de geheimhouding van levensbelang kan zijn. RTL Nieuws kon de data inzien en bevestigde dat deze vrouwen daadwerkelijk in opvang zaten. Hoewel de bestanden inmiddels offline zijn gehaald, is onbekend wie er toegang toe heeft gehad. De hackers verklaarden dat er losgeld is betaald om verdere publicatie te voorkomen. De Autoriteit Persoonsgegevens onderzoekt het incident en noemt het zeer ernstig. (Bron: rtl.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.rtl.nl/nieuws/binnenland/artikel/5523135/datalek-laboratorium-blijf-van-mijn-lijf-huis-medische-gegevens?datalekt=23f91e1700dc3d673b9a841d0e36a5f4d11ab7d1254214c69ebdd40bbb834b7a</guid>
			<category>Overheid: Gemeenten </category>
			<pubDate>Sat, 16 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Datalek bij Clinical Diagnostics treft ook patiënten van de Vrouwenkliniek van DC Klinieken</title>
			<link>https://www.dcklinieken.nl/actueel/datalek-bij-clinical-diagnostics-raakt-ook-de-vrouwenkliniek-onderdeel-van-dc-klinieken/</link>
			<description>DC Klinieken | Gezondheids- en welzijnszorg | 13-08-2025 | DataLekt.nl: Clinical Diagnostics, een laboratorium waarmee de Vrouwenkliniek samenwerkt, is getroffen door een hack waarbij een aanvaller zonder toestemming toegang kreeg tot persoonsgegevens en bepaalde gegevens kopieerde. Het gaat om onderzoeken die sinds 2020 door de Vrouwenkliniek zijn uitgevoerd en door dit laboratorium geanalyseerd. Betrokken gegevens zijn onder andere naam, geboortedatum, adres, onderzoeksresultaten, BSN, zorgverzekeraar en de naam van de behandelend arts. De systemen van DC Klinieken zelf zijn niet gehackt, maar doordat de Vrouwenkliniek sinds juli 2025 onderdeel is van DC Klinieken, zijn ook haar patiënten geraakt. Clinical Diagnostics heeft de betrokkenen per brief geïnformeerd en raadt alertheid op phishing en misbruik van gegevens aan. (Bron: dcklinieken.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.dcklinieken.nl/actueel/datalek-bij-clinical-diagnostics-raakt-ook-de-vrouwenkliniek-onderdeel-van-dc-klinieken/?datalekt=6432f93b074efc1e6a7fc3d49323ec7d572b7a1d358906116e6cd292b336f4e6</guid>
			<category>Gezondheids- en welzijnszorg </category>
			<pubDate>Sat, 16 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Autoriteit Persoonsgegevens beboet curator voor verkoop harde schijf met medische gegevens, rechter verlaagt boete</title>
			<link>https://tweakers.net/nieuws/238074/ap-deelt-eerste-boete-aan-individu-uit-maar-rechter-verlaagt-boetebedrag.html</link>
			<description>Onbekende curator | Overig: Natuurlijk persoon | 14-08-2025 | DataLekt.nl: De Autoriteit Persoonsgegevens legde in mei 2020 een boete van 310.000 euro op aan een faillissementscurator die een server met harde schijf vol medische gegevens van een failliete zorginstelling had verkocht. Na bezwaar werd het bedrag verlaagd naar 148.750 euro. De curator stapte naar de rechter, die oordeelde dat de boete terecht was, maar te hoog. De rechter verlaagde het bedrag naar 58.125 euro, onder meer omdat de curator deels maatregelen had genomen en de AP veel te traag handelde. Het is de eerste keer dat de AP een boete aan een natuurlijk persoon oplegt; in dit geval trad de betrokkene op in een professionele hoedanigheid als curator. Het incident begon in 2018 na een tip van een koper van de faillissementsboedel. (Bron: tweakers.net)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/238074/ap-deelt-eerste-boete-aan-individu-uit-maar-rechter-verlaagt-boetebedrag.html?datalekt=d5a62aa4e2d9ea360ccb1011b7df63d20fd95db827d3b45ddc5e28e3eb702f1c</guid>
			<category>Overig: Natuurlijk persoon </category>
			<pubDate>Fri, 15 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Bergman Clinics getroffen door datadiefstal na hack bij clinical diagnostics</title>
			<link>https://www.omroepwest.nl/zorg/4999347/ziekenhuis-en-privekliniek-bevestigen-er-zijn-persoonsgegevens-gestolen-van-patienten</link>
			<description>Bergman Clinics | Gezondheids- en welzijnszorg | 14-08-2025 | DataLekt.nl: Bij een cyberaanval op laboratoriumbedrijf Clinical Diagnostics, een dochter van Eurofins, zijn persoonsgegevens van 5780 patiënten van Bergman Clinics gestolen. Het gaat om namen, geboortedata, adressen, onderzoeksuitslagen, burgerservicenummers, gegevens van zorgverzekeraars en behandelend artsen. De getroffen patiënten bezochten vier focusklinieken die eerder bekend stonden als Roosevelt Kliniek en The Hand Clinic, met locaties onder meer in Delft, Leiden en Monster. De Autoriteit Persoonsgegevens onderzoekt het datalek, dat tussen 2022 en 2025 plaatsvond in verband met bevolkingsonderzoeken naar baarmoederhalskanker. (Bron: omroepwest.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.omroepwest.nl/zorg/4999347/ziekenhuis-en-privekliniek-bevestigen-er-zijn-persoonsgegevens-gestolen-van-patienten?datalekt=33909257771fbfd45b79a0d816a3cd71a7dbfaac1d410c85a6aaa5700e68a64f</guid>
			<category>Gezondheids- en welzijnszorg </category>
			<pubDate>Fri, 15 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>AgroFair getroffen door ransomware aanval van de criminele organisatie Qilin</title>
			<link>https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb</link>
			<description>AgroFair | Groot- en detailhandel | 10-08-2025 | DataLekt.nl: De criminele organisatie Qilin heeft op het darkweb aangekondigd dat zij AgroFair heeft getroffen met een ransomware-aanval en/of datadiefstal en daarbij losgeld heeft geëist om of enerzijds de systemen te herstellen, of te voorkomen dat de hackers de data lekken op het web. (Bron: ccinfo.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb?datalekt=a8e6bd044ca9a53d6e5e11be70a172cfc5f5ec82b6275422b618912168fcd95e</guid>
			<category>Groot- en detailhandel </category>
			<pubDate>Tue, 12 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Onbekend aantal huisartsen geraakt door grootschalige datadiefstal bij Clinical Diagnostics</title>
			<link>https://www.rtl.nl/nieuws/binnenland/artikel/5522760/datalek-baarmoederhalskanker-veel-groter-ook-onderzoek-huid-urine</link>
			<description>Onbekend aantal huisartsen | Gezondheids- en welzijnszorg | 11-08-2025 | DataLekt.nl: Een onbekend aantal huisartsen is indirect getroffen door een datalek bij laboratorium Clinical Diagnostics. Bij de hack zijn persoonsgegevens en medische onderzoeksgegevens buitgemaakt van in elk geval 53.516 patiënten die via hun huisarts een onderzoek lieten uitvoeren. De gegevens omvatten namen, adressen, geboortedata, burgerservicenummers, onderzoeksuitslagen en bijbehorende adviezen. Een deel hiervan is al op het dark web gepubliceerd, terwijl de daders claimen in totaal 300 gigabyte te hebben gestolen. De onderzoeken werden uitgevoerd tussen 2022 en 2025 en betroffen onder meer urine-, huid-, penis-, vagina-, anus- en wondvochtonderzoeken. (Bron: rtl.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.rtl.nl/nieuws/binnenland/artikel/5522760/datalek-baarmoederhalskanker-veel-groter-ook-onderzoek-huid-urine?datalekt=73237d8b2245d543f3c2d71f71c903508ed431d43481b4e32ba21f1f16bae8c4</guid>
			<category>Gezondheids- en welzijnszorg </category>
			<pubDate>Tue, 12 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Alrijne Ziekenhuis getroffen door datadiefstal bij Clinical Diagnostics</title>
			<link>https://www.rtl.nl/nieuws/binnenland/artikel/5522760/datalek-baarmoederhalskanker-veel-groter-ook-onderzoek-huid-urine</link>
			<description>Alrijne Ziekenhuis | Gezondheids- en welzijnszorg | 11-08-2025 | DataLekt.nl: Het Alrijne Ziekenhuis is geraakt door een datalek bij laboratorium Clinical Diagnostics, dat medische onderzoeken voor het ziekenhuis uitvoerde. Bij de aanval zijn persoonsgegevens, burgerservicenummers en uitslagen van diverse medische onderzoeken gestolen. Deze gegevens, waaronder ook adviezen naar aanleiding van onderzoeken, zijn deels gepubliceerd op het dark web. Het datalek maakt deel uit van een veel grotere hack waarbij ook informatie van andere ziekenhuizen, klinieken en huisartsen is buitgemaakt. (Bron: rtl.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.rtl.nl/nieuws/binnenland/artikel/5522760/datalek-baarmoederhalskanker-veel-groter-ook-onderzoek-huid-urine?datalekt=9717fc3a37d2940f51c5cf1593fc9608a2a70dd491bcb5c772779cee409c5bf9</guid>
			<category>Gezondheids- en welzijnszorg </category>
			<pubDate>Tue, 12 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Amphia Ziekenhuis betrokken bij groot medisch datalek via Clinical Diagnostics</title>
			<link>https://www.rtl.nl/nieuws/binnenland/artikel/5522760/datalek-baarmoederhalskanker-veel-groter-ook-onderzoek-huid-urine</link>
			<description>Amphia Ziekenhuis | Gezondheids- en welzijnszorg | 11-08-2025 | DataLekt.nl: Het Amphia Ziekenhuis is betrokken bij een grootschalig datalek bij laboratorium Clinical Diagnostics, waar medische onderzoeken van het ziekenhuis werden verwerkt. Hackers hebben onder meer persoonsgegevens, burgerservicenummers en uitslagen van verschillende medische testen buitgemaakt. Een deel van de gegevens is al terug te vinden op het dark web. Het incident is onderdeel van een bredere aanval waarbij ook data van andere ziekenhuizen, klinieken en huisartsen is gestolen, in totaal mogelijk honderden duizenden patiëntendossiers. (Bron: rtl.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.rtl.nl/nieuws/binnenland/artikel/5522760/datalek-baarmoederhalskanker-veel-groter-ook-onderzoek-huid-urine?datalekt=fb185a49b225553ece68e18d9ff4bfc01d28a8981a0d84ed32df3cfa6373b1db</guid>
			<category>Gezondheids- en welzijnszorg </category>
			<pubDate>Tue, 12 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Leids Universitair Medisch Centrum geraakt door datadiefstal bij Clinical Diagnostics</title>
			<link>https://www.rtl.nl/nieuws/binnenland/artikel/5522760/datalek-baarmoederhalskanker-veel-groter-ook-onderzoek-huid-urine</link>
			<description>Leids Universitair Medisch Centrum (LUMC) | Gezondheids- en welzijnszorg | 11-08-2025 | DataLekt.nl: Het Leids Universitair Medisch Centrum (LUMC) is indirect getroffen door een grote hack van de criminele groep Nova bij laboratorium Clinical Diagnostics. Bij de aanval zijn persoonsgegevens en medische onderzoeksgegevens buitgemaakt, waaronder uitslagen en adviezen van onderzoeken die het LUMC naar het laboratorium heeft gestuurd. De gelekte data bevat namen, adressen, geboortedata, burgerservicenummers en medische uitslagen. Een deel van de informatie is al gepubliceerd op het dark web. Het datalek maakt deel uit van een veel grotere diefstal waarbij ook gegevens van onderzoeken van andere ziekenhuizen, klinieken en huisartsen zijn gestolen. (Bron: rtl.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.rtl.nl/nieuws/binnenland/artikel/5522760/datalek-baarmoederhalskanker-veel-groter-ook-onderzoek-huid-urine?datalekt=755764a4c71f1a4cbe9968b22b4ac60a9e6867aec79dc25438ffe705748a4a68</guid>
			<category>Gezondheids- en welzijnszorg </category>
			<pubDate>Tue, 12 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Clinical Diagnostics getroffen door grote datadiefstal met medische onderzoeksgegevens</title>
			<link>https://www.rtl.nl/nieuws/binnenland/artikel/5522760/datalek-baarmoederhalskanker-veel-groter-ook-onderzoek-huid-urine</link>
			<description>Clinical Diagnostics | Gezondheids- en welzijnszorg | 11-08-2025 | DataLekt.nl: Hackers hebben bij laboratorium Clinical Diagnostics medische en persoonsgegevens buitgemaakt van honderden duizenden patiënten. Naast gegevens van 485.000 vrouwen uit het bevolkingsonderzoek naar baarmoederhalskanker gaat het ook om data van huid-, urine-, penis-, vagina-, anus- en wondvochtonderzoeken. De gestolen informatie bevat namen, adressen, geboortedata, burgerservicenummers, onderzoeksuitslagen en adviezen. Een deel van de data, waaronder gegevens van minstens 53.516 huisartsenpatiënten, is al gepubliceerd op het dark web. Volgens de criminelen gaat het in totaal om 300 gigabyte aan gegevens, waarvan tot nu toe slechts een fractie online staat. De onderzoeken zijn uitgevoerd in ziekenhuizen, klinieken en via huisartsen tussen 2022 en 2025. [Update: Op 13 augustus 2025 is bekend geworden dat het om een ransomware aanval ging.] [Update: Op 18 augustus 2025 is bekend geworden dat het losgeld van 1 miljoen euro nog niet betaald is aan Nova, en dat Nova dreigt met publiceren van de gestolen data.] [Update: Op 22 augustus heeft de criminele organisatie Nova bekend gemaakt dat de gestolen data verwijderd is. Er is losgeld betaald.] [Update: Op 29 augustus 2025 heeft Clinical Diagnostics bekend gemaakt dat data van 850.000 patienten (van het totaal van 941.000) zijn gestolen.] (Bron: rtl.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.rtl.nl/nieuws/binnenland/artikel/5522760/datalek-baarmoederhalskanker-veel-groter-ook-onderzoek-huid-urine?datalekt=44b2d00da75c4ad2e9f381ade101de85dabf1c6f1959616337536cae95fe3c59</guid>
			<category>Gezondheids- en welzijnszorg </category>
			<pubDate>Tue, 12 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Bevolkingsonderzoek Nederland slachtoffer van datadiefstal bij Clinical Diagnostics met gegevens van 485.000 vrouwen</title>
			<link>https://www.security.nl/posting/900139/Bevolkingsonderzoek+Nederland+lekt+gevoelige+gegevens+485_000+vrouwen</link>
			<description>Bevolkingsonderzoek Nederland | Gezondheids- en welzijnszorg | 11-08-2025 | DataLekt.nl: Bevolkingsonderzoek Nederland is getroffen door een groot datalek waarbij de gevoelige gegevens van circa 485.000 deelneemsters aan het bevolkingsonderzoek baarmoederhalskanker zijn buitgemaakt. Het gaat om persoonsgegevens zoals naam, adres, burgerservicenummer, contactgegevens en medische testuitslagen. De informatie werd gestolen na een inbraak bij een laboratorium van Clinical Diagnostics dat in opdracht van Bevolkingsonderzoek Nederland uitstrijkjes en zelftesten analyseert. De inbraak werd op 6 juli ontdekt, maar de oorzaak is nog onbekend. De overheid heeft de samenwerking met het laboratorium tijdelijk opgeschort en onderzoekt de beveiliging en mogelijke nalatigheid. Getroffen vrouwen worden per brief geïnformeerd. [Update: Op 12 augustus 2025 toegevoegd dat het om het labratorium van Clinical Diagnostics gaat.] (Bron: security.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.security.nl/posting/900139/Bevolkingsonderzoek+Nederland+lekt+gevoelige+gegevens+485_000+vrouwen?datalekt=545d91dda40bcb9e7a93a7d13d806da545e30f3cfc33379641592514ae23c414</guid>
			<category>Gezondheids- en welzijnszorg </category>
			<pubDate>Mon, 11 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Autobedrijf aansprakelijk voor fraude na slecht beveiligd e-mailaccount ondanks inzet ict-dienstverlener</title>
			<link>https://www.security.nl/posting/900109/Hof+geeft+opgelichte+klant+autobedrijf+gelijk%3A+e-mailaccount+niet+goed+beveiligd</link>
			<description>Onbekende autobedrijf | Groot- en detailhandel | 11-08-2025 | DataLekt.nl: Het Gerechtshof Arnhem-Leeuwarden oordeelt dat een Nederlands autobedrijf zijn e-mailaccount onvoldoende had beveiligd, waardoor criminelen in juni 2022 toegang kregen en in juli 2022 een frauduleuze factuur van €27.000 naar een Australische klant konden sturen. Het account gebruikte geen tweefactorauthenticatie, wachtwoorden werden gedeeld en mogelijk niet complex of regelmatig gewijzigd. De ict-dienstverlener detecteerde de bruteforce-aanval en inbraak niet effectief. Het hof stelt dat het autobedrijf, ondanks uitbesteding, verantwoordelijk blijft voor passende beveiliging en naleving van de AVG. Er is causaal verband tussen de tekortschietende beveiliging en de schade, maar het hof onderzoekt nog of sprake is van eigen schuld van de koper. (Bron: security.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.security.nl/posting/900109/Hof+geeft+opgelichte+klant+autobedrijf+gelijk%3A+e-mailaccount+niet+goed+beveiligd?datalekt=26780037b4584cd889d0bdb96cc3094d20b23fd153b16dac131d8b7fdd6bcce1</guid>
			<category>Groot- en detailhandel </category>
			<pubDate>Mon, 11 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Provincie overijssel publiceert per ongeluk niet-geanonimiseerde documenten met persoonsgegevens na woo-verzoek</title>
			<link>https://www.deswollenaer.nl/nieuws/provincie/339747/provincie-overijssel-deelt-per-ongeluk-persoonlijke-informati</link>
			<description>Provincie Overijssel | Overheid: Provincies | 07-08-2025 | DataLekt.nl: De provincie Overijssel heeft op 1 augustus per ongeluk documenten zonder anonimisering gepubliceerd naar aanleiding van een Woo-verzoek over een windmolenaanvraag in Kampen. De stukken bevatten persoonsgegevens en concurrentiegevoelige informatie en stonden ongeveer veertien uur online voordat ze werden verwijderd. Elf IP-adressen hebben de documenten geraadpleegd, waaronder enkele provinciale medewerkers en de aanvrager van het verzoek. De provincie spreekt van een menselijke fout, heeft de Autoriteit Persoonsgegevens geïnformeerd en roept op tot het niet verspreiden van de gegevens. Betrokkenen worden persoonlijk geïnformeerd en interne controleprocedures worden aangescherpt om herhaling te voorkomen. (Bron: deswollenaer.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.deswollenaer.nl/nieuws/provincie/339747/provincie-overijssel-deelt-per-ongeluk-persoonlijke-informati?datalekt=5cef7bbe018dde196d016284bfe425e6ff1719fc63f15845b1a96906a299f76a</guid>
			<category>Overheid: Provincies </category>
			<pubDate>Fri, 08 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Politie Amsterdam getroffen door datalek door intern misbruik politieagent</title>
			<link>https://www.rechtspraak.nl/Organisatie-en-contact/Organisatie/Rechtbanken/Rechtbank-Amsterdam/Nieuws/Paginas/Schenden-van-het-ambtsgeheim-en-computervredebreuk-door-politieagent-bestraft.aspx</link>
			<description>Politie Amsterdam | Overheid: Politie | 05-08-2025 | DataLekt.nl: Een politieagent van de politie Amsterdam is veroordeeld voor het schenden van het ambtsgeheim en computervredebreuk nadat hij tussen juni 2021 en oktober 2023 zonder geldige reden vertrouwelijke informatie uit politiesystemen raadpleegde. Hij verzamelde gegevens over familieleden, collega’s, en opsporingsonderzoeken, en deelde deze vervolgens met vrienden, onder meer over spraakmakende zaken zoals de gijzeling in de Apple Store en de moord op Peter R. de Vries. De rechtbank oordeelde dat hij misbruik maakte van zijn machtspositie en legde een taakstraf van 240 uur en een voorwaardelijke gevangenisstraf van één maand op. (Bron: rechtspraak.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.rechtspraak.nl/Organisatie-en-contact/Organisatie/Rechtbanken/Rechtbank-Amsterdam/Nieuws/Paginas/Schenden-van-het-ambtsgeheim-en-computervredebreuk-door-politieagent-bestraft.aspx?datalekt=e72402678d903906a96f91579e48fbebeef2f5518ed0555bd5f9c2f9be762ef1</guid>
			<category>Overheid: Politie </category>
			<pubDate>Thu, 07 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>KLM getroffen door datalek bij derde partij waarbij klantgegevens zijn buitgemaakt</title>
			<link>https://tweakers.net/nieuws/237812/klm-meldt-datalek-waarbij-namen-en-contactgegevens-van-klanten-zijn-buitgemaakt.html</link>
			<description>Koninklijke Luchtvaart Maatschappij (KLM) | Vervoer en opslag | 06-08-2025 | DataLekt.nl: KLM heeft een datalek gemeld waarbij een hacker toegang kreeg tot een systeem van een derde partij die diensten levert aan de luchtvaartmaatschappij. Daarbij zijn voor- en achternamen, contactgegevens, Flying Blue-nummers en -niveaus, en onderwerpregels van e-mails van klanten buitgemaakt. Creditcardgegevens, paspoortnummers, wachtwoorden en boekingsinformatie zijn volgens KLM niet gelekt. De getroffen data kan worden misbruikt voor gerichte phishingpogingen. KLM heeft het incident gemeld bij de Autoriteit Persoonsgegevens en extra beveiligingsmaatregelen genomen in samenwerking met de betrokken derde partij. (Bron: tweakers.net)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/237812/klm-meldt-datalek-waarbij-namen-en-contactgegevens-van-klanten-zijn-buitgemaakt.html?datalekt=5c8d8b4c8682c15fd717666ea496f54e82a289e99e2f26047e7a122cf40ae98d</guid>
			<category>Vervoer en opslag </category>
			<pubDate>Thu, 07 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Gemeente Lisse verspreidt persoonsgegevens door fout bij dubbelzijdig printen van brieven</title>
			<link>https://www.omroepwest.nl/politiek/4996461/gemeenten-printen-honderden-brieven-per-ongeluk-dubbelzijdig-en-verspreiden-persoonsgegevens</link>
			<description>Gemeente Lisse | Overheid: Gemeenten | 04-08-2025 | DataLekt.nl: De gemeente Lisse heeft een datalek gemeld nadat 86 inwoners per ongeluk een brief ontvingen met persoonsgegevens van een ander. Door een fout bij het afdrukken werden brieven dubbelzijdig geprint, waardoor inwoners naast hun eigen oproep voor het vernieuwen van een identiteitsbewijs ook een tweede, niet voor hen bestemde brief ontvingen. De fout leidde tot het onbedoeld delen van persoonsgegevens. De gemeente heeft melding gedaan bij de Autoriteit Persoonsgegevens en betrokken inwoners worden per brief geïnformeerd over de situatie. (Bron: omroepwest.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.omroepwest.nl/politiek/4996461/gemeenten-printen-honderden-brieven-per-ongeluk-dubbelzijdig-en-verspreiden-persoonsgegevens?datalekt=fac41ca951edf42d2d17d597437b192b4b9e58f6b6e12091657ada2362b98d79</guid>
			<category>Overheid: Gemeenten </category>
			<pubDate>Wed, 06 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Gemeente Hillegom stuurt brieven met foutieve inhoud en lekt persoonsgegevens van inwoners</title>
			<link>https://www.omroepwest.nl/politiek/4996461/gemeenten-printen-honderden-brieven-per-ongeluk-dubbelzijdig-en-verspreiden-persoonsgegevens</link>
			<description>Gemeente Hillegom | Overheid: Gemeenten | 04-08-2025 | DataLekt.nl: De gemeente Hillegom heeft een intern datalek veroorzaakt door 68 brieven dubbelzijdig te printen, waardoor inwoners naast hun eigen informatie ook de persoonsgegevens van een andere inwoner ontvingen. De fout kwam aan het licht toen bleek dat de achterzijde van de brief een tweede oproep bevatte die niet voor de ontvanger bestemd was. De gemeente heeft het incident gemeld bij de Autoriteit Persoonsgegevens en de betrokken inwoners worden hierover per brief geïnformeerd. (Bron: omroepwest.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.omroepwest.nl/politiek/4996461/gemeenten-printen-honderden-brieven-per-ongeluk-dubbelzijdig-en-verspreiden-persoonsgegevens?datalekt=62a201e0c6685687e70176ce460f96324d0d701e87121a483ac7e1f8cb5512d9</guid>
			<category>Overheid: Gemeenten </category>
			<pubDate>Wed, 06 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Gemeente Teylingen lekt persoonsgegevens van 123 inwoners door dubbelzijdig geprinte brieven</title>
			<link>https://www.omroepwest.nl/politiek/4996461/gemeenten-printen-honderden-brieven-per-ongeluk-dubbelzijdig-en-verspreiden-persoonsgegevens</link>
			<description>Gemeente Teylingen | Overheid: Gemeenten | 04-08-2025 | DataLekt.nl: In Teylingen zijn 123 brieven per ongeluk dubbelzijdig geprint, waardoor inwoners niet alleen hun eigen oproep voor het vernieuwen van hun identiteitskaart ontvingen, maar ook persoonsgegevens van een andere inwoner. De fout ontstond doordat op de achterzijde van elke brief een tweede brief voor iemand anders werd afgedrukt. De gemeente heeft dit erkend als een datalek, heeft melding gedaan bij de Autoriteit Persoonsgegevens en heeft de betrokken inwoners op de hoogte gebracht. (Bron: omroepwest.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.omroepwest.nl/politiek/4996461/gemeenten-printen-honderden-brieven-per-ongeluk-dubbelzijdig-en-verspreiden-persoonsgegevens?datalekt=0a957f6f618c44246337edd1252d06697352f2fe03af39163cf87527f8f09914</guid>
			<category>Overheid: Gemeenten </category>
			<pubDate>Wed, 06 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>DDoS‑aanval op AZFanpage‑forum vanuit Brazilië, Bangkok en Bangladesh verstoort inlogsessies</title>
			<link>https://www.noordhollandsdagblad.nl/regio/alkmaar/ddos-cyberaanval-op-azfanpage-forum-vanuit-brazilie-bangkok-en-bangladesh-13-miljoen-keer-tegelijk-foutief-ingelogd/80596989.html</link>
			<description>AZFanpage | Media en inhoud | 29-07-2025 | DataLekt.nl: Het AZFanpage‑forum, verbonden aan de voetbalclub AZ in Alkmaar, werd op 29‑07‑2025 getroffen door een grootschalige DDoS‑aanval. Criminelen vanuit Brazilië, Bangkok en Bangladesh logden gezamenlijk ongeveer 1,3 miljoen foutieve inlogpogingen tegelijkertijd uit, waardoor het forum onbereikbaar werd. Het incident lijkt veroorzaakt door kwaadwillende derden die trafiek uit verschillende geografische locaties gebruikten om de service te overbelasten. Van datalekken of verdere schade is niets gemeld. (Bron: noordhollandsdagblad.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.noordhollandsdagblad.nl/regio/alkmaar/ddos-cyberaanval-op-azfanpage-forum-vanuit-brazilie-bangkok-en-bangladesh-13-miljoen-keer-tegelijk-foutief-ingelogd/80596989.html?datalekt=f12103d7da9174639e96d2527d75e8e1d770b7757e477ff5a1171b8b1a1098d4</guid>
			<category>Media en inhoud </category>
			<pubDate>Fri, 01 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Gemeente Midden-Delfland openbaart per ongeluk persoonsgegevens van bezwaarmakers bij asielzoekerscentrum</title>
			<link>https://wos.nl/nieuws/artikel/midden-delfland-onthulde-persoonsgegevens-van-bezwaarmakers</link>
			<description>Gemeente Midden-Delfland | Overheid: Gemeenten | 30-07-2025 | DataLekt.nl: Op maandag zijn via de website van de gemeente Midden-Delfland per ongeluk de persoonsgegevens van 133 inwoners openbaar gemaakt. De gegevens — waaronder naam, adres en woonplaats — stonden in een bijlage bij een bericht aan de gemeenteraad over ingediende bezwaarschriften tegen een omgevingsvergunning voor een asielzoekerscentrum. De fout werd veroorzaakt door een menselijke vergissing. De bijlage is dinsdag verwijderd en vervangen door een geanonimiseerde versie. De gemeente heeft het incident gemeld bij de Autoriteit Persoonsgegevens en stuurt de betrokken inwoners een brief met uitleg. [Update: Op 24 september 2025 is bekend geworden dat de onderzoekskosten 33.335 euro zijn.] (Bron: wos.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://wos.nl/nieuws/artikel/midden-delfland-onthulde-persoonsgegevens-van-bezwaarmakers?datalekt=70cd6493094377cb6c0ea4a60045df074e2a6b26cd6f77370d3780023cf2c920</guid>
			<category>Overheid: Gemeenten </category>
			<pubDate>Fri, 01 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Zorginstelling voor kwetsbare ouderen in Alkmaar lekt circa 2.500 e‑mailadressen naar internetcriminelen</title>
			<link>https://www.noordhollandsdagblad.nl/regio/alkmaar/datalek-bij-zorginstelling-voor-kwetsbare-ouderen-in-alkmaar.-internetcriminelen-krijgen-onbedoeld-zo-n-2500-e-mailadressen-in-handen/80542340.html</link>
			<description>Onbekende zorgorganisatie | Gezondheids- en welzijnszorg | 29-07-2025 | DataLekt.nl: Bij een lokale zorginstelling voor kwetsbare ouderen in Alkmaar zijn per ongeluk circa 2.500 e‑mailadressen gelekt naar internetcriminelen. De vermelding suggereert dat dit onbedoeld gebeurde vanuit een interne fout. Het lek werd waarschijnlijk ontdekt en gemeld rond 29‑07‑2025. Tot nu toe is onduidelijk of e‑mailadressen misbruikt zijn, maar betrokkenen lopen verhoogd risico op phishing of oplichting. (Bron: noordhollandsdagblad.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.noordhollandsdagblad.nl/regio/alkmaar/datalek-bij-zorginstelling-voor-kwetsbare-ouderen-in-alkmaar.-internetcriminelen-krijgen-onbedoeld-zo-n-2500-e-mailadressen-in-handen/80542340.html?datalekt=498f5b695eed7b8c31bbcc9498aa884f86955fed29d44978d4b0608c4a9868e4</guid>
			<category>Gezondheids- en welzijnszorg </category>
			<pubDate>Fri, 01 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Voormalig medewerker chanteert oud-werkgever met eerder gestolen persoonsgegevens</title>
			<link>https://www.om.nl/actueel/nieuws/2025/07/29/straf-geeist-tegen-man-die-persoonsgegevens-op-werk-verzamelde-en-daarmee-bedrijf-probeerde-te-chanteren</link>
			<description>Onbekende organisatie | Overige dienstverlening | 29-07-2025 | DataLekt.nl: Een 28-jarige man uit Purmerend heeft tijdens zijn dienstverband bij een bedrijf persoonsgegevens verzameld door zonder toestemming gegevens te kopiëren. Enkele jaren na zijn vertrek probeerde hij het bedrijf op 26 april 2023 te chanteren door een dreigmail te sturen met voorbeelden van klantgegevens en eiste € 50.000 in bitcoins. Hij dreigde met openbaarmaking aan media, slachtoffers en partners en het verkopen van de gegevens op het dark web. In totaal werden gegevens van bijna 40.000 personen aangetroffen op zijn apparaten. Hij bekende de afdreiging en computervredebreuk tussen januari en november 2021. (Bron: om.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.om.nl/actueel/nieuws/2025/07/29/straf-geeist-tegen-man-die-persoonsgegevens-op-werk-verzamelde-en-daarmee-bedrijf-probeerde-te-chanteren?datalekt=6f1014593b7afae9dcf5fb7ef9141d425cde9caa6e4db62d1f958ab3ac970e51</guid>
			<category>Overige dienstverlening </category>
			<pubDate>Fri, 01 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Stichting Johannes Bosco getroffen door ransomware aanval van de criminele organisatie Safepay</title>
			<link>https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb</link>
			<description>Stichting Johannes Bosco | Gezondheids- en welzijnszorg | 22-07-2025 | DataLekt.nl: De criminele organisatie Safepay heeft op het darkweb aangekondigd dat zij Stichting Johannes Bosco heeft getroffen met een ransomware-aanval en/of datadiefstal en daarbij losgeld heeft geëist om of enerzijds de systemen te herstellen, of te voorkomen dat de hackers de data lekken op het web. (Bron: ccinfo.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb?datalekt=d35c460c7d416b12932570f5ea8f1c5df06519c3f4e3e4d9b7df79fc019817d7</guid>
			<category>Gezondheids- en welzijnszorg </category>
			<pubDate>Mon, 28 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Buienradar van RTL Nederland tijdelijk onbereikbaar door DDoS-aanval</title>
			<link>https://www.droidapp.nl/nieuws/buienradar-kampt-met-storing-21-juli/</link>
			<description>RTL Nederland | Media en inhoud | 21-07-2025 | DataLekt.nl: Buienradar, een populaire weerapplicatie van RTL Nederland, is op 21 juli getroffen door een DDoS-aanval, waardoor zowel de app als de website tijdelijk slecht of niet bereikbaar waren. Door de aanval werd een enorme hoeveelheid verkeer naar de servers gestuurd, wat resulteerde in overbelasting van het systeem. De dienst meldde dat de functionaliteit beperkt beschikbaar was en werkt aan een oplossing, al is nog onbekend wanneer het probleem volledig is opgelost. (Bron: droidapp.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.droidapp.nl/nieuws/buienradar-kampt-met-storing-21-juli/?datalekt=91f415f0c52bd9f4146222fb726d45b7c15c071475bcfcedfcf9ff3ea603f338</guid>
			<category>Media en inhoud </category>
			<pubDate>Wed, 23 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Openbaar Ministerie koppelt digitale werkomgeving los door kritiek lek in citrix-software</title>
			<link>https://tweakers.net/nieuws/237276/om-gaat-offline-door-beveiligingsprobleem-datalek-niet-uitgesloten.html</link>
			<description>Openbaar Ministerie | Overheid: Organisatieonderdeel | 18-07-2025 | DataLekt.nl: Het Nederlandse Openbaar Ministerie (OM) heeft op vrijdag 18 juli 2025 uit voorzorg zijn digitale werkomgeving van het internet losgekoppeld vanwege een ernstig beveiligingsprobleem in Citrix NetScaler-software. De kwetsbaarheid, bekend als CVE-2025-5777 met een CVSS-score van 9,3, stelt aanvallers in staat om via een fout in de authenticatieprocedure gevoelige gegevens zoals inlogtokens te bemachtigen. Het lek wordt actief misbruikt en er zijn signalen dat ook het OM doelwit is geweest. Werken op afstand is sindsdien niet meer mogelijk, en een datalek wordt niet uitgesloten. [Update: Op 24 juli 2025 is bekend geworden dat mogelijk Russische hackers achter de aanval zitten.] (Bron: tweakers.net)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/237276/om-gaat-offline-door-beveiligingsprobleem-datalek-niet-uitgesloten.html?datalekt=992961cc86ac00eba27f00a39f744cc051859fabb444671fe1f9742125f41f17</guid>
			<category>Overheid: Organisatieonderdeel </category>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>AP legde Experian in 2023 boete en dwangsom op vanwege privacywet-overtreding</title>
			<link>https://tweakers.net/nieuws/228182/ap-gaf-kredietverzamelaar-experian-boete-en-sancties-na-overtreden-privacywet.html</link>
			<description>Experian | Verhuur en zakelijke dienstverlening | 31-10-2024 | DataLekt.nl: In 2023 heeft de Autoriteit Persoonsgegevens (AP) Experian, een Iers kredietinformatiebedrijf, een boete en dwangsom opgelegd wegens het schenden van de AVG. Experian verzamelde zonder gerechtvaardigd belang persoonsgegevens voor commerciële doeleinden en informeerde betrokkenen onjuist. Hoewel het exacte boetebedrag niet bekend is, kan het volgens het Financieel Dagblad oplopen tot vier procent van Experians wereldwijde omzet. Het bedrijf vecht de sancties aan en stelt dat de AP’s strikte interpretatie van de AVG afwijkt van andere Europese landen. Het recente oordeel van het Europees Hof bekritiseert de strikte aanpak van de AP. [Update: Op 17 oktober 2025 heeft de Autoriteit Persoonsgegevens bekend gemaakt dat de boete vastgesteld is op 2,7 miljoen euro.] (Bron: tweakers.net)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/228182/ap-gaf-kredietverzamelaar-experian-boete-en-sancties-na-overtreden-privacywet.html?datalekt=e2d15a00fc12f1b047c8a1fa84b7b231813c6efb1b18dd448b27fc7c9d44e39c</guid>
			<category>Verhuur en zakelijke dienstverlening </category>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Enviem vordert schadevergoeding na ransomware-aanval door gebrekkige beveiliging I-Beheer</title>
			<link>https://www.security.nl/posting/857577/Ict-bedrijf+aansprakelijk+voor+schade+van+ransomware-aanval+bij+klant</link>
			<description>Enviem | Overige dienstverlening | 11-09-2024 | DataLekt.nl: Enviem, een klant van een ict-bedrijf I-Beheer in Coevorden werd in 2019 slachtoffer van een ransomware-aanval door inadequate beveiligingsmaatregelen van de dienstverlener. Aanvallers verkregen toegang via slecht beveiligde systemen, waaronder open RDP-poorten. De klant leed aanzienlijke schade door versleutelde bestanden en onbruikbare back-ups en eiste één miljoen euro aan schadevergoeding. De rechtbank kende echter slechts 50.000 euro toe, omdat niet alle claims werden onderbouwd. Het incident benadrukt de verantwoordelijkheid van ICT-dienstverleners in het beschermen van klantgegevens. [Update: Op 10 september 2024 zijn in de rechtbank stukken de getroffen organisatie en diens dienstverlener bekend gemaakt.] (Bron: security.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.security.nl/posting/857577/Ict-bedrijf+aansprakelijk+voor+schade+van+ransomware-aanval+bij+klant?datalekt=c02e80c705a2e27689bdb1abac3615961a70afc283b256c076ff0673d24ed345</guid>
			<category>Overige dienstverlening </category>
			<pubDate>Tue, 17 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Datadiefstal bij Haarlems bedrijf door 25-jarige man uit Purmerend</title>
			<link>https://www.noordhollandsdagblad.nl/regio/zaanstreek-waterland/man-25-uit-purmerend-aangehouden-voor-hack-van-honderdduizenden-klantgegevens-bij-bedrijf-in-haarlem/11554585.html</link>
			<description>VodafoneZiggo | ICT en telecommunicatie | 05-05-2023 | DataLekt.nl: Een 25-jarige man uit Purmerend is aangehouden wegens verdenking van datadiefstal bij een onbekend bedrijf in Haarlem. De verdachte dreigde de gestolen gegevens openbaar te maken of te verkopen als er niet vóór 5 mei een losgeld van 50.000 euro in bitcoins werd betaald. Het specifieke bedrijf en de aard van de gestolen gegevens zijn niet bekendgemaakt door de politie, daar dit deel uitmaakt van het lopende onderzoek. Het bedrijf heeft eerder deze week aangifte gedaan bij de politie na ontvangst van de losgeldeis. De exacte datum van de cyberaanval is onbekend. [Update: Op 30 juli 2025 is bekend geworden dat VodafoneZiggo de getroffen organisatie is.] (Bron: noordhollandsdagblad.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.noordhollandsdagblad.nl/regio/zaanstreek-waterland/man-25-uit-purmerend-aangehouden-voor-hack-van-honderdduizenden-klantgegevens-bij-bedrijf-in-haarlem/11554585.html?datalekt=d3ec97d4bd9cb6c8a9f2817a7be79ec6506d22929fdfd577228ba2309da4c320</guid>
			<category>ICT en telecommunicatie </category>
			<pubDate>Fri, 05 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>DPG Media beboet voor onterechte ID-verificatie bij AVG-verzoeken</title>
			<link>https://tweakers.net/nieuws/193636/dpg-media-krijgt-avg-boete-van-525000-euro-voor-onterecht-vragen-van-id-bewijs.html</link>
			<description>DPG Media | Media en inhoud | 24-02-2022 | DataLekt.nl: Uitgever DPG Media heeft een boete van 525.000 euro ontvangen wegens het onterecht vragen van een identiteitsbewijs aan klanten die inzage wilden in hun persoonlijke gegevens. Hiermee heeft DPG Media volgens de autoriteiten onnodige hindernissen gecreëerd voor klanten die hun AVG-rechten wilden uitoefenen. Het is niet duidelijk hoeveel klanten hierdoor zijn getroffen of wat de exacte motieven van DPG Media waren voor deze handelswijze. [Update: Op 18 augustus 2023 heeft de rechter de boete geschrapt. De AP gaat in beroep.] [Update: Op 24 september 2025 is bekend geworden dat de rechter de boete heeft gezet op 265.500.] (Bron: tweakers.net)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/193636/dpg-media-krijgt-avg-boete-van-525000-euro-voor-onterecht-vragen-van-id-bewijs.html?datalekt=f7e5f1c76d59ffa2f2a3ed2ddf209e22b621a37b59679f5896cacea5aef7e92e</guid>
			<category>Media en inhoud </category>
			<pubDate>Thu, 24 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>AP start onderzoek naar gegevenshandel door tennisbond KNLTB</title>
			<link>https://www.security.nl/posting/591381/AP+onderzoekt+handel+in+persoonsgegevens+door+tennisbond+KNLTB</link>
			<description>Koninklijke Nederlandse Lawn Tennisbond (KNLTB) | Kunst, cultuur, sport en recreatie | 18-12-2018 | DataLekt.nl: De Autoriteit Persoonsgegevens (AP) is een onderzoek begonnen naar de tennisbond KNLTB vanwege de handel in persoonsgegevens. Dit volgt na klachten van sportbondleden over ongewenste belacties en reclame. Voorzitter van de AP, Aleid Wolfsen, benadrukt dat sportbonden persoonsgegevens mogen gebruiken voor operationele doeleinden, maar niet voor verkoop zonder uitdrukkelijke toestemming. De KNLTB heeft aangekondigd haar beleid aan te scherpen en zal alleen nog belacties uitvoeren met voorafgaande toestemming van leden. De bond werkt mee aan het onderzoek en wacht de resultaten af. [Update: Op 3 maart 2020 heeft de AP een boete van 525.000 EUR opgelegd.] [Update: Op 18 oktober 2025 is bekend geworden dat de Autoriteit Persoonsgegevens en de KNLTB hun rechtszaak hebben beëindigd na een uitspraak van het Europees Hof van Justitie. De boete van 525.000 euro wordt gehalveerd tot 250.000 euro, waarbij de KNLTB erkent dat zij onjuist heeft gehandeld.] (Bron: security.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.security.nl/posting/591381/AP+onderzoekt+handel+in+persoonsgegevens+door+tennisbond+KNLTB?datalekt=64d8d855eb85e86f4987fea1a07d3f6019e3f7385f2fb55c57e8c52c3549ee67</guid>
			<category>Kunst, cultuur, sport en recreatie </category>
			<pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>
