<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
	<channel>
		<title>DataLekt RSS feed</title>
		<link>https://datalekt.nl</link>
		<description>RSS feed of datalekt.nl</description>
		<docs>https://github.com/Gertje823/datalekt-feed</docs>
		<generator>python-feedgen</generator>
		<language>nl</language>
		<lastBuildDate>Thu, 21 Dec 2023 12:28:07 +0000</lastBuildDate>
		<item>
			<title>Grote hack treft Van der Knaap Groep met onbekende gevolgen</title>
			<link>https://www.goedemorgengroente.nl/nieuws/digitalisering/grote-computerhack-treft-van-der-knaap-groep</link>
			<description>Van der Knaap Groep | Groot- en detailhandel | 18-12-2023 | Van der Knaap Groep, een bedrijf actief in de tuinbouwsector, werd in de nacht van 15 op 16 december 2023 getroffen door een omvangrijke computerhack. De volledige gevolgen van deze cyberaanval zijn nog onduidelijk. Het bedrijf heeft zijn klanten en relaties gewaarschuwd voor potentieel frauduleuze e-mails die vanuit hun accounts verzonden lijken te zijn. Deze e-mails kunnen verzoeken om gevoelige informatie zoals bankgegevens en worden geadviseerd direct te verwijderen. Van der Knaap Groep benadrukt dat hun productie en leveringen niet zijn beïnvloed door de hack en normaal doorgaan. Voor vragen en updates verwijst het bedrijf naar hun socialmediakanalen en telefonisch contact. (Bron: goedemorgengroente.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.goedemorgengroente.nl/nieuws/digitalisering/grote-computerhack-treft-van-der-knaap-groep?datalekt=33f24d160cd2ed363b734372e1fd21e0</guid>
			<category>Groot- en detailhandel </category>
			<pubDate>Thu, 21 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Succes Schoonmaak getroffen door ransomware aanval van de criminele organisatie PLAY</title>
			<link>https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb</link>
			<description>Succes Schoonmaak | Verhuur van roerende goederen en overige zakelijke dienstverlening | 18-12-2023 | De criminele organisatie PLAY heeft op het darkweb aangekondigd dat zij Succes Schoonmaak heeft getroffen met een ransomware-aanval en losgeld heeft geëist. (Bron: ccinfo.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb?datalekt=1b407b18755401bdf94cef7f11be378e</guid>
			<category>Verhuur van roerende goederen en overige zakelijke dienstverlening </category>
			<pubDate>Tue, 19 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Timberland&amp;#039;s Moederbedrijf VF Corporation Slachtoffer van Datalek na Cyberaanval</title>
			<link>https://tweakers.net/nieuws/216736/moederbedrijf-vans-the-north-face-en-timberland-meldt-datalek-na-cyberaanval.html</link>
			<description>Timberland | Groot- en detailhandel | 18-12-2023 | Timberland, onderdeel van VF Corporation, is indirect getroffen door een cyberaanval op het moederbedrijf. Op 13 december detecteerde VF Corporation ongeoorloofde toegang tot hun IT-systemen. Deze aanval resulteerde in de versleuteling van systemen en diefstal van zowel bedrijfs- als persoonlijke gegevens. De specifieke details over de omvang van het datalek en de impact op Timberland&amp;#039;s klanten zijn nog onduidelijk. Er is geen informatie vrijgegeven over een eventueel losgeldverzoek door de aanvallers. De cyberaanval heeft geleid tot operationele verstoringen bij VF Corporation, wat invloed kan hebben op de verwerking van bestellingen, inclusief die van Timberland, tijdens de feestperiode. Hoewel de fysieke winkels operationeel blijven, is de hersteltijd van deze verstoringen nog onbekend. (Bron: tweakers.net)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/216736/moederbedrijf-vans-the-north-face-en-timberland-meldt-datalek-na-cyberaanval.html?datalekt=5e487d76e54e1206596d57fe7a038a1e</guid>
			<category>Groot- en detailhandel </category>
			<pubDate>Tue, 19 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Datalek bij KLM maakt klantgegevens toegankelijk voor onbevoegden</title>
			<link>https://nos.nl/artikel/2501984-klm-lekte-data-klanten-privegegevens-eenvoudig-te-verzamelen</link>
			<description>KLM | Vervoer en opslag | 18-12-2023 | Privégegevens van KLM-klanten, waaronder telefoonnummers, e-mailadressen en soms paspoortgegevens, waren eenvoudig te verzamelen door onbevoegden door een datalek. Dit lek ontstond door een fout in de hyperlink met vluchtinformatie die KLM-klanten via sms ontvingen. Deze links waren niet uniek genoeg, waardoor kwaadwillenden met geautomatiseerde scripts toegang konden krijgen. Ongeveer 0,5 tot 1,5 procent van de geprobeerde links bleek te werken, wat wijst op een aanzienlijk aantal toegankelijke klantgegevens. KLM heeft het probleem snel verholpen na melding door de NOS, maar de omvang van de schade en of het lek daadwerkelijk is misbruikt, blijft onbekend. (Bron: nos.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://nos.nl/artikel/2501984-klm-lekte-data-klanten-privegegevens-eenvoudig-te-verzamelen?datalekt=65b23fc45711012bd639f690cef3a961</guid>
			<category>Vervoer en opslag </category>
			<pubDate>Mon, 18 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Cyberaanval op EasyPark leidt tot datalek van klantgegevens</title>
			<link>https://www.nu.nl/tech/6294253/gegevens-van-klanten-parkeerapp-easypark-gelekt-na-cyberaanval.html</link>
			<description>EasyPark | Informatie en communicatie | 15-12-2023 | EasyPark, een prominente parkeerapp en voormalig Parkmobile, is recentelijk getroffen door een cyberaanval. Door deze aanval zijn klantgegevens zoals namen, telefoonnummers, adressen en gedeeltelijke IBAN- en creditcardnummers gelekt. Het exacte aantal getroffen klanten is niet bekendgemaakt, maar zij worden individueel geïnformeerd. EasyPark waarschuwt dat de gelekte gegevens mogelijk gebruikt kunnen worden voor phishing-aanvallen. Het bedrijf benadrukt het belang van privacybescherming en betuigt spijt over het incident. EasyPark, dat eerder dit jaar werd overgenomen en van naam veranderde, had ongeveer drie miljoen gebruikers in Nederland ten tijde van de naamswijziging. (Bron: nu.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.nu.nl/tech/6294253/gegevens-van-klanten-parkeerapp-easypark-gelekt-na-cyberaanval.html?datalekt=ced23c1a537710b644090568eba67340</guid>
			<category>Informatie en communicatie </category>
			<pubDate>Fri, 15 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Soethoudt Metaalbewerking getroffen door ransomware aanval van de criminele organisatie 8BASE</title>
			<link>https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb</link>
			<description>Soethoudt Metaalbewerking | Industrie | 13-12-2023 | De criminele organisatie 8BASE heeft op het darkweb aangekondigd dat zij Soethoudt Metaalbewerking heeft getroffen met een ransomware-aanval en losgeld heeft geëist. (Bron: ccinfo.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb?datalekt=8f670960e01c3dd3d9b44d7134c5338a</guid>
			<category>Industrie </category>
			<pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Datalek door menselijke fout bij Stichting Comprix</title>
			<link>https://www.vo-raad.nl/artikelen/veilig-e-mailen-hoe-een-klein-menselijk-foutje-tot-een-datalek-kan-leiden</link>
			<description>Stichting Comprix | Onderwijs | 11-12-2023 | Een medewerker van Stichting Comprix, die 35 openbare basisscholen in Friesland vertegenwoordigt, veroorzaakte per ongeluk een datalek door vertrouwelijke informatie over een leerling naar de verkeerde ouders te sturen. Deze fout werd snel ontdekt toen de ontvangers de school informeerden. De school nam onmiddellijk actie door de ouders van de betrokken leerling te informeren en excuses aan te bieden. Er werd ook een melding gedaan bij de Autoriteit Persoonsgegevens. Gelukkig waren er geen verdere negatieve gevolgen. Stichting Comprix benadrukt het belang van bewustzijn en veiligheid in digitale communicatie en neemt maatregelen zoals trainingen en beveiligingstests om dergelijke incidenten te voorkomen. (Bron: vo-raad.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.vo-raad.nl/artikelen/veilig-e-mailen-hoe-een-klein-menselijk-foutje-tot-een-datalek-kan-leiden?datalekt=225e73d2c873551e964c8230910d66e1</guid>
			<category>Onderwijs </category>
			<pubDate>Wed, 13 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>IGT Testing Systems getroffen door ransomware aanval van de criminele organisatie LockBit</title>
			<link>https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb</link>
			<description>IGT Testing Systems | Industrie | 11-12-2023 | De criminele organisatie LockBit heeft op het darkweb aangekondigd dat zij IGT Testing Systems heeft getroffen met een ransomware-aanval en losgeld heeft geëist. (Bron: ccinfo.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb?datalekt=7a4f95adf72e13b9d5b81a438d369bf2</guid>
			<category>Industrie </category>
			<pubDate>Tue, 12 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Vitro Plus getroffen door ransomware aanval van de criminele organisatie PLAY</title>
			<link>https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb</link>
			<description>Vitro Plus | Advisering, onderzoek en overige specialistische zakelijke dienstverlening | 07-12-2023 | De criminele organisatie PLAY heeft op het darkweb aangekondigd dat zij Vitro Plus heeft getroffen met een ransomware-aanval en losgeld heeft geëist. (Bron: ccinfo.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb?datalekt=08ca0e9b9eabf1370cb44286e231afa5</guid>
			<category>Advisering, onderzoek en overige specialistische zakelijke dienstverlening </category>
			<pubDate>Sat, 09 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Beveiligingslek in TU Delft e-mailsysteem maakt misbruik mogelijk</title>
			<link>https://www.delta.tudelft.nl/article/studenten-ontdekken-achterdeur-tu-mailverkeer-stond-wagenwijd-open</link>
			<description>TU Delft | Onderwijs | 06-12-2023 | Studenten van de TU Delft ontdekten een beveiligingslek in het e-mailsysteem van de universiteit, waardoor het mogelijk was om e-mails te versturen vanuit elk @tudelft.nl-account zonder authenticatie. Dit lek stelde zowel interne als externe gebruikers in staat om e-mails te verzenden alsof ze van iemand anders afkomstig waren, wat de deur opende voor potentiële phishing en andere frauduleuze activiteiten. De studenten, die anoniem willen blijven, meldden hun bevindingen aan de ICT-directie van de universiteit. De directie erkende het probleem en benadrukte het belang van samenwerking om de digitale veiligheid te waarborgen. Er zijn maatregelen genomen om het risico te beperken en een aanstaande migratie naar Microsoft 365 zal het lek definitief oplossen. Er zijn geen aanwijzingen dat er misbruik is gemaakt van het lek. (Bron: delta.tudelft.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.delta.tudelft.nl/article/studenten-ontdekken-achterdeur-tu-mailverkeer-stond-wagenwijd-open?datalekt=672a6c3fa98621d68a44839cd9fdcedb</guid>
			<category>Onderwijs </category>
			<pubDate>Fri, 08 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>FPS Flexible Packaging Solutions getroffen door ransomware aanval van de criminele organisatie BLACK SUIT</title>
			<link>https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb</link>
			<description>FPS Flexible Packaging Solutions | Industrie | 04-12-2023 | De criminele organisatie BLACK SUIT heeft op het darkweb aangekondigd dat zij FPS Flexible Packaging Solutions heeft getroffen met een ransomware-aanval en losgeld heeft geëist. (Bron: ccinfo.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb?datalekt=c73a59debb2091649d1ce322d1c6f00c</guid>
			<category>Industrie </category>
			<pubDate>Tue, 05 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Datalek bij het Drachtster Lyceum leidt tot mogelijke reputatieschade</title>
			<link>https://www.schoolbord.info/kennisgeving-datalek/</link>
			<description>Drachtster Lyceum | Onderwijs | 03-02-2023 | Op 2 februari werd een datalek bij Het Drachtster Lyceum, onderdeel van OSG Singelland, geconstateerd. Dit lek maakte de PTA-informatie van leerlingen toegankelijk voor onbevoegden binnen de organisatie. Er is een risico op reputatieschade voor de betrokken leerlingen. Als reactie heeft de school de data verwijderd, de toegang aangepast, betrokkenen geïnformeerd en het lek gemeld bij de autoriteit persoonsgegevens. Voor verdere vragen is contact met de functionaris gegevensbescherming van OSG Singelland mogelijk. (Bron: schoolbord.info)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.schoolbord.info/kennisgeving-datalek/?datalekt=05012fe003208184bce724ebc1fe1422</guid>
			<category>Onderwijs </category>
			<pubDate>Sun, 03 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Skalar Analytical getroffen door ransomware aanval van de criminele organisatie Medusa Locker</title>
			<link>https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb</link>
			<description>Skalar Analytical | Industrie | 29-11-2023 | De criminele organisatie Medusa Locker heeft op het darkweb aangekondigd dat zij Skalar Analytical heeft getroffen met een ransomware-aanval en losgeld heeft geëist. (Bron: ccinfo.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb?datalekt=8df1270dc96fcf2d988ed493a204696b</guid>
			<category>Industrie </category>
			<pubDate>Fri, 01 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Ransomware-aanval treft Sprinter Sports, voorheen Perry Sport</title>
			<link>https://www.telegraaf.nl/financieel/1361403641/winkelketen-waarschuwt-na-ransomware-aanval-hou-je-bankrekening-in-de-gaten</link>
			<description>Sprinter Sports | Groot- en detailhandel | 30-11-2023 | Sprinter Sports, voorheen bekend als Perry Sport, is recent het slachtoffer geworden van een ransomware-aanval. De aanvallers hebben toegang gekregen tot klantorder- en accountgegevens. Hoewel Sprinter geen volledige betaalkaartinformatie opslaat, zijn klanten geadviseerd om alert te zijn op verdachte activiteiten op hun bankrekeningen. Cyberdeskundigen zijn ingeschakeld voor een grondig onderzoek. Er zijn aanwijzingen op sociale media dat de groep Metaencryptor verantwoordelijk zou zijn voor deze aanval. Sprinter maakt deel uit van de International Sports Retail Group (ISRG) en heeft meer dan vierhonderd winkels. De schade en het aantal getroffen klanten zijn nog onbekend. (Bron: telegraaf.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.telegraaf.nl/financieel/1361403641/winkelketen-waarschuwt-na-ransomware-aanval-hou-je-bankrekening-in-de-gaten?datalekt=d86f39c545ad9e4d131e073773501144</guid>
			<category>Groot- en detailhandel </category>
			<pubDate>Fri, 01 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Onvolledige informatieverstrekking bij datalekken in Eindhoven</title>
			<link>https://www.ed.nl/eindhoven/eindhoven-informeert-slachtoffer-datalek-niet-of-onvolledig~ac34cf7e/</link>
			<description>Gemeente Eindhoven | Overheid: Gemeenten | 28-11-2023 | In Eindhoven worden inwoners die slachtoffer zijn van ernstige datalekken bij de gemeente vaak onvolledig, onduidelijk of zelfs helemaal niet geïnformeerd. Uit een intern onderzoek blijkt dat van de 241 geregistreerde datalekken in het afgelopen jaar, 70 onderzocht werden. Negentien hiervan waren zo ernstig dat ze gemeld werden aan de Autoriteit Persoonsgegevens, met risico&amp;#039;s zoals identiteitsdiefstal en financiële schade. In acht gevallen werden slachtoffers niet geïnformeerd en in elf gevallen was de informatie onvolledig of tegenstrijdig. Het datalekkenregister van de gemeente bevat onnauwkeurigheden en registraties worden soms te laat of onvolledig bijgehouden. Dit heeft geleid tot verscherpt toezicht door de Autoriteit Persoonsgegevens en de noodzaak voor een verbeterplan. (Bron: ed.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.ed.nl/eindhoven/eindhoven-informeert-slachtoffer-datalek-niet-of-onvolledig~ac34cf7e/?datalekt=d697506cb5f8c474ed22cf862e784eae</guid>
			<category>Overheid: Gemeenten </category>
			<pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Cyberaanval treft Smidts Autogroep met mogelijke klantgegevensinbreuk</title>
			<link>https://www.automotive-online.nl/management/2023/11/28/smidts-autogroep-slachtoffer-van-een-cyberaanval/</link>
			<description>Smidts Autogroep | Groot- en detailhandel | 28-11-2023 | Smidts Autogroep, een Forddealer, werd eind oktober getroffen door een cyberaanval. De directeur, Menno Smidts, uitte zijn bezorgdheid dat kwaadwillende cybercriminelen het familiebedrijf proberen te schaden. Er is een risico dat klantgegevens zijn ingezien of gekopieerd. Na de aanval nam het bedrijf onmiddellijk maatregelen om de impact te beperken. Klanten en oud-klanten zijn gewaarschuwd voor mogelijke phishing-pogingen via e-mail en telefoon. De aanval is gemeld bij de Autoriteit Persoonsgegevens. Smidts Autogroep heeft meerdere dealerschappen in Nederland en is een gevestigd familiebedrijf sinds 1867. (Bron: automotive-online.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.automotive-online.nl/management/2023/11/28/smidts-autogroep-slachtoffer-van-een-cyberaanval/?datalekt=5a8e43b8729b41265b47ab9c9e786604</guid>
			<category>Groot- en detailhandel </category>
			<pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Byfod getroffen door ransomware aanval van de criminele organisatie PLAY</title>
			<link>https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb</link>
			<description>Byfod | Groot- en detailhandel | 28-11-2023 | De criminele organisatie PLAY heeft op het darkweb aangekondigd dat zij Byfod heeft getroffen met een ransomware-aanval en losgeld heeft geëist. (Bron: ccinfo.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb?datalekt=85a70b16c8f0175ce390654442fb2b7b</guid>
			<category>Groot- en detailhandel </category>
			<pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Intratuin Duiven&amp;#039;s controversiële gebruik van foto&amp;#039;s van winkeldieven</title>
			<link>https://www.gld.nl/nieuws/8047337/jouw-foto-op-het-dievenbord-van-intratuin-mag-dat-zomaar</link>
			<description>Intratuin Duiven | Groot- en detailhandel | 25-11-2023 | Intratuin Duiven heeft een bord met foto&amp;#039;s van vermeende winkeldieven bij hun uitgang geplaatst, een reactie op de hoge incidentie van winkeldiefstallen in Nederland. Hoewel het plaatsen van deze foto&amp;#039;s niet direct strafbaar is, kan het leiden tot beschuldigingen van smaad of belediging. Deze actie is in strijd met de Algemene Verordening Gegevensbescherming (AVG) en het portretrecht, wat een inbreuk op privacy betekent. Advocaten adviseren tegen het openbaar maken van dergelijke foto&amp;#039;s, aangezien dit kan leiden tot juridische acties tegen de winkelier, waaronder aangiften voor smaad en laster, en mogelijk boetes van de Autoriteit Persoonsgegevens. Er zijn gevallen waarin onschuldige personen, zoals een dementerende vrouw, onterecht als winkeldief zijn afgebeeld, wat leidt tot reputatieschade. Ondernemers hebben een databank opgezet in samenwerking met de Autoriteit Persoonsgegevens om foto&amp;#039;s van winkeldieven te delen, waarbij de privacy van de betrokkenen wordt beschermd. (Bron: gld.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.gld.nl/nieuws/8047337/jouw-foto-op-het-dievenbord-van-intratuin-mag-dat-zomaar?datalekt=59de57e0f469f27e7ba7173bef9b5b85</guid>
			<category>Groot- en detailhandel </category>
			<pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Langdurige Infiltratie van NXP Netwerk door Chinese Hackersgroep &amp;#039;Chimera&amp;#039;</title>
			<link>https://nos.nl/artikel/2499102-chinese-hackersgroep-had-2-5-jaar-toegang-tot-netwerk-van-chipfabrikant-nxp</link>
			<description>NXP Semiconductors | Industrie | 24-11-2023 | Tussen eind 2017 en het voorjaar van 2020 had de Chinese hackersgroep &amp;#039;Chimera&amp;#039; onopgemerkt toegang tot het netwerk van de Nederlandse chipfabrikant NXP. Ze verkregen deze toegang door gebruikersnamen uit eerdere datalekken bij LinkedIn en Facebook te combineren met brute kracht aanvallen op wachtwoorden. Eenmaal binnen breidden ze hun toegangsrechten uit om gevoelige data, zoals chipontwerpen, te stelen. Deze bestanden werden via clouddiensten zoals OneDrive en Google Drive verkregen. Ondanks de diefstal van intellectueel eigendom, meldt NXP geen materiële schade te hebben geleden en heeft het zijn beveiliging verbeterd na deze ervaring. (Bron: nos.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://nos.nl/artikel/2499102-chinese-hackersgroep-had-2-5-jaar-toegang-tot-netwerk-van-chipfabrikant-nxp?datalekt=e6cd26a9e6d829fb86ca07263c81e17c</guid>
			<category>Industrie </category>
			<pubDate>Sun, 26 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Blender getroffen door DDOS-aanval, diensten tijdelijk onbereikbaar</title>
			<link>https://www.3dhype.com/index/nieuws/2959</link>
			<description>Blender Foundation | Groot- en detailhandel | 20-11-2023 | Blender, een populaire software, werd onlangs het doelwit van een DDOS-aanval, wat resulteerde in de ontoegankelijkheid van hun diensten. Deze aanval verhinderde gebruikers om de site te bereiken, waardoor problemen ontstonden bij het downloaden en inloggen. Het Blender-team werkte actief aan het minimaliseren van de impact en het herstellen van de functionaliteit, maar kon geen geschatte tijd voor volledig herstel geven. DDOS-aanvallen overbelasten servers met een enorme hoeveelheid verkeer, waardoor legitieme gebruikers worden geblokkeerd. Gebruikers werden aangemoedigd om officiële kanalen te volgen voor updates. Er waren perioden waarin Blender.org weer bereikbaar leek, maar de aanval was nog steeds gaande, met enkele websites, waaronder de documentatie, die nog steeds onbereikbaar waren. (Bron: 3dhype.com)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.3dhype.com/index/nieuws/2959?datalekt=eaa4efe75971033c47bd5c0f35650e5f</guid>
			<category>Groot- en detailhandel </category>
			<pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Aanhoudende cyberaanvallen op CIDI in Den Haag</title>
			<link>https://voorburgsdagblad.nl/Den%20Haag%20&amp;amp;%20Regio/cidi-in-den-haag-al-wekenlang-mikpunt-van-cyberaanvallen</link>
			<description>Centrum Informatie en Documentatie Israël (CIDI) | Overige dienstverlening | 20-11-2023 | Het Centrum Informatie en Documentatie Israël (CIDI) in Den Haag is al enkele weken het doelwit van aanhoudende cyberaanvallen. Deze aanvallen begonnen na een terreuraanval van Hamas op 7 oktober. De aanvallen bestaan voornamelijk uit DDoS-aanvallen, waarbij de website van CIDI overbelast raakt door gelijktijdige toegang vanuit vele computers, waardoor de site onbereikbaar wordt. Er is geen duidelijkheid over wie achter deze aanvallen zit. Het CIDI heeft maatregelen genomen om hun digitale beveiliging te versterken en hun website operationeel te houden. Tot nu toe is het niet gelukt om gevoelige informatie, zoals persoonsgegevens van medewerkers, te bemachtigen. (Bron: voorburgsdagblad.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://voorburgsdagblad.nl/Den%20Haag%20&amp;amp;%20Regio/cidi-in-den-haag-al-wekenlang-mikpunt-van-cyberaanvallen?datalekt=764787c577f23d8d93da33fe0c2d3d4d</guid>
			<category>Overige dienstverlening </category>
			<pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Lokaal24&amp;#039;s websites getroffen door Russische DDoS-aanvallen</title>
			<link>https://www.ad.nl/vlaardingen/russische-hacktivisten-slaan-opnieuw-toe-en-halen-lokale-nieuwssites-weer-uit-de-lucht~ac7b552e/</link>
			<description>Lokaal24 | Informatie en communicatie | 21-08-2023 | De websites Vlaardingen24.nl, Schiedam24.nl en Maassluis24.nl, allen eigendom van de organisatie Lokaal24, zijn recentelijk het doelwit geworden van DDoS-aanvallen uitgevoerd door de Russische hacktivistengroep NoName057(16). Deze aanvallen, die een overbelasting van dataverkeer naar de websites veroorzaken, leiden tot volledige uitval. Eerder deze maand werden Vlaardingen24.nl en de gemeentelijke website van Vlaardingen op soortgelijke wijze aangevallen. De aanvallen hebben aanzienlijke gevolgen voor de burgers van Vlaardingen, die tijdelijk geen toegang hebben tot online burgerzaken. NoName057(16) richt zich op het verstoren van websites in landen die Oekraïne steunen in het conflict met Rusland. De specifieke reden voor het kiezen van de websites van Lokaal24 blijft onduidelijk. (Bron: ad.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.ad.nl/vlaardingen/russische-hacktivisten-slaan-opnieuw-toe-en-halen-lokale-nieuwssites-weer-uit-de-lucht~ac7b552e/?datalekt=d55d9c6733eba089692156ca880081da</guid>
			<category>Informatie en communicatie </category>
			<pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Privacyovertreding in Voorschoten door langdurige opslag van afvalgegevens</title>
			<link>https://www.nu.nl/tech/6290179/gemeente-voorschoten-krijgt-boete-van-30000-euro-voor-bewaren-afvalgegevens.html</link>
			<description>Gemeente Voorschoten | Overheid: Gemeenten | 17-11-2023 | De gemeente Voorschoten is beboet met 30.000 euro door de Autoriteit Persoonsgegevens (AP) wegens het te lang bewaren van afvalgegevens van huishoudens. Sinds 2018 en 2019 gebruikt Voorschoten chips in kliko&amp;#039;s en ondergrondse containers, gekoppeld aan huisadressen, om afvalinzameling te monitoren en te stimuleren. De AP stelde vast dat de gemeente deze gegevens vijf jaar bewaarde, aanzienlijk langer dan noodzakelijk voor het beoogde doel. Bovendien informeerde de gemeente inwoners onvoldoende over het gebruik van hun persoonsgegevens. De gemeente heeft de overtredingen inmiddels gecorrigeerd door de bewaartermijn te verkorten naar twee weken en inwoners te informeren. Voorschoten kan nog bezwaar maken tegen de boete. (Bron: nu.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.nu.nl/tech/6290179/gemeente-voorschoten-krijgt-boete-van-30000-euro-voor-bewaren-afvalgegevens.html?datalekt=27ba661e7fa382ef4a30b45cc4c3c530</guid>
			<category>Overheid: Gemeenten </category>
			<pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Uitgeverij Em. de Jong voorkomt net op tijd ernstige cyberaanval</title>
			<link>https://www.vpngids.nl/nieuws/uitgeverij-weet-cyberaanval-net-op-tijd-af-te-slaan/</link>
			<description>Uitgeverij Em. de Jong | Informatie en communicatie | 16-11-2023 | Uitgeverij Em. de Jong heeft een cyberaanval tijdig ontdekt en afgeweerd, waardoor ernstige schade voorkomen werd. De aanval werd opgemerkt voordat malware het bedrijfsnetwerk kon infecteren of bestanden kon versleutelen, wat leidde tot het afsluiten van alle netwerken. Dit heeft geen directe impact op de distributie van hun weekbladen, maar zorgt wel voor operationele uitdagingen voor de werknemers. De duur van het herstel en de volledige impact van de aanval zijn nog onduidelijk. Er is geen informatie over eventuele datadiefstal of de identiteit van de aanvallers. De uitgeverij, bekend van zestien wekelijkse huis-aan-huisbladen en recente fusies voor innovatie in lokale media, werkt aan het herstel van hun systemen. (Bron: vpngids.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.vpngids.nl/nieuws/uitgeverij-weet-cyberaanval-net-op-tijd-af-te-slaan/?datalekt=48a36cc40e1c5df90792fae04584a844</guid>
			<category>Informatie en communicatie </category>
			<pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Nomot getroffen door ransomware aanval van de criminele organisatie PLAY</title>
			<link>https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb</link>
			<description>Nomot | Bouwnijverheid | 14-11-2023 | De criminele organisatie PLAY heeft op het darkweb aangekondigd dat zij Nomot heeft getroffen met een ransomware-aanval en losgeld heeft geëist. (Bron: ccinfo.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb?datalekt=b3b335cceb13a3f0f5124cb10f38bf2b</guid>
			<category>Bouwnijverheid </category>
			<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Bos Logistics getroffen door ransomware aanval van de criminele organisatie Black Basta</title>
			<link>https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb</link>
			<description>Bos Logistics | Vervoer en opslag | 10-11-2023 | De criminele organisatie Black Basta heeft op het darkweb aangekondigd dat zij Bos Logistics heeft getroffen met een ransomware-aanval en losgeld heeft geëist. (Bron: ccinfo.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb?datalekt=ba21b4a4d0090c864e930d2a88c60f19</guid>
			<category>Vervoer en opslag </category>
			<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Tunstall&amp;#039;s alarmknoppensysteem getroffen door cyberaanval, impact op Treant Zorggroep</title>
			<link>https://www.rtvdrenthe.nl/nieuws/16037152/alarmknoppensysteem-werkt-niet-na-cyberaanval-treant-loopt-extra-rondes</link>
			<description>Tunstall | Informatie en communicatie | 13-11-2023 | Tunstall, de leverancier van het alarmknoppensysteem, is recent het slachtoffer geworden van een cyberaanval. Deze aanval heeft geleid tot een landelijke storing in het systeem, waardoor gebruikers, waaronder cliënten van Treant Zorggroep, hun alarmknop niet effectief kunnen gebruiken. Dit heeft ernstige gevolgen voor de veiligheid van voornamelijk ouderen en ernstig zieken die afhankelijk zijn van deze personenalarmering. Het aantal getroffen gebruikers is momenteel onbekend. Tunstall is actief bezig met herstelwerkzaamheden, maar een exacte tijdlijn voor de oplossing van het probleem is nog niet beschikbaar. De storing heeft een directe impact op de dienstverlening van Treant Zorggroep, die extra maatregelen neemt om de veiligheid van hun cliënten te waarborgen. (Bron: rtvdrenthe.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.rtvdrenthe.nl/nieuws/16037152/alarmknoppensysteem-werkt-niet-na-cyberaanval-treant-loopt-extra-rondes?datalekt=3f217d4b2219769973570b5a12ecbafa</guid>
			<category>Informatie en communicatie </category>
			<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Cyberaanval treft alarmknoppensysteem van Treant Zorggroep</title>
			<link>https://www.rtvdrenthe.nl/nieuws/16037152/alarmknoppensysteem-werkt-niet-na-cyberaanval-treant-loopt-extra-rondes</link>
			<description>Treant Zorggroep | Gezondheids- en welzijnszorg | 13-11-2023 | Treant Zorggroep ondervindt ernstige problemen met hun alarmknoppensysteem als gevolg van een cyberaanval op het systeem van leverancier Tunstall. Dit incident heeft vooral impact op ouderen en ernstig zieken die afhankelijk zijn van personenalarmering. Door de aanval komen meldingen niet binnen bij de meldkamer, waardoor de veiligheid van cliënten in gevaar komt. Het exacte aantal getroffen personen is onbekend, maar het probleem speelt in meerdere locaties van Treant in Drenthe. Als tijdelijke oplossing loopt het zorgpersoneel extra rondes om de veiligheid te waarborgen. Er is nog geen duidelijkheid over wanneer het systeem weer volledig operationeel zal zijn. (Bron: rtvdrenthe.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.rtvdrenthe.nl/nieuws/16037152/alarmknoppensysteem-werkt-niet-na-cyberaanval-treant-loopt-extra-rondes?datalekt=82860d0780b349cfc6ec726bbe63dce6</guid>
			<category>Gezondheids- en welzijnszorg </category>
			<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Cyberaanval op Henry Schein leidt tot diefstal van 35TB aan data</title>
			<link>https://www.security.nl/posting/817385/BlackCat%3A+35TB+aan+data+van+medische+groothandel+Henry+Schein+gestolen</link>
			<description>Henry Schein | Groot- en detailhandel | 06-11-2023 | Henry Schein, een wereldwijde medische groothandel, is het slachtoffer geworden van een cyberaanval door de ransomwaregroep BlackCat, die 35 terabyte aan data heeft gestolen. De buitgemaakte data omvat onder meer salarisinformatie en gegevens gerelateerd aan aandeelhouders. Na de ontdekking van de aanval heeft Henry Schein uit voorzorg diverse systemen offline gehaald, wat leidde tot verstoringen in de bedrijfsvoering. BlackCat beweert onderhandelingen met Henry Schein te hebben gevoerd, die vastliepen, waarna ze de systemen opnieuw versleutelden. De exacte omvang van de schade en het aantal getroffen individuen is niet gespecificeerd. (Bron: security.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.security.nl/posting/817385/BlackCat%3A+35TB+aan+data+van+medische+groothandel+Henry+Schein+gestolen?datalekt=3465930f20fc4d0b4ccb2911c0adcbe8</guid>
			<category>Groot- en detailhandel </category>
			<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Global-Tickets speelt cruciale rol in snel dichten van datalek bij Toverland</title>
			<link>https://www.looopings.nl/weblog/23911/Hacker-ontdekt-datalekken-in-ticketshops-Efteling--Toverland-en-Slagharen.html</link>
			<description>Global-Tickets | Informatie en communicatie | 07-11-2023 | Global-Tickets, de ticketpartner van Toverland, speelde een essentiële rol in het snel en effectief aanpakken van een datalek in de ticketshop van Toverland. Het lek, ontdekt door ethische hacker, onthulde gevoelige verkoopgegevens. Na de ontdekking schakelde Toverland onmiddellijk Global-Tickets in, die binnen een week het probleem wist op te lossen. Deze snelle respons benadrukt de efficiëntie en het belang van Global-Tickets in het waarborgen van de digitale veiligheid en integriteit van Toverland&amp;#039;s ticketverkoopsysteem. (Bron: looopings.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.looopings.nl/weblog/23911/Hacker-ontdekt-datalekken-in-ticketshops-Efteling--Toverland-en-Slagharen.html?datalekt=f4c7dcb23eba16725f38e1d230a2b48d</guid>
			<category>Informatie en communicatie </category>
			<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Datalek in Attractiepark Slagharen ticketshop onthuld</title>
			<link>https://www.looopings.nl/weblog/23911/Hacker-ontdekt-datalekken-in-ticketshops-Efteling--Toverland-en-Slagharen.html</link>
			<description>Attractiepark Slagharen | Cultuur, sport en recreatie | 07-11-2023 | Attractiepark Slagharen werd geconfronteerd met een datalek in hun ticketshop, ontdekt door een ethische hacker. Dit lek maakte het mogelijk om gratis kaartjes te bestellen door een fout in het systeem. Hoewel Slagharen eerder een vergelijkbaar probleem tijdens het halloweenseizoen had opgelost, bleek de reactie op deze nieuwe ontdekking minder adequaat. Het park heeft geen definitieve oplossing geboden voor het lek, wat vragen oproept over hun toewijding aan digitale veiligheid en de bescherming van klantgegevens. (Bron: looopings.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.looopings.nl/weblog/23911/Hacker-ontdekt-datalekken-in-ticketshops-Efteling--Toverland-en-Slagharen.html?datalekt=24d0b43c4a5642602eff589284db0e07</guid>
			<category>Cultuur, sport en recreatie </category>
			<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Toverland reageert snel en effectief op datalek in ticketshop</title>
			<link>https://www.looopings.nl/weblog/23911/Hacker-ontdekt-datalekken-in-ticketshops-Efteling--Toverland-en-Slagharen.html</link>
			<description>Toverland | Cultuur, sport en recreatie | 07-11-2023 | Toverland heeft snel en doeltreffend gereageerd op een door een ethische hacker ontdekte datalek in hun ticketshop. Het lek maakte het mogelijk om verkoopgegevens te achterhalen. Toverland onderscheidde zich door direct contact op te nemen voor meer informatie en schakelde hun ticketpartner Global-Tickets in om het probleem aan te pakken. Binnen een week was het lek gedicht, een respons die aantoont hoe serieus Toverland omgaat met de beveiliging van hun klantgegevens en hun systeem. (Bron: looopings.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.looopings.nl/weblog/23911/Hacker-ontdekt-datalekken-in-ticketshops-Efteling--Toverland-en-Slagharen.html?datalekt=4f2eacea711e5c7f9e5ee883158cc792</guid>
			<category>Cultuur, sport en recreatie </category>
			<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Datalek in Efteling ticketshop onthuld</title>
			<link>https://www.looopings.nl/weblog/23911/Hacker-ontdekt-datalekken-in-ticketshops-Efteling--Toverland-en-Slagharen.html</link>
			<description>Efteling | Cultuur, sport en recreatie | 07-11-2023 | Een ethische hacker heeft een significant datalek in de ticketshop van de Efteling aan het licht gebracht. Dit lek stelde hem in staat om gedetailleerde verkoopgegevens van tickets in te zien. Ondanks de ernst van deze ontdekking, heeft de Efteling slechts met een standaard bedankmail gereageerd en tot op heden geen verdere actie ondernomen om het lek te dichten. Deze passieve reactie staat in schril contrast met de actieve benadering van andere parken zoals Toverland, die snel maatregelen troffen na soortgelijke bevindingen. (Bron: looopings.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.looopings.nl/weblog/23911/Hacker-ontdekt-datalekken-in-ticketshops-Efteling--Toverland-en-Slagharen.html?datalekt=6204ad041aa3bcdb57fd1497ca2733b9</guid>
			<category>Cultuur, sport en recreatie </category>
			<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Volt erkent fout in cookiebeleid op hun website</title>
			<link>https://tweakers.net/nieuws/215396/nos-sites-van-4-politieke-partijen-plaatsen-zonder-toestemming-trackingcookies.html</link>
			<description>Volt | Overheid: Organisatieonderdeel | 08-11-2023 | Volt, betrokken bij het ongeoorloofd plaatsen van trackingcookies op hun website volgens een NOS-onderzoek, heeft de fout erkend. De partij wijt dit aan een fout van hun Europese tak, voornamelijk in hun webshop. Dit incident toont aan hoe belangrijk het is voor politieke partijen om de privacywetgeving te respecteren en transparant te zijn over hun online praktijken. (Bron: tweakers.net)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/215396/nos-sites-van-4-politieke-partijen-plaatsen-zonder-toestemming-trackingcookies.html?datalekt=33f1176631200f1a265f02544be760d3</guid>
			<category>Overheid: Organisatieonderdeel </category>
			<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>SGP onder vuur voor plaatsen trackingcookies zonder toestemming</title>
			<link>https://tweakers.net/nieuws/215396/nos-sites-van-4-politieke-partijen-plaatsen-zonder-toestemming-trackingcookies.html</link>
			<description>Staatkundig Gereformeerde Partij (SGP) | Overheid: Organisatieonderdeel | 08-11-2023 | De Staatkundig Gereformeerde Partij (SGP) is een van de partijen genoemd in een NOS-onderzoek waaruit blijkt dat zij trackingcookies op hun website plaatsen zonder gebruikerstoestemming. Dit is in strijd met de AVG-regelgeving. De SGP heeft niet gereageerd voor de publicatie van het artikel. Dit incident onderstreept het belang van naleving van de privacywetgeving door politieke entiteiten. (Bron: tweakers.net)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/215396/nos-sites-van-4-politieke-partijen-plaatsen-zonder-toestemming-trackingcookies.html?datalekt=b72d7bfe20eaeab512ab88d29be8e974</guid>
			<category>Overheid: Organisatieonderdeel </category>
			<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Forum voor Democratie in overtreding met trackingcookies</title>
			<link>https://tweakers.net/nieuws/215396/nos-sites-van-4-politieke-partijen-plaatsen-zonder-toestemming-trackingcookies.html</link>
			<description>Forum voor Democratie (FvD) | Overheid: Organisatieonderdeel | 08-11-2023 | Forum voor Democratie (FvD) is geïdentificeerd in een NOS-onderzoek als een van de politieke partijen die zonder toestemming trackingcookies op hun website plaatst. De partij heeft de fout erkend en belooft deze te herstellen. Dit incident benadrukt de noodzaak voor politieke partijen om zich strikt aan de privacywetgeving te houden en de digitale rechten van burgers te respecteren. (Bron: tweakers.net)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/215396/nos-sites-van-4-politieke-partijen-plaatsen-zonder-toestemming-trackingcookies.html?datalekt=93aea7d14a4b7402e3ae23d9fababd0e</guid>
			<category>Overheid: Organisatieonderdeel </category>
			<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>BoerBurgerBeweging betrokken bij ongeautoriseerde cookieplaatsing</title>
			<link>https://tweakers.net/nieuws/215396/nos-sites-van-4-politieke-partijen-plaatsen-zonder-toestemming-trackingcookies.html</link>
			<description>BoerBurgerBeweging (BBB) | Overheid: Organisatieonderdeel | 08-11-2023 | De BoerBurgerBeweging (BBB) is een van de vier Nederlandse politieke partijen die zonder toestemming trackingcookies op hun website hebben geplaatst, volgens een NOS-onderzoek. De partij heeft erkend dat dit een fout was en heeft toegezegd deze te corrigeren. Dit incident werpt licht op de uitdagingen die politieke organisaties ondervinden bij het naleven van de AVG-regelgeving en het beschermen van online privacy. (Bron: tweakers.net)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/215396/nos-sites-van-4-politieke-partijen-plaatsen-zonder-toestemming-trackingcookies.html?datalekt=467c47278cf548c67a788b9cb82227bb</guid>
			<category>Overheid: Organisatieonderdeel </category>
			<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Datalek bij Reclassering Nederland door oud-medewerker</title>
			<link>https://nieuws.nl/algemeen/20231108/reclassering-doet-aangifte-tegen-oud-medewerker-om-datalek/</link>
			<description>Reclassering Nederland | Overheid: Organisatie met overheidsbemoeienis | 08-11-2023 | Reclassering Nederland heeft aangifte gedaan tegen een voormalige medewerker die in het bezit is van persoonsgegevens en weigert deze terug te geven, wat resulteert in een datalek. De oud-medewerker had eerder toegang tot een laptop en telefoon van Reclassering Nederland met privacygevoelige informatie. Ondanks inbeslagname van deze apparaten, is het slechts gedeeltelijk gelukt de informatie veilig te stellen. Er zijn gegevens van meer dan twintig contacten in de regio Zuid aangetroffen. Reclassering Nederland is bezig deze personen te informeren over het datalek. (Bron: nieuws.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://nieuws.nl/algemeen/20231108/reclassering-doet-aangifte-tegen-oud-medewerker-om-datalek/?datalekt=787849c37d25ddb899ab5cf6d075e6b9</guid>
			<category>Overheid: Organisatie met overheidsbemoeienis </category>
			<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Co Zwolle getroffen door ransomware aanval van de criminele organisatie Black Basta</title>
			<link>https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb</link>
			<description>Co Zwolle | Verhuur van en handel in onroerend goed | 07-11-2023 | De criminele organisatie Black Basta heeft op het darkweb aangekondigd dat zij Co Zwolle heeft getroffen met een ransomware-aanval en losgeld heeft geëist. (Bron: ccinfo.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb?datalekt=4af808b6cd0e37dae3d8afd312719ffb</guid>
			<category>Verhuur van en handel in onroerend goed </category>
			<pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>NiceCloud getroffen door ransomware aanval van de criminele organisatie Black Basta</title>
			<link>https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb</link>
			<description>NiceCloud | Informatie en communicatie | 07-11-2023 | De criminele organisatie Black Basta heeft op het darkweb aangekondigd dat zij NiceCloud heeft getroffen met een ransomware-aanval en losgeld heeft geëist. (Bron: ccinfo.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb?datalekt=2d6b1f6530d6326552a206983a3e917a</guid>
			<category>Informatie en communicatie </category>
			<pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>TT-Engineering getroffen door ransomware aanval van de criminele organisatie Black Basta</title>
			<link>https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb</link>
			<description>TT-Engineering | Industrie | 07-11-2023 | De criminele organisatie Black Basta heeft op het darkweb aangekondigd dat zij TT-Engineering heeft getroffen met een ransomware-aanval en losgeld heeft geëist. (Bron: ccinfo.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb?datalekt=e3f860703cbe285e7a277524ca108c43</guid>
			<category>Industrie </category>
			<pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Triflex getroffen door ransomware aanval van de criminele organisatie Black Basta</title>
			<link>https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb</link>
			<description>Triflex | Bouwnijverheid | 07-11-2023 | De criminele organisatie Black Basta heeft op het darkweb aangekondigd dat zij Triflex heeft getroffen met een ransomware-aanval en losgeld heeft geëist. (Bron: ccinfo.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb?datalekt=58b6fd0d6bbe49967a614db673086b1d</guid>
			<category>Bouwnijverheid </category>
			<pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Datalek bij HackShield Webshop na ongeautoriseerde toegang</title>
			<link>https://nl.joinhackshield.com/nl/competitie/datalekwebshop</link>
			<description>Hackshield Future Cyber Heroes | Informatie en communicatie | 07-11-2023 | HackShield&amp;#039;s webshop ervoer een datalek nadat externe assistentie voor software-installatie onbedoeld leidde tot ongeautoriseerde toegang. De externe medewerker, tijdelijk met beheerdersrechten, werd gehackt, waardoor inloggegevens van de webshop gecompromitteerd raakten. De webshop werd offline gehaald en hersteld naar een veilige staat, waarbij onnodige accounts verwijderd en wachtwoorden gewijzigd werden. Er is geen bewijs van data-exfiltratie, maar phishingrisico&amp;#039;s voor betrokkenen blijven bestaan. De focus lag voorheen op de HackShield-game, wat een inschattingsfout bleek. Maatregelen zoals tweestapsverificatie en dataminimalisatie zijn geïmplementeerd om herhaling te voorkomen. (Bron: joinhackshield.com)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://nl.joinhackshield.com/nl/competitie/datalekwebshop?datalekt=a0f1ab98aa27a1e625cf4d4eaf6bb1a0</guid>
			<category>Informatie en communicatie </category>
			<pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>DDoS-aanvallen door pro-Russische groep treffen OV-chipkaart website</title>
			<link>https://www.nu.nl/tech/6288271/website-ov-chipkaart-minder-bereikbaar-door-aanval-russische-hackers.html</link>
			<description>Translink | Vervoer en opslag | 04-11-2023 | De OV-chipkaart website ondervond verminderde bereikbaarheid door meerdere DDoS-aanvallen, uitgevoerd door de pro-Russische hackersgroep NoName05716. Deze aanvallen, een reactie op Nederlandse steun aan Oekraïne, overlaadden de systemen met verkeer om ze te overbelasten. Translink, het bedrijf achter de OV-chipkaart, heeft strenge maatregelen getroffen om de aanvallen het hoofd te bieden, wat soms resulteerde in verminderde toegankelijkheid van de website. Desondanks bleef het in- en uitchecken met de OV-chipkaart mogelijk voor reizigers. (Bron: nu.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.nu.nl/tech/6288271/website-ov-chipkaart-minder-bereikbaar-door-aanval-russische-hackers.html?datalekt=77e26278e6f20f0ff6af57f90280ec31</guid>
			<category>Vervoer en opslag </category>
			<pubDate>Mon, 06 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Instagram-account van Westlandse burgemeester gecompromitteerd voor Bitcoin-berichten</title>
			<link>https://www.omroepwest.nl/nieuws/4774722/instagram-account-van-burgemeester-gehackt</link>
			<description>Gemeente Westland | Overheid: Gemeenten | 05-11-2023 | Het Instagram-account van Bouke Arends, de burgemeester van Westland, is gecompromitteerd door een onbekende hacker die berichten over bitcoins verspreidt. De gemeente heeft de inbreuk bevestigd en is bezig het account te herstellen, wat enkele dagen in beslag kan nemen. Totdat het account hersteld is, kan de burgemeester het niet gebruiken. De wijze waarop de hacker toegang heeft verkregen tot het account is nog niet duidelijk. Er is geen informatie vrijgegeven over eventuele financiële schade of het aantal getroffen volgers. De politie raadt aan om bij een hack op sociale media altijd aangifte te doen en voor elk account verschillende wachtwoorden te gebruiken. (Bron: omroepwest.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.omroepwest.nl/nieuws/4774722/instagram-account-van-burgemeester-gehackt?datalekt=429eb7d948032f332fbb689ebc9f000f</guid>
			<category>Overheid: Gemeenten </category>
			<pubDate>Mon, 06 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Global Value Web getroffen door ransomware aanval van de criminele organisatie LockBit</title>
			<link>https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb</link>
			<description>Global Value Web | Advisering, onderzoek en overige specialistische zakelijke dienstverlening | 05-11-2023 | De criminele organisatie LockBit heeft op het darkweb aangekondigd dat zij Global Value Web heeft getroffen met een ransomware-aanval en losgeld heeft geëist. (Bron: ccinfo.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb?datalekt=15e7f36df9f06579e754021861c66942</guid>
			<category>Advisering, onderzoek en overige specialistische zakelijke dienstverlening </category>
			<pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>HAL Allergy Group getroffen door ransomware aanval van de criminele organisatie BlackCat (ALPHV)</title>
			<link>https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb</link>
			<description>HAL Allergy Group | Industrie | 02-11-2023 | De criminele organisatie BlackCat (ALPHV) heeft op het darkweb aangekondigd dat zij HAL Allergy Group heeft getroffen met een ransomware-aanval en losgeld heeft geëist. (Bron: ccinfo.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb?datalekt=4d31df947bb5d14010bbba63198cf5d3</guid>
			<category>Industrie </category>
			<pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Tanatex Chemicals getroffen door ransomware aanval van de criminele organisatie Metaencryptor</title>
			<link>https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb</link>
			<description>Tanatex Chemicals | Industrie | 01-11-2023 | De criminele organisatie Metaencryptor heeft op het darkweb aangekondigd dat zij Tanatex Chemicals heeft getroffen met een ransomware-aanval en losgeld heeft geëist. (Bron: ccinfo.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb?datalekt=75af6eb8e3fe4c2c789e68373c5da3e9</guid>
			<category>Industrie </category>
			<pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Rechter verbiedt Criteo ongevraagd trackingcookies te plaatsen</title>
			<link>https://www.security.nl/posting/815377/Criteo+mag+van+rechter+niet+zonder+toestemming+trackingcookies+plaatsen</link>
			<description>Criteo | Informatie en communicatie | 23-10-2023 | De rechtbank in Amsterdam heeft besloten dat het advertentiebedrijf Criteo geen trackingcookies mag plaatsen zonder de expliciete toestemming van de gebruiker, aangezien dit in strijd is met de AVG. Criteo gebruikte deze cookies om het surfgedrag van gebruikers te analyseren voor commerciële doeleinden, zoals het tonen van gerichte advertenties. Eerder kreeg Criteo al een boete van veertig miljoen euro van de Franse privacytoezichthouder CNIL voor vergelijkbare praktijken. Als Criteo doorgaat met het plaatsen van cookies zonder toestemming, wordt een dwangsom opgelegd van 250 euro per dag, tot een maximum van 25.000 euro. (Bron: security.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.security.nl/posting/815377/Criteo+mag+van+rechter+niet+zonder+toestemming+trackingcookies+plaatsen?datalekt=1fb510e9ab16a17e47decc3f33bf8687</guid>
			<category>Informatie en communicatie </category>
			<pubDate>Fri, 27 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Ex-ASML medewerker verduistert bedrijfsgeheimen en treedt in dienst bij Huawei</title>
			<link>https://tweakers.net/nieuws/214860/nrc-ex-asml-medewerker-die-bedrijfsgeheimen-stal-ging-bij-huawei-werken.html</link>
			<description>ASML | Industrie | 23-10-2023 | Een voormalige medewerker van ASML, die bedrijfsgeheimen had gestolen, is later bij Huawei in dienst getreden. ASML had al erkend dat de Chinese ex-medewerker geheimen had ontvreemd, maar had niets vermeld over zijn betrokkenheid bij Huawei na het incident. De exacte details over hoe de bedrijfsgeheimen werden gestolen, zijn niet vermeld, en ook de specifieke (financiële) schade die ASML heeft geleden, is niet bekendgemaakt in het beschikbare deel van het artikel. (Bron: tweakers.net)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/214860/nrc-ex-asml-medewerker-die-bedrijfsgeheimen-stal-ging-bij-huawei-werken.html?datalekt=b3dee1b12a68a1e96c97e91e9ae10078</guid>
			<category>Industrie </category>
			<pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Extern bureau veroorzaakt herhaald datalek bij gemeente Den Haag</title>
			<link>https://www.agconnect.nl/maatschappij/privacy/haagse-herhaling-van-2021-privacyfout-ligt-aan-extern-bureau</link>
			<description>Gemeente Den Haag | Overheid: Gemeenten | 10-10-2023 | Een herhaald datalek bij de gemeente Den Haag wordt toegeschreven aan een extern communicatiebureau dat verantwoordelijk was voor de website van de hackwedstrijd &amp;quot;Hâck The Hague 2023&amp;quot;. Het bureau voldeed niet aan de vereiste privacywetgeving, wat resulteerde in de ongeoorloofde doorgifte van persoonsgegevens aan derden zonder expliciete toestemming. Dit incident is vergelijkbaar met een privacyfout die in 2021 werd ontdekt. De gemeente heeft beloofd strenger toe te zien op de naleving van privacywetten in toekomstige edities van het evenement (Bron: agconnect.nl).</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.agconnect.nl/maatschappij/privacy/haagse-herhaling-van-2021-privacyfout-ligt-aan-extern-bureau?datalekt=7072f78c78c3322e9f7b55719510d89e</guid>
			<category>Overheid: Gemeenten </category>
			<pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>De Groot Installatiegroep getroffen door ransomware aanval van de criminele organisatie LockBit</title>
			<link>https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb</link>
			<description>De Groot Installatiegroep | Bouwnijverheid | 20-10-2023 | De criminele organisatie LockBit heeft op het darkweb aangekondigd dat zij De Groot Installatiegroep heeft getroffen met een ransomware-aanval en losgeld heeft geëist. (Bron: ccinfo.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb?datalekt=aec3ee13d80333ff749eb3d987c2a143</guid>
			<category>Bouwnijverheid </category>
			<pubDate>Fri, 20 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>KBS Accountants getroffen door ransomware aanval van de criminele organisatie NoEscape</title>
			<link>https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb</link>
			<description>KBS Accountants | Advisering, onderzoek en overige specialistische zakelijke dienstverlening | 18-10-2023 | De criminele organisatie NoEscape heeft op het darkweb aangekondigd dat zij KBS Accountants heeft getroffen met een ransomware-aanval en losgeld heeft geëist. (Bron: ccinfo.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb?datalekt=f8b7732e46e446a3698b5cc9a212d0f7</guid>
			<category>Advisering, onderzoek en overige specialistische zakelijke dienstverlening </category>
			<pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Systeemfout bij ING geeft onbevoegden toegang tot bankrekeningen</title>
			<link>https://fd.nl/bedrijfsleven/1492844/systeemfout-zette-deur-naar-bankrekening-ing-op-smartphone-wagenwijd-open</link>
			<description>ING | Financiële instellingen | 13-10-2023 | Een ernstige systeemfout bij ING stelde een klant in staat om via gezichtsherkenning op zijn iPhone toegang te krijgen tot de rekening van een andere klant [Update: ING heeft d.d. 17-10-2023 bevestigd dat het om totaal 5 klanten gaat]. De klant kon alle financiële gegevens zien en zelfs wijzigingen aanbrengen in de rekening. ING heeft het incident bevestigd en toegeschreven aan een &amp;#039;fout in het systeem&amp;#039;, die inmiddels is gecorrigeerd. Het is onduidelijk of het incident als een &amp;#039;datalek&amp;#039; is gemeld bij de Autoriteit Persoonsgegevens en of er andere soortgelijke incidenten zijn geweest. (Bron: fd.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://fd.nl/bedrijfsleven/1492844/systeemfout-zette-deur-naar-bankrekening-ing-op-smartphone-wagenwijd-open?datalekt=f7b3cba21cb94e07daef751a9c9d02e3</guid>
			<category>Financiële instellingen </category>
			<pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Datalek bij BNP Paribas raakt ook Ahold Delhaize</title>
			<link>https://fd.nl/bedrijfsleven/1492402/groot-datalek-bij-nederlandse-vastgoedtak-bnp-paribas</link>
			<description>Ahold Delhaize | Groot- en detailhandel | 12-10-2023 | Ahold Delhaize is een van de getroffen bedrijven door een groot datalek bij de Nederlandse vastgoedtak van BNP Paribas. Vertrouwelijke gegevens van het bedrijf zijn, samen met die van vele anderen, in handen gekomen van een zelfbenoemde klokkenluider. Het FD, dat toegang kreeg tot de gelekte data, heeft onthullingen gedaan over de omvang en inhoud van het lek. BNP Paribas heeft in reactie hierop zijn klanten geïnformeerd en de Autoriteit Persoonsgegevens op de hoogte gesteld. (Bron: fd.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://fd.nl/bedrijfsleven/1492402/groot-datalek-bij-nederlandse-vastgoedtak-bnp-paribas?datalekt=997e46d3ae1fc4b5a42b959321f0019f</guid>
			<category>Groot- en detailhandel </category>
			<pubDate>Fri, 13 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Omvangrijk datalek treft BNP Paribas&amp;#039; vastgoedafdeling in Nederland</title>
			<link>https://fd.nl/bedrijfsleven/1492402/groot-datalek-bij-nederlandse-vastgoedtak-bnp-paribas</link>
			<description>BNP Paribas Real Estate | Financiële instellingen | 12-10-2023 | BNP Paribas&amp;#039; Nederlandse vastgoedtak heeft te maken gehad met een groot datalek, waarbij gigabytes aan gevoelige persoonsdata en bedrijfsgeheimen zijn gelekt. Deze informatie, afkomstig van zowel de bank zelf als van honderden bedrijven, kwam in handen van een zelfbenoemde klokkenluider. Het FD kreeg toegang tot deze data en onthulde eerder vastgoedinvesteringen door directeuren van BNP Paribas Real Estate Netherlands. Het lek bevatte ook gevoelige gegevens van grote bedrijven zoals Ahold Delhaize en Lone Star. BNP Paribas heeft een onderzoek ingesteld en melding gedaan bij de Autoriteit Persoonsgegevens. (Bron: fd.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://fd.nl/bedrijfsleven/1492402/groot-datalek-bij-nederlandse-vastgoedtak-bnp-paribas?datalekt=5db3d77da7d9a2358f0da6864c865b70</guid>
			<category>Financiële instellingen </category>
			<pubDate>Fri, 13 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ETZ Ziekenhuisapotheek Deleij in Tilburg doelwit van phishingaanval</title>
			<link>https://www.skipr.nl/nieuws/ziekenhuisapotheek-etz-misbruikt-voor-phishing/</link>
			<description>Apotheek ETZ | Gezondheids- en welzijnszorg | 10-10-2023 | Het ETZ ziekenhuis in Tilburg heeft gewaarschuwd voor een phishing e-mail die zich voordoet als een bericht van de ziekenhuisapotheek. De e-mail, verstuurd op 9 oktober rond 15.23 uur, had als onderwerp “Factuur VRKF23105915” en leek afkomstig van “Apotheek DeLEIJ”. Het ziekenhuis heeft bevestigd dat deze e-mail vals is en heeft ontvangers geadviseerd deze direct te verwijderen. De e-mail is verdacht omdat de naam van de apotheek enige tijd geleden is gewijzigd en omdat de apotheek geen digitale facturen per e-mail verstuurt. Het ETZ heeft de phishing e-mail gemeld als datalek bij de Autoriteit Persoonsgegevens en er wordt verder onderzoek gedaan naar het incident. (Bron: skipr.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.skipr.nl/nieuws/ziekenhuisapotheek-etz-misbruikt-voor-phishing/?datalekt=1f10c8e30ec6c272c1db2e5f46537089</guid>
			<category>Gezondheids- en welzijnszorg </category>
			<pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Kentie Systeemtechniek getroffen door ransomware aanval van de criminele organisatie NoEscape</title>
			<link>https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb</link>
			<description>Kentie Systeemtechniek | Industrie | 08-10-2023 | De criminele organisatie NoEscape heeft op het darkweb aangekondigd dat zij Kentie Systeemtechniek heeft getroffen met een ransomware-aanval en losgeld heeft geëist. (Bron: ccinfo.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb?datalekt=365361ad77217833c967521a2634f8bc</guid>
			<category>Industrie </category>
			<pubDate>Sun, 08 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>TU/e voldoet onvoldoende aan de aan privacywetgeving</title>
			<link>https://studio040.nl/nieuws/artikel/tue-krijgt-dikke-onvoldoende-voor-omgang-met-privacy</link>
			<description>Technische Universiteit Eindhoven (TU/e) | Onderwijs | 27-09-2023 | De Technische Universiteit Eindhoven (TU/e) heeft een score van 1,3 uit 5 gekregen voor haar omgang met privacyregels, volgens een rapport van de Functionaris Gegevensbescherming. Het rapport wijst op een gebrek aan volwassenheid in de omgang met data en een laag privacybewustzijn, vooral binnen de wetenschappelijke afdelingen. Er wordt ook gerefereerd aan een significant datalek van campuskaarten. De universiteit streeft ernaar om tegen eind 2025 verbeteringen aan te brengen en ten minste drie van de vijf punten te behalen. (Bron: studio040.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://studio040.nl/nieuws/artikel/tue-krijgt-dikke-onvoldoende-voor-omgang-met-privacy?datalekt=f536508cac48779fe347fafcaca5038f</guid>
			<category>Onderwijs </category>
			<pubDate>Fri, 29 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Belastingdienst overschrijdt termijnen voor AVG-inzageverzoeken</title>
			<link>https://www.accountancyvanmorgen.nl/2023/09/27/avg-inzageverzoeken-belastingdienst-meestal-niet-op-tijd-afgehandeld/</link>
			<description>Belastingdienst | Overheid: Organisatieonderdeel | 27-09-2023 | De Belastingdienst slaagt er vaak niet in om tijdig te beslissen op AVG-inzageverzoeken van belastingplichtigen, waarbij in 80% van de gevallen de wettelijke termijn wordt overschreden. Dit betreft zowel oude als nieuwe verzoeken. Belastingplichtigen hebben recht op inzage in hun persoonsgegevens die door de fiscus worden gebruikt, en de Belastingdienst moet binnen één maand op deze verzoeken reageren, met een mogelijke verlenging van twee maanden. Verbeteracties zijn ingezet om sneller op inzageverzoeken te reageren. (Bron: accountancyvanmorgen.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.accountancyvanmorgen.nl/2023/09/27/avg-inzageverzoeken-belastingdienst-meestal-niet-op-tijd-afgehandeld/?datalekt=e1518facb01a10864651f812052b2a00</guid>
			<category>Overheid: Organisatieonderdeel </category>
			<pubDate>Thu, 28 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Inloggegevens van hotels op Booking.com gestolen door hackers; vakantiegangers getroffen</title>
			<link>https://www.bnr.nl/nieuws/technologie/10526380/hackers-stelen-inloggegevens-hotels-booking-com-vakantiegangers-de-dupe</link>
			<description>Booking.com | Advisering, onderzoek en overige specialistische zakelijke dienstverlening | 26-09-2023 | Hackers hebben inloggegevens van een onbekend aantal hotels op Booking.com buitgemaakt en verstuurden phishing-mails uit naam van deze hotels om gasten te bestelen. De aanvallers verleidden hotels om malware te downloaden, waarmee ze toegang kregen tot Booking-accounts van hotels en stuurden valse berichten naar toekomstige gasten over problemen met hun creditcard. Booking.com bevestigt het incident en heeft maatregelen genomen om getroffen partners en klanten te ondersteunen. Het exacte aantal getroffen hotels en gasten is onbekend, maar Booking.com benadrukt dat hun eigen systemen veilig zijn gebleven. (Bron: bnr.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.bnr.nl/nieuws/technologie/10526380/hackers-stelen-inloggegevens-hotels-booking-com-vakantiegangers-de-dupe?datalekt=fc051bde5618199c8d5be70b88908827</guid>
			<category>Advisering, onderzoek en overige specialistische zakelijke dienstverlening </category>
			<pubDate>Thu, 28 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Van Eck Transport getroffen door ransomware aanval van de criminele organisatie PLAY</title>
			<link>https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb</link>
			<description>Van Eck Transport | Vervoer en opslag | 28-09-2023 | De criminele organisatie PLAY heeft op het darkweb aangekondigd dat zij Van Eck Transport heeft getroffen met een ransomware-aanval en losgeld heeft geëist. (Bron: ccinfo.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb?datalekt=c50299e78f4c04a439c81f0d7715bb88</guid>
			<category>Vervoer en opslag </category>
			<pubDate>Thu, 28 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Datalek bij Arriva door lek in contactformulier</title>
			<link>https://www.vpngids.nl/nieuws/arriva-meldt-datalek-via-contactformulier/</link>
			<description>Arriva | Vervoer en opslag | 27-09-2023 | Arriva heeft een datalek gemeld veroorzaakt door een lek in hun digitale contactformulier, waardoor een ethische hacker toegang kreeg tot persoonsgegevens van 195.000 klanten, waaronder namen, telefoonnummers, geboortedata en e-mailadressen. De getroffenen en de Autoriteit Persoonsgegevens zijn geïnformeerd. Het is onduidelijk wat de hacker met de gegevens heeft gedaan. Het contactformulier is offline gehaald en er zijn maatregelen genomen om herhaling te voorkomen. Gedupeerden kunnen Arriva aansprakelijk stellen voor het datalek. (Bron: vpngids.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.vpngids.nl/nieuws/arriva-meldt-datalek-via-contactformulier/?datalekt=ade12e7ea9a03ea4cde66626e333ac05</guid>
			<category>Vervoer en opslag </category>
			<pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ZZColdstores getroffen door ransomware aanval van de criminele organisatie BlackCat (ALPHV)</title>
			<link>https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb</link>
			<description>ZZColdstores | Vervoer en opslag | 25-09-2023 | De criminele organisatie BlackCat (ALPHV) heeft op het darkweb aangekondigd dat zij ZZColdstores heeft getroffen met een ransomware-aanval en losgeld heeft geëist. (Bron: ccinfo.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb?datalekt=ec1c50617cf024aa39833998db07c5d5</guid>
			<category>Vervoer en opslag </category>
			<pubDate>Mon, 25 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Eindhoven vervangt sportpassen na ontdekking kwetsbare QR-code</title>
			<link>https://www.security.nl/posting/811439/Gemeente+Eindhoven+vervangt+sportpas+wegens+kwetsbare+QR-code</link>
			<description>Gemeente Eindhoven | Overheid: Gemeenten | 23-09-2023 | De gemeente Eindhoven gaat sportpassen met een kwetsbare QR-code vervangen door passen met een chip, na een ontdekking van een ethische hacker. Deze QR-code gaf toegang tot lokale zwembaden en bleek minder veilig dan gedacht, waardoor onbevoegden toegang konden krijgen tot de zwembaden met het tegoed van een andere gebruiker. Er zijn maatregelen genomen zoals het sluiten van digitale toegangspoortjes en het melden van een datalek bij de Autoriteit Persoonsgegevens. Er zijn geen meldingen van misbruik door gebruikers. Alle betrokken klanten worden geïnformeerd over het omwisselen van hun pas. (Bron: security.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.security.nl/posting/811439/Gemeente+Eindhoven+vervangt+sportpas+wegens+kwetsbare+QR-code?datalekt=4f8d46ca1eb74a86ca8990ef7829250b</guid>
			<category>Overheid: Gemeenten </category>
			<pubDate>Sun, 24 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Toename van CEO-fraude meldingen bij VNG</title>
			<link>https://www.vpngids.nl/nieuws/vng-krijgt-tientallen-meldingen-van-ceo-fraude/</link>
			<description>Onbekende gemeenten | Overheid: Gemeenten | 22-09-2023 | De Vereniging van Nederlandse Gemeenten (VNG) heeft recentelijk opvallend veel meldingen ontvangen van CEO-fraude. In de afgelopen twaalf maanden zijn er ongeveer zestig meldingen gedaan. Bij CEO-fraude doet iemand zich voor als een hooggeplaatste medewerker en overtuigt het slachtoffer om een onbetaalde factuur te voldoen. Verschillende gemeenten, waaronder Meierijstad en Alkmaar, zijn slachtoffer geworden, met schades variërend van tienduizenden tot meer dan tweehonderdduizend euro. De exacte totaalschade is onbekend. De fraude is voornamelijk een gevolg van menselijk handelen en het niet volgen van bestaande procedures. (Bron: vpngids.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.vpngids.nl/nieuws/vng-krijgt-tientallen-meldingen-van-ceo-fraude/?datalekt=32b16be1ea60fe9700de4a8ca5b977b8</guid>
			<category>Overheid: Gemeenten </category>
			<pubDate>Sun, 24 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>RUD Zeeland kwetsbaar door zwakke wachtwoorden</title>
			<link>https://nos.nl/artikel/2491429-ethische-inbraak-toont-zeeuws-provinciehuis-niet-goed-beveiligd</link>
			<description>RUD Zeeland | Overheid: Gemeenschappelijke regelingen | 22-09-2023 | RUD Zeeland, de milieudienst van de provincie, bleek eveneens kwetsbaar te zijn, met name door het gebruik van zwakke wachtwoorden, waardoor een ethische hacker gemakkelijk kon inbreken. Dit incident benadrukt de noodzaak van verbeterde beveiligingsprotocollen om gevoelige informatie en systemen effectief te beschermen. (Bron: nos.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://nos.nl/artikel/2491429-ethische-inbraak-toont-zeeuws-provinciehuis-niet-goed-beveiligd?datalekt=5a8e80898f91aa4ed0df69cee8588b2f</guid>
			<category>Overheid: Gemeenschappelijke regelingen </category>
			<pubDate>Sun, 24 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Ethische inbraak onthult beveiligingsproblemen bij Provincie Zeeland</title>
			<link>https://nos.nl/artikel/2491429-ethische-inbraak-toont-zeeuws-provinciehuis-niet-goed-beveiligd</link>
			<description>Provincie Zeeland | Overheid: Provincies | 22-09-2023 | Het provinciehuis van Provincie Zeeland in Middelburg is onvoldoende beveiligd, zo blijkt uit een onderzoek van de Rekenkamer Zeeland. Een &amp;#039;mystery guest&amp;#039; kon zonder problemen binnenkomen en had urenlang toegang tot verschillende ruimten en een computer, waar hij ongestoord kon proberen het interne systeem te hacken. Ondanks pogingen om de cyberveiligheid te verbeteren, is de fysieke beveiliging nog steeds inadequaat. (Bron: nos.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://nos.nl/artikel/2491429-ethische-inbraak-toont-zeeuws-provinciehuis-niet-goed-beveiligd?datalekt=4b612e5e21fde1bee85cc08d10753694</guid>
			<category>Overheid: Provincies </category>
			<pubDate>Sun, 24 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Mogelijke datalek bij Yango onderzocht door Nederlandse Autoriteit Persoonsgegevens</title>
			<link>https://www.bnr.nl/nieuws/technologie/10525954/nederlands-onderzoek-naar-bedrijf-dat-mogelijk-gegevens-deelt-met-russische-geheime-dienst</link>
			<description>Ridetech International (Yango) | Informatie en communicatie | 21-09-2023 | De Nederlandse Autoriteit Persoonsgegevens (AP) onderzoekt of Yango, een dochterbedrijf van Yandex, onrechtmatig gegevens deelt met de Russische veiligheidsdienst FSB. Yango, een in Amsterdam gevestigde taxi-app, is actief in meer dan 30 landen en heeft mogelijk gebruikersdata gedeeld, wat zorgen over spionage heeft gewekt. De app is in enkele landen al verboden. Yango beweert te voldoen aan de Europese privacywetgeving en werkt aan aanvullende maatregelen om aan de eisen van de AP te voldoen. (Bron: bnr.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.bnr.nl/nieuws/technologie/10525954/nederlands-onderzoek-naar-bedrijf-dat-mogelijk-gegevens-deelt-met-russische-geheime-dienst?datalekt=899a9208795f38fc029b957afc26f44f</guid>
			<category>Informatie en communicatie </category>
			<pubDate>Sat, 23 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Onderzoek naar Ministerie van Sociale Zaken wegens privacyschendingen moslimgemeenschap</title>
			<link>https://www.nrc.nl/nieuws/2023/09/20/autoriteit-persoonsgegevens-stelt-onderzoek-in-naar-ministerie-van-sociale-zaken-vanwege-privacyschendingen-moslimgemeenschap-a4174954</link>
			<description>Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid (SZW) | Overheid: Ministeries | 20-09-2023 | De Autoriteit Persoonsgegevens (AP) onderzoekt het Ministerie van Sociale Zaken wegens onrechtmatige en geheime onderzoeken naar Nederlandse moslims, voornamelijk salafisten. Het ministerie wordt bekritiseerd voor het niet actief informeren van de getroffen burgers over schendingen van hun grondrechten. Ondanks aandringen van de AP, is het ministerie niet van plan om de getroffen burgers te informeren. Deze praktijken worden omschreven als een &amp;quot;zorgelijke ontwikkeling&amp;quot;, en er zijn zorgen over mogelijke schadeclaims van de getroffen burgers. (Bron: nrc.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.nrc.nl/nieuws/2023/09/20/autoriteit-persoonsgegevens-stelt-onderzoek-in-naar-ministerie-van-sociale-zaken-vanwege-privacyschendingen-moslimgemeenschap-a4174954?datalekt=4e25b60a3c2b1d96e024f66dd7394a1f</guid>
			<category>Overheid: Ministeries </category>
			<pubDate>Sat, 23 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Verplichte melding van cameratoezicht door politie na klacht uit Spijkenisse</title>
			<link>https://www.ad.nl/nissewaard/autoriteit-persoonsgegevens-na-klacht-uit-spijkenisse-politie-moet-toezicht-met-camera-melden~ab7befef/</link>
			<description>Politie Rotterdam | Overheid: Politie en brandweer | 19-09-2023 | Na een klacht uit Spijkenisse heeft de Autoriteit Persoonsgegevens de politie geïnformeerd dat er voortaan via een bordje aangekondigd moet worden dat er cameratoezicht plaatsvindt in een gebied. De klacht kwam van Alfred Blokhuizen uit Spijkenisse, die zich beklaagde over het feit dat hij in winkelcentrum Maaswijk in zijn woonplaats werd bespied zonder duidelijke aankondiging van cameratoezicht. (Bron: ad.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.ad.nl/nissewaard/autoriteit-persoonsgegevens-na-klacht-uit-spijkenisse-politie-moet-toezicht-met-camera-melden~ab7befef/?datalekt=53b195d6ecf9bbb502c925f62da091a9</guid>
			<category>Overheid: Politie en brandweer </category>
			<pubDate>Thu, 21 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Cyberaanval op Internationaal Strafhof: mogelijke diefstal gevoelige documenten</title>
			<link>https://nos.nl/artikel/2491054-computersystemen-van-internationaal-strafhof-aangevallen</link>
			<description>Internationaal Strafhof | Overheid: Zelfstandige bestuursorganen | 19-09-2023 | Het Internationaal Strafhof in Den Haag is recentelijk getroffen door een cyberaanval. De exacte omvang en het type aanval zijn door het Strafhof niet bekendgemaakt. Er zijn aanwijzingen dat een groot aantal gevoelige documenten mogelijk is buitgemaakt, maar dit is niet bevestigd door het Strafhof. Er loopt momenteel een onderzoek naar de aanval in samenwerking met de Nederlandse autoriteiten. Er wordt ook onderzocht of een buitenlandse overheid betrokken is bij de aanval. De informatie die het Strafhof bezit, is van groot belang, vooral voor verdachten die willen weten of er onderzoek naar hen wordt gedaan. (Bron: nos.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://nos.nl/artikel/2491054-computersystemen-van-internationaal-strafhof-aangevallen?datalekt=c36d8431d964584ab04dc4f0ecb6dfee</guid>
			<category>Overheid: Zelfstandige bestuursorganen </category>
			<pubDate>Wed, 20 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Cyberaanval op HZPC: Miljoen euro buitgemaakt</title>
			<link>https://www.akkerwijzer.nl/artikel/828624-cybercriminelen-hacken-hpzc-zeker-miljoen-euro-gestolen/</link>
			<description>HZPC | Groot- en detailhandel | 18-09-2023 | HZPC werd onlangs het slachtoffer van cybercriminaliteit, waarbij een aanzienlijk bedrag naar een criminele bankrekening werd overgemaakt. Het geschatte verlies bedraagt minimaal een miljoen euro. Hoewel er geen exacte uitspraken zijn gedaan over het exacte bedrag, wordt er samengewerkt met banken en de politie om de schade te beperken. Er is ook een extern forensisch onderzoek gestart. De directeur benadrukte dat de diefstal geen gevolgen heeft voor de aangesloten aardappeltelers, maar de certificaathouders kunnen hier mogelijk wel de gevolgen van ondervinden. (Bron: akkerwijzer.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.akkerwijzer.nl/artikel/828624-cybercriminelen-hacken-hpzc-zeker-miljoen-euro-gestolen/?datalekt=58070bbfd80aa56d73bea630d7a0781d</guid>
			<category>Groot- en detailhandel </category>
			<pubDate>Tue, 19 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Stichting H3O schendt AVG door onduidelijke verwerking van leerlinggegevens</title>
			<link>https://www.dirkzwager.nl/kennis/artikelen/school-moet-kunnen-verantwoorden-waarom-gegevens-leerling-in-dossier-zijn-opgenomen/</link>
			<description>Stichting H3O  | Onderwijs | 15-09-2023 | Een geschil tussen ouders en Stichting H3O ging over de zorg voor hun dyslectische zoon. De rechtbank wees de hoofdklacht van de ouders af, maar een AVG-aspect kwam naar voren. De ouders verweten Stichting H3O dat deze privé-informatie over hun situatie in het leerlingendossier had opgenomen zonder duidelijke reden. De school kon niet onderbouwen waarom deze gegevens in het dossier waren opgenomen, wat leidde tot een oordeel van onrechtmatige gegevensverwerking. Hoewel er geen schadevergoeding werd toegekend, kan de Autoriteit Persoonsgegevens potentieel hoge boetes opleggen voor dergelijke overtredingen. (Bron: dirkzwager.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.dirkzwager.nl/kennis/artikelen/school-moet-kunnen-verantwoorden-waarom-gegevens-leerling-in-dossier-zijn-opgenomen/?datalekt=3cd3668e91cd0c38731b5570d03b4008</guid>
			<category>Onderwijs </category>
			<pubDate>Sun, 17 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Weert schendt privacy burgers met bijlage brief over vestigen voorkeursrecht</title>
			<link>https://www.limburger.nl/cnt/dmf20230914_94573381</link>
			<description>Gemeente Weert | Overheid: Gemeenten | 14-09-2023 | Weert schendt privacy burgers met bijlage brief over vestigen voorkeursrecht. (Bron: limburger.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.limburger.nl/cnt/dmf20230914_94573381?datalekt=a8c0faa481331f593a640918cdd812aa</guid>
			<category>Overheid: Gemeenten </category>
			<pubDate>Sun, 17 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Gemeente Alkmaar slachtoffer van internetfraude door valse factuur</title>
			<link>https://www.nhnieuws.nl/nieuws/324685/oeps-gemeente-alkmaar-maakt-per-ongeluk-236000-euro-over-aan-nepdirecteur</link>
			<description>Gemeente Alkmaar | Overheid: Gemeenten | 14-09-2023 | De gemeente Alkmaar is slachtoffer geworden van internetfraude nadat medewerkers een valse spoedfactuur betaalden die zogenaamd afkomstig was van de directeur van een organisatie. De factuur bedroeg 236.243 euro [Update: De gemeente heeft d.d. 18-12-2023 bevestigd dat 75.287 euro terugbetaald is]. Na de fraude heeft de gemeente een intern onderzoek ingesteld en geconcludeerd dat medewerkers onder druk te snel tot betaling zijn overgegaan. De Wethouder van Financiën benadrukt dat digitale criminaliteit een groeiend probleem is en dat de gemeente actief campagne voert om bewustzijn te vergroten. In december 2020 werd de gemeente ook getroffen door een phishing-aanval waarbij gegevens van Alkmaarders werden gelekt. (Bron: nhnieuws.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.nhnieuws.nl/nieuws/324685/oeps-gemeente-alkmaar-maakt-per-ongeluk-236000-euro-over-aan-nepdirecteur?datalekt=d68d5c7a203f988901ff1354137c7640</guid>
			<category>Overheid: Gemeenten </category>
			<pubDate>Fri, 15 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Belastingdienst verzamelde onrechtmatig persoonlijke gegevens van burgers</title>
			<link>https://www.security.nl/posting/810213/NRC%3A+Belastingdienst+verzamelde+op+grote+schaal+persoonlijke+informatie+burgers</link>
			<description>Belastingdienst | Overheid: Organisatieonderdeel | 14-09-2023 | De Belastingdienst heeft op grote schaal persoonlijke informatie van burgers verzameld, waaronder gegevens die zij online deelden. Deze verzamelde informatie werd opgeslagen in een database genaamd Risico Analyse Model (RAM). Deze database werd gebruikt voor &amp;#039;profiling&amp;#039; en het identificeren van mogelijke afwijkende gedragspatronen. De gegevens waren afkomstig uit diverse bronnen, zowel van binnen als buiten de overheid. Er zijn zorgen geuit over de wettelijke basis voor het scrapen van deze gegevens. In januari 2021 werd ontdekt dat sommige RAM-data nog toegankelijk was, ondanks dat het systeem in mei 2018 was uitgeschakeld. (Bron: security.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.security.nl/posting/810213/NRC%3A+Belastingdienst+verzamelde+op+grote+schaal+persoonlijke+informatie+burgers?datalekt=a2ebd991b0e9bb0ce7995958e2dceca2</guid>
			<category>Overheid: Organisatieonderdeel </category>
			<pubDate>Fri, 15 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Kwetsbaarheden in stemmentelsoftware OSV2020 ontdekt en verholpen na tip van ethische hacker</title>
			<link>https://www.volkskrant.nl/nieuws-achtergrond/lek-in-stemmentelsoftware-verkiezingen-gedicht-na-tip-van-hacker~be70023c/</link>
			<description>Kiesraad | Overheid: Zelfstandige bestuursorganen | 12-09-2023 | De Kiesraad heeft kwetsbaarheden in de Ondersteunende Software Verkiezingen (OSV2020) hersteld na een tip van een ethische hacker van Zerocopter. Boone ontdekte dat hij binnen &amp;#039;minder dan een uur&amp;#039; toegang kon krijgen tot het programma en meldde dit bij de Kiesraad. De kwetsbaarheden maakten het mogelijk om de verkiezingsuitslag te manipuleren door een aangepaste versie van de software te verspreiden. De Kiesraad heeft de problemen verholpen voordat politieke partijen de software konden gebruiken voor de aankomende Tweede Kamerverkiezingen. Er zijn geen onregelmatigheden gevonden in de uitslagen. (Bron: volkskrant.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.volkskrant.nl/nieuws-achtergrond/lek-in-stemmentelsoftware-verkiezingen-gedicht-na-tip-van-hacker~be70023c/?datalekt=ab1fc79013afe2cac289a544e41c77f8</guid>
			<category>Overheid: Zelfstandige bestuursorganen </category>
			<pubDate>Fri, 15 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Ransomware-aanval treft Thermae 2000; klanten op de hoogte gebracht van mogelijk datalek</title>
			<link>https://www.1limburg.nl/nieuws/2284404/cyberaanval-op-thermae-2000-klanten-gewaarschuwd</link>
			<description>Thermae 2000 | Cultuur, sport en recreatie | 11-09-2023 | Thermae 2000 in Valkenburg heeft een melding gemaakt bij de Autoriteit Persoonsgegevens over een omvangrijke cyberaanval van de criminele groep LockBit. Het is onduidelijk of de aanvallers toegang hebben gehad tot het klantenbestand, maar klanten zijn gewaarschuwd voor een potentieel datalek. Er zijn zorgen over mogelijke phishing-pogingen. De aanval betrof een ransomware die de gegevens van Thermae 2000 versleutelde, maar er is geen losgeld betaald. Het bedrijf heeft bevestigd dat er geen beelden van saunabezoekers of medische gegevens zijn gelekt. Alle systemen zijn nu weer operationeel. (Bron: 1limburg.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.1limburg.nl/nieuws/2284404/cyberaanval-op-thermae-2000-klanten-gewaarschuwd?datalekt=32b301fcd8d975e2e0a24943ce8f18b2</guid>
			<category>Cultuur, sport en recreatie </category>
			<pubDate>Tue, 12 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Factuurfraude bij aankoop van auto door valse betaalinstructies names autobedrijf</title>
			<link>https://www.juridict.nl/juridict-nieuwsartikel/factuurfraude-voorkomen/</link>
			<description>Onbekende autobedrijf | Groot- en detailhandel | 07-09-2023 | Een klant kocht een auto bij een autobedrijf en betaalde een deel vooruit. Het resterende bedrag werd overgemaakt naar een Duitse bankrekening zoals geïnstrueerd in een e-mail van het autobedrijf. Echter, deze instructie kwam van een hacker die toegang had tot het mailaccount van het garagebedrijf. De klant verloor €26.900 door deze factuurfraude. De rechtbank oordeelde dat de klant niet bevrijdend had betaald aan het autobedrijf. Er waren aanwijzingen dat de klant alert had moeten zijn, zoals de plotselinge wijziging van het bankrekeningnummer. (Bron: juridict.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.juridict.nl/juridict-nieuwsartikel/factuurfraude-voorkomen/?datalekt=4c90b81f369d6d7c0349d8d3e4a4d24c</guid>
			<category>Groot- en detailhandel </category>
			<pubDate>Mon, 11 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Datalek bij NXP Semiconductors: Persoonlijke klantgegevens buitgemaakt</title>
			<link>https://www.vpngids.nl/nieuws/chipfabrikant-nxp-getroffen-door-datalek/</link>
			<description>NXP Semiconductors | Industrie | 06-09-2023 | De Nederlandse chipfabrikant NXP Semiconductors heeft een datalek gemeld waarbij persoonlijke gegevens van klanten zijn buitgemaakt. Het lek werd ontdekt op 14 juli en betrof toegang door een &amp;#039;ongeautoriseerde partij&amp;#039; tot het online portaal NXP.com. Hierbij zijn namen, woonadressen, e-mailadressen, telefoonnummers en andere klantinformatie buitgemaakt. Hoewel er geen aanwijzingen zijn dat de gegevens voor frauduleuze doeleinden zijn gebruikt, adviseert NXP klanten om alert te zijn op phishing en identiteitsfraude. Het is onduidelijk hoeveel mensen zijn getroffen en wie verantwoordelijk is voor het lek. (Bron: vpngids.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.vpngids.nl/nieuws/chipfabrikant-nxp-getroffen-door-datalek/?datalekt=397c5df0ae15a16a615c52db5da852f6</guid>
			<category>Industrie </category>
			<pubDate>Thu, 07 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Coosto en andere bedrijven verzamelen tweets voor Nederlandse overheid</title>
			<link>https://www.vpngids.nl/nieuws/overheden-bespioneren-massaal-nederlandse-gebruikers-op-x/</link>
			<description>Coosto | Informatie en communicatie | 05-09-2023 | Bedrijven zoals OBI4WAN en Coosto verzamelen in opdracht van Nederlandse overheidsorganisaties tweets van bijna alle Nederlanders. Deze praktijk is al gaande sinds 2014 en de verzamelde informatie wordt niet alleen aan de overheid verkocht, maar ook aan financiële instellingen zoals banken. OBI4WAN benadrukt dat de meeste klanten hun diensten gebruiken voor digitaal klantcontact. De Autoriteit Persoonsgegevens eist echter transparantie van deze monitoringsbedrijven over welke informatie ze verzamelen en waarom. De onderzoeksjournalist verwacht dat er binnenkort een oplossing komt waarbij gebruikers een inzageverzoek kunnen indienen. (Bron: vpngids.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.vpngids.nl/nieuws/overheden-bespioneren-massaal-nederlandse-gebruikers-op-x/?datalekt=b28b66cbacd24bdc7c7ecd6eca0ad924</guid>
			<category>Informatie en communicatie </category>
			<pubDate>Tue, 05 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>OBI4WAN en andere bedrijven verzamelen tweets voor Nederlandse overheid</title>
			<link>https://www.vpngids.nl/nieuws/overheden-bespioneren-massaal-nederlandse-gebruikers-op-x/</link>
			<description>OBI4WAN  | Informatie en communicatie | 05-09-2023 | Bedrijven zoals OBI4WAN en Coosto verzamelen in opdracht van Nederlandse overheidsorganisaties tweets van bijna alle Nederlanders. Deze praktijk is al gaande sinds 2014 en de verzamelde informatie wordt niet alleen aan de overheid verkocht, maar ook aan financiële instellingen zoals banken. OBI4WAN benadrukt dat de meeste klanten hun diensten gebruiken voor digitaal klantcontact. De Autoriteit Persoonsgegevens eist echter transparantie van deze monitoringsbedrijven over welke informatie ze verzamelen en waarom. De onderzoeksjournalist verwacht dat er binnenkort een oplossing komt waarbij gebruikers een inzageverzoek kunnen indienen. (Bron: vpngids.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.vpngids.nl/nieuws/overheden-bespioneren-massaal-nederlandse-gebruikers-op-x/?datalekt=580397755d4c4b56a9e595403cfbab62</guid>
			<category>Informatie en communicatie </category>
			<pubDate>Tue, 05 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Overheid en bedrijven monitoren massaal tweets van Nederlanders</title>
			<link>https://www.vpngids.nl/nieuws/overheden-bespioneren-massaal-nederlandse-gebruikers-op-x/</link>
			<description>Nederlandse gemeenten | Overheid: Gemeenten | 05-09-2023 | Bedrijven zoals OBI4WAN en Coosto verzamelen in opdracht van Nederlandse overheidsorganisaties tweets van bijna alle Nederlanders. Deze praktijk is al gaande sinds 2014 en de verzamelde informatie wordt niet alleen aan de overheid verkocht, maar ook aan financiële instellingen zoals banken. OBI4WAN benadrukt dat de meeste klanten hun diensten gebruiken voor digitaal klantcontact. De Autoriteit Persoonsgegevens eist echter transparantie van deze monitoringsbedrijven over welke informatie ze verzamelen en waarom. De onderzoeksjournalist verwacht dat er binnenkort een oplossing komt waarbij gebruikers een inzageverzoek kunnen indienen. (Bron: vpngids.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.vpngids.nl/nieuws/overheden-bespioneren-massaal-nederlandse-gebruikers-op-x/?datalekt=2ce19edb7842676758f1924e04425675</guid>
			<category>Overheid: Gemeenten </category>
			<pubDate>Tue, 05 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Fouten in dataverzameling door Nederlandse Zorgautoriteit in GGZ-sector</title>
			<link>https://www.vpro.nl/argos/lees/onderwerpen/algoritme/2023/fouten-bij-totstandkoming-data-experiment-ggz.html</link>
			<description>Nederlandse Zorgautoriteit (NZa) | Overheid: Zelfstandige bestuursorganen | 31-08-2023 | Sinds 1 juli verzamelt de Nederlandse Zorgautoriteit (NZa) persoonlijke gegevens van alle GGZ-patiënten in Nederland via de HONOS+lijsten, vragenlijsten met gevoelige informatie. Deze data, afkomstig van circa 800 duizend patiënten, dient voor de ontwikkeling van een nieuw algoritme ter verbetering van de zorg. Echter, er zijn fouten gemaakt bij het invoeren van deze lijsten. Uit mailwisselingen tussen de NZa en de Autoriteit Persoonsgegevens (AP) blijkt dat de NZa de AP onvoldoende heeft geïnformeerd over de privacyrisico&amp;#039;s van deze maatregel. (Bron: vpro.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.vpro.nl/argos/lees/onderwerpen/algoritme/2023/fouten-bij-totstandkoming-data-experiment-ggz.html?datalekt=e97d594456a200be452caa0dedcd586b</guid>
			<category>Overheid: Zelfstandige bestuursorganen </category>
			<pubDate>Fri, 01 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Datalek bij gemeente Woensdrecht door foutieve software</title>
			<link>https://www.zuidwestupdate.nl/nieuws/woensdrechts-datalek-persoonlijke-gegevens-uit-woo-verzoeken-online-beschikbaar/</link>
			<description>Gemeente Woensdrecht | Overheid: Gemeenten | 29-08-2023 | De gemeente Woensdrecht heeft te maken gehad met een ernstig datalek. Door een fout in de software van SIMgroep, die diensten en software levert aan lokale en regionale overheden, zijn persoonlijke gegevens van burgers, bedrijven en organisaties online beschikbaar gekomen. Deze gegevens zijn voornamelijk gerelateerd aan de Wet open overheid (Woo) en bevatten correspondentie uit de jaren 2021, 2022 en 2023. Hoewel de gemeente stappen heeft ondernomen om de gelekte informatie te verwijderen en te anonimiseren, zijn er nog steeds documenten met privégegevens online te vinden. (Bron: zuidwestupdate.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.zuidwestupdate.nl/nieuws/woensdrechts-datalek-persoonlijke-gegevens-uit-woo-verzoeken-online-beschikbaar/?datalekt=5ce5a171d5d566d2fe52974bd74c4c73</guid>
			<category>Overheid: Gemeenten </category>
			<pubDate>Thu, 31 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Kendrion getroffen door ransomware-aanval van LockBit</title>
			<link>https://www.computable.nl/artikel/nieuws/security/7550835/250449/fabrikant-kendrion-slachtoffer-van-lockbit.html</link>
			<description>Kendrion | Industrie | 30-08-2023 | Machinefabrikant Kendrion ondervindt de gevolgen van een ransomware-aanval. Het bedrijf, gespecialiseerd in elektromagnetische actuatoren met een hoofdkantoor in Amsterdam, ontdekte dat de bekende hackersgroep LockBit hun systemen had geïnfiltreerd. Als reactie hierop heeft Kendrion besloten een deel van hun systemen offline te halen, waardoor een deel van de productie handmatig wordt voortgezet. Kendrion is slechts één van de vele slachtoffers van LockBit sinds 2019. Het bedrijf is momenteel bezig met het inschatten van de schade en het onderzoeken van de impact op hun productieprocessen. Verdere details over de eisen van de hackers of mogelijke gelekte bedrijfsinformatie zijn nog niet bekend. (Bron: computable.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.computable.nl/artikel/nieuws/security/7550835/250449/fabrikant-kendrion-slachtoffer-van-lockbit.html?datalekt=5a04bf153e1e24022175d5de9d40044e</guid>
			<category>Industrie </category>
			<pubDate>Wed, 30 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Datalek bij Eurocross treft 34.000 klanten na cyberaanval op softwareleverancier</title>
			<link>https://fd.nl/samenleving/1487162/persoonsgegevens-34-000-eurocross-klanten-mogelijk-gelekt-na-cyberaanval</link>
			<description>Eurocross | Financiële instellingen | 28-08-2023 | Circa 34.000 klanten van Eurocross, een dochteronderneming van Achmea, zijn mogelijk getroffen door een datalek veroorzaakt door een cyberaanval op een cloud-omgeving van een softwareleverancier. Onbevoegden konden hierdoor mogelijk toegang krijgen tot bankrekeningnummers, burgerservicenummers en adresgegevens van de klanten. Hoewel Eurocross benadrukt dat er geen medische informatie is gelekt, zijn vooral klanten van de afdeling personenalarmering getroffen. Het incident werd twee dagen na de aanval gemeld bij de Autoriteit Persoonsgegevens. Eurocross heeft maatregelen genomen, waaronder het inschakelen van cybersecurity-specialisten van Achmea, om toekomstige incidenten te voorkomen. (Bron: fd.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://fd.nl/samenleving/1487162/persoonsgegevens-34-000-eurocross-klanten-mogelijk-gelekt-na-cyberaanval?datalekt=1dd2db7cae99a7fba7812fd8b87a6f19</guid>
			<category>Financiële instellingen </category>
			<pubDate>Wed, 30 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Pro-Russische hackers richten zich op Groningen Airport Eelde met ddos-aanval</title>
			<link>https://www.luchtvaartnieuws.nl/nieuws/categorie/3/airports/pro-russische-hackers-vallen-website-groningen-airport-eelde-aan-met-ddos-aanval</link>
			<description>Groningen Airport Eelde | Vervoer en opslag | 27-08-2023 | De website van Groningen Airport Eelde werd tijdelijk onbereikbaar door een mogelijke ddos-aanval. Een pro-Russische hackersgroep, Net-Worker Alliance, heeft de aanval opgeëist via hun kanaal op Telegram. Hoewel de website tijdelijk niet toegankelijk was, werden er geen kritieke systemen van het vliegveld aangevallen. Eerdere pogingen om de site aan te vallen waren niet succesvol. Andere Nederlandse luchthavens, zoals Maastricht Aachen Airport, hebben ook te maken gehad met ddos-aanvallen van pro-Russische groepen. (Bron: luchtvaartnieuws.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.luchtvaartnieuws.nl/nieuws/categorie/3/airports/pro-russische-hackers-vallen-website-groningen-airport-eelde-aan-met-ddos-aanval?datalekt=aab8d5a57809023dd099ee8e37f38733</guid>
			<category>Vervoer en opslag </category>
			<pubDate>Tue, 29 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Miljoenen woonadressen toegankelijk door ernstig lek bij Kadaster</title>
			<link>https://www.rtlnieuws.nl/nieuws/nederland/artikel/5402140/kadaster-lek-opzoeken-woonadressen-miljoenen-nederlanders</link>
			<description>Kadaster | Overheid: Zelfstandige bestuursorganen | 28-08-2023 | Het Kadaster had te maken met een ernstig beveiligingslek waardoor miljoenen woonadressen voor iedereen toegankelijk waren. Hoewel normaal gesproken enkel professionals zoals notarissen en gerechtsdeurwaarders toegang hebben tot deze gegevens, konden door het lek onbevoegden volledige namen en woonadressen opvragen. Dit vormde een significant risico, met name voor bedreigde groepen zoals journalisten en politici. Naar aanleiding van dit lek heeft de Autoriteit Persoonsgegevens het Kadaster opgedragen direct actie te ondernemen. De blootgestelde gegevens waren zeer waardevol voor criminelen, wat leidde tot potentiële bedreigingen en stalking. Ook was er sprake van illegale handel in deze informatie. (Bron: rtlnieuws.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.rtlnieuws.nl/nieuws/nederland/artikel/5402140/kadaster-lek-opzoeken-woonadressen-miljoenen-nederlanders?datalekt=cbbb4cd846ba571915ab8e8d51440791</guid>
			<category>Overheid: Zelfstandige bestuursorganen </category>
			<pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Persoonsgegevens van kinderen gelekt door Gemeente Roermond</title>
			<link>https://www.1limburg.nl/nieuws/2261076/persoonsgegevens-kinderen-gelekt-door-gemeente-roermond</link>
			<description>Gemeente Roermond | Overheid: Gemeenten | 25-08-2023 | Bij de Gemeente Roermond zijn persoonsgegevens van kinderen gelekt, wat resulteerde in een ernstig gegevenslek. Het incident vond plaats door een beveiligingsfout in het interne systeem van de gemeente. Onbekende aanvallers wisten toegang te krijgen tot de gevoelige informatie, waaronder namen, geboortedata en adressen van de getroffen kinderen. Het gelekte data omvat ook details over ouders en voogden. Het aantal betrokken burgers wordt nog geïdentificeerd. Het incident benadrukt de kwetsbaarheid van persoonlijke gegevens en de noodzaak van verbeterde beveiligingsmaatregelen. (Bron: 1limburg.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.1limburg.nl/nieuws/2261076/persoonsgegevens-kinderen-gelekt-door-gemeente-roermond?datalekt=efd590a20aa756d9f461ef4b64d367f7</guid>
			<category>Overheid: Gemeenten </category>
			<pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Privacygevoelige informatie gelekt via Digipanel van gemeente Eindhoven</title>
			<link>https://www.ed.nl/eindhoven/eindhoven-lekt-privacygevoelige-informatie-via-digipanel-br~a4bb030a/</link>
			<description>Gemeente Eindhoven | Overheid: Gemeenten | 25-08-2023 | In een recent incident heeft de gemeente Eindhoven privacygevoelige informatie gelekt via het Digipanel, een online platform voor burgerparticipatie. Onbekende aanvallers wisten toegang te krijgen tot het systeem en hebben persoonlijke gegevens van burgers blootgesteld. Het lek heeft geleid tot ernstige schending van privacy en heeft mogelijk financiële en reputatieschade tot gevolg. Het exacte aantal getroffen burgers is nog onbekend. Het incident benadrukt de groeiende dreiging van cyberaanvallen op overheidsinstanties. (Bron: ed.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.ed.nl/eindhoven/eindhoven-lekt-privacygevoelige-informatie-via-digipanel-br~a4bb030a/?datalekt=6fcb44e9c15b81b10712b23726070f1e</guid>
			<category>Overheid: Gemeenten </category>
			<pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Datalek bij Vue: Privégegevens en IBANs van bioscoopbezoekers blootgesteld</title>
			<link>https://www.rtlnieuws.nl/nieuws/nederland/artikel/5403771/vue-datalek-privegegevens-ibans-bioscoop-bezoekers</link>
			<description>Vue Cinemas | Cultuur, sport en recreatie | 25-08-2023 | Door een fout bij bioscoopketen Vue waren de privégegevens en bankrekeningnummers van honderdduizenden bezoekers inzichtelijk voor iedereen. De sleutels tot deze gevoelige informatie stonden openbaar op de website van Vue. Het lek ontstond door een kwetsbaarheid in de functie die van grote afbeeldingen een kleinere versie maakt, waardoor onbevoegden toegang kregen tot de geheime sleutels van de database en de betalingsdienst. Hierdoor waren alle IBANs zichtbaar. Een tweede kwetsbaarheid betrof een SQL-injectie op de inlogpagina van de database. Het lek werd ontdekt door een programmeur en is inmiddels door Vue gedicht. (Bron: rtlnieuws.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.rtlnieuws.nl/nieuws/nederland/artikel/5403771/vue-datalek-privegegevens-ibans-bioscoop-bezoekers?datalekt=1a035256933249024ace7146a2de0c86</guid>
			<category>Cultuur, sport en recreatie </category>
			<pubDate>Sat, 26 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Cyberaanval treft Heuschen &amp;amp; Schrouff</title>
			<link>https://www.1limburg.nl/nieuws/2260297/heuschen-en-schrouff-platgelegd-door-cyberaanval</link>
			<description>Heuschen &amp;amp; Schrouff | Groot- en detailhandel | 24-08-2023 | Groothandel in Aziatische etenswaar Heuschen &amp;amp; Schrouff, gevestigd in Landgraaf, is getroffen door een cyberaanval waardoor alle systemen binnen het bedrijf zijn uitgeschakeld. De directie was niet bereikbaar voor commentaar en zat in crisisoverleg vanwege de aanval. Volgens bronnen eisen de hackers losgeld in de vorm van een cryptobetaling om de toegang tot de systemen te herstellen. Eerder werden ook de Universiteit Maastricht, het MUMC+ en diverse gemeenten slachtoffer van soortgelijke aanvallen. (Bron: 1limburg.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.1limburg.nl/nieuws/2260297/heuschen-en-schrouff-platgelegd-door-cyberaanval?datalekt=fb915968376e92e72fdc2f9a3e6bb68e</guid>
			<category>Groot- en detailhandel </category>
			<pubDate>Sat, 26 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ATPS Online ondervindt problemen door incident bij hostingprovider Leaseweb</title>
			<link>https://www.dutchitchannel.nl/news/399733/mogelijke-cyberaanval-op-leaseweb</link>
			<description>ATPS Online | Informatie en communicatie | 25-08-2023 | ATPS Online, een bedrijf dat een SaaS-oplossing voor tijdregistratie levert, heeft hinder ondervonden van een security-incident bij hun hostingprovider, Leaseweb. Door de aanval ondervond ATPS Online problemen met hun dienstverlening. Het bedrijf heeft echter bevestigd dat er geen gegevensverlies lijkt te zijn en dat alle data tot het moment van de onderbreking bewaard is gebleven. ATPS Online wacht op een officieel statement van Leaseweb over het vermoedelijke cyber security incident en de mogelijke gevolgen ervan. (Bron: dutchitchannel.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.dutchitchannel.nl/news/399733/mogelijke-cyberaanval-op-leaseweb?datalekt=8a5b53ac014fab408eb58d7cde1e02fc</guid>
			<category>Informatie en communicatie </category>
			<pubDate>Fri, 25 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Leaseweb getroffen door vermoedelijke cyberaanval</title>
			<link>https://www.dutchitchannel.nl/news/399733/mogelijke-cyberaanval-op-leaseweb</link>
			<description>Leaseweb | Informatie en communicatie | 25-08-2023 | Leaseweb, een prominente hostingprovider, heeft te maken gehad met een security-incident dat een specifiek deel van hun cloudinfrastructuur beïnvloedde. Na detectie van ongebruikelijke activiteit in hun systemen, nam het bedrijf snel maatregelen om potentiële risico&amp;#039;s te beperken. Er wordt momenteel een forensisch onderzoek uitgevoerd naar de oorzaak en de gevolgen van het incident. Hoewel het onderzoek nog gaande is, heeft Leaseweb het incident ingedamd en hun beveiligingsmaatregelen versterkt. (Bron: dutchitchannel.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.dutchitchannel.nl/news/399733/mogelijke-cyberaanval-op-leaseweb?datalekt=e7ecc44ba256db8555db45b002881388</guid>
			<category>Informatie en communicatie </category>
			<pubDate>Fri, 25 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Christie’s International Real Estate Geconfronteerd met Privacyzorgen over &amp;quot;Spookkopers&amp;quot; Lijst</title>
			<link>https://www.quotenet.nl/vastgoed/a44875285/autoriteit-persoonsgegevens-mapje-gekken-makelaars-mag-niet/</link>
			<description>Christie’s International Real Estate | Verhuur van en handel in onroerend goed | 24-08-2023 | Makelaars, waaronder Honders/Alting en Christie’s International Real Estate, hebben aangegeven dat ze regelmatig te maken krijgen met potentiële kopers die niet daadwerkelijk het geld hebben voor de beoogde woningen. Om deze &amp;quot;spookkopers&amp;quot; te identificeren, hebben sommige makelaars lijsten bijgehouden met namen van deze personen. Echter, de Autoriteit Persoonsgegevens heeft aangegeven dat het bijhouden van dergelijke lijsten in strijd is met de privacywetgeving. Makelaars die de privacywetgeving overtreden door dergelijke lijsten op te stellen, kunnen sancties krijgen, waaronder boetes die kunnen oplopen tot maximaal 20 miljoen euro of 4% van de wereldwijde jaaromzet. De Nederlandse Vereniging van Makelaars (NVM) heeft eerder haar leden gewaarschuwd tegen het aanleggen van dergelijke lijsten. (Bron: quotenet.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.quotenet.nl/vastgoed/a44875285/autoriteit-persoonsgegevens-mapje-gekken-makelaars-mag-niet/?datalekt=c76db82201bb597263f2fe19b6f8f0d7</guid>
			<category>Verhuur van en handel in onroerend goed </category>
			<pubDate>Fri, 25 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Honders Alting en de Controverse Rondom de &amp;quot;Gekken&amp;quot; Lijst</title>
			<link>https://www.quotenet.nl/vastgoed/a44875285/autoriteit-persoonsgegevens-mapje-gekken-makelaars-mag-niet/</link>
			<description>Honders Alting | Verhuur van en handel in onroerend goed | 24-08-2023 | Makelaars, waaronder Honders/Alting en Christie’s International Real Estate, hebben aangegeven dat ze regelmatig te maken krijgen met potentiële kopers die niet daadwerkelijk het geld hebben voor de beoogde woningen. Om deze &amp;quot;spookkopers&amp;quot; te identificeren, hebben sommige makelaars lijsten bijgehouden met namen van deze personen. Echter, de Autoriteit Persoonsgegevens heeft aangegeven dat het bijhouden van dergelijke lijsten in strijd is met de privacywetgeving. Makelaars die de privacywetgeving overtreden door dergelijke lijsten op te stellen, kunnen sancties krijgen, waaronder boetes die kunnen oplopen tot maximaal 20 miljoen euro of 4% van de wereldwijde jaaromzet. De Nederlandse Vereniging van Makelaars (NVM) heeft eerder haar leden gewaarschuwd tegen het aanleggen van dergelijke lijsten. (Bron: quotenet.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.quotenet.nl/vastgoed/a44875285/autoriteit-persoonsgegevens-mapje-gekken-makelaars-mag-niet/?datalekt=c042aa9f548599cda3e5e53b62872073</guid>
			<category>Verhuur van en handel in onroerend goed </category>
			<pubDate>Fri, 25 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Illegale opnames door Achmea tijdens wachttijd van de klantenservice</title>
			<link>https://www.ad.nl/binnenland/bol-com-en-achmea-nemen-illegaal-gesprek-op-terwijl-je-in-de-wacht-staat~acc0e6b0/</link>
			<description>Achmea | Financiële instellingen | 25-08-2023 | Achmea en Bol.com hebben de gesprekken van hun klanten opgenomen terwijl deze in de wacht stonden. Hoewel de opnames bedoeld waren &amp;quot;voor trainingsdoeleinden&amp;quot;, bleven ze doorgaan tijdens de wachttijd. De Autoriteit Persoonsgegevens heeft aangegeven dat dit niet is toegestaan. Uit een onderzoek van het consumentenprogramma Radar bleek dat kwaliteitsmedewerkers de gesprekken konden terugluisteren en de kant van de klant konden horen tijdens de wachttijd. Bol.com gaf aan dat slechts een klein aantal bevoegde medewerkers een beperkt aantal gesprekken terugluistert. (Bron: ad.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.ad.nl/binnenland/bol-com-en-achmea-nemen-illegaal-gesprek-op-terwijl-je-in-de-wacht-staat~acc0e6b0/?datalekt=ec879c02782bbaadfcd6eb2e46560364</guid>
			<category>Financiële instellingen </category>
			<pubDate>Fri, 25 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Illegale opnames door Bol.com tijdens wachttijd van de klantenservice</title>
			<link>https://www.ad.nl/binnenland/bol-com-en-achmea-nemen-illegaal-gesprek-op-terwijl-je-in-de-wacht-staat~acc0e6b0/</link>
			<description>Bol.com | Groot- en detailhandel | 25-08-2023 | Achmea en Bol.com hebben de gesprekken van hun klanten opgenomen terwijl deze in de wacht stonden. Hoewel de opnames bedoeld waren &amp;quot;voor trainingsdoeleinden&amp;quot;, bleven ze doorgaan tijdens de wachttijd. De Autoriteit Persoonsgegevens heeft aangegeven dat dit niet is toegestaan. Uit een onderzoek van het consumentenprogramma Radar bleek dat kwaliteitsmedewerkers de gesprekken konden terugluisteren en de kant van de klant konden horen tijdens de wachttijd. Bol.com gaf aan dat slechts een klein aantal bevoegde medewerkers een beperkt aantal gesprekken terugluistert. (Bron: ad.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.ad.nl/binnenland/bol-com-en-achmea-nemen-illegaal-gesprek-op-terwijl-je-in-de-wacht-staat~acc0e6b0/?datalekt=8fb59c481fb1dcc22cd9e788d9bf22b0</guid>
			<category>Groot- en detailhandel </category>
			<pubDate>Fri, 25 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>
