<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
	<channel>
		<title>DataLekt RSS feed</title>
		<link>https://datalekt.nl</link>
		<description>RSS feed of datalekt.nl</description>
		<docs>https://github.com/Gertje823/datalekt-feed</docs>
		<generator>python-feedgen</generator>
		<language>nl</language>
		<lastBuildDate>Wed, 06 Nov 2024 12:36:23 +0000</lastBuildDate>
		<item>
			<title>Loodgieter uit Lochristi krijgt 40 maanden cel voor heimelijk filmen van klanten en stelen van familiefoto’s</title>
			<link>https://www.pzc.nl/gent/loodgieter-uit-lochristi-krijgt-celstraf-van-40-maanden-voor-het-installeren-van-cameras-bij-klanten-en-het-stelen-van-familiefotos~addd10e8/</link>
			<description>Onbekende loodgieter | Bouwnijverheid | 04-11-2024 | DataLekt.nl: Een loodgieter uit Lochristi is veroordeeld tot 40 maanden gevangenisstraf wegens het installeren van verborgen camera’s in badkamers van klanten en het stelen van harde schijven met familiefoto’s. De zaak kwam aan het licht toen zijn partner belastende beelden ontdekte op zijn iPad. De verdachte verzamelde naaktbeelden en stal gegevensdragers bij kennissen. Volgens het Openbaar Ministerie vertoont hij een parafiele stoornis en heeft hij dringend behoefte aan behandeling. Naast de celstraf verliest hij bepaalde burgerrechten voor 10 tot 20 jaar. (Bron: pzc.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.pzc.nl/gent/loodgieter-uit-lochristi-krijgt-celstraf-van-40-maanden-voor-het-installeren-van-cameras-bij-klanten-en-het-stelen-van-familiefotos~addd10e8/?datalekt=ddde0bd6ff09dd93e1c535e39d92e73fde8892fde8f88a8cb9e7b804c551a6b0</guid>
			<category>Bouwnijverheid </category>
			<pubDate>Wed, 06 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Hemubo getroffen door ransomware aanval van de criminele organisatie Hunters</title>
			<link>https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb</link>
			<description>Hemubo | Bouwnijverheid | 03-11-2024 | DataLekt.nl: De criminele organisatie Hunters heeft op het darkweb aangekondigd dat zij Hemubo heeft getroffen met een ransomware-aanval en/of datadiefstal en daarbij losgeld heeft geëist om of enerzijds de systemen te herstellen, of te voorkomen dat de hackers de data lekken op het web. (Bron: ccinfo.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb?datalekt=154edc2b2bc165de4496e4c491233e1415ab00121752f14569eb32a71e99aded</guid>
			<category>Bouwnijverheid </category>
			<pubDate>Mon, 04 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Gemeente Apeldoorn voldeed in 2023 niet aan regels voor gevoelige politiegegevens</title>
			<link>https://www.destentor.nl/apeldoorn/apeldoorn-gaat-in-de-fout-met-gevoelige-gegevens-wisten-al-dat-we-heel-wat-te-doen-hadden~a11c9002/</link>
			<description>Gemeente Apeldoorn | Overheid: Gemeenten | 02-11-2024 | DataLekt.nl: De gemeente Apeldoorn blijkt de Wet Politiegegevens (Wpg) niet volledig na te leven bij de omgang met gevoelige politiegegevens van inwoners, zoals informatie over strafbare feiten. Na een audit in 2022, die ernstige tekortkomingen aan het licht bracht, bleek ook een tweede audit in 2023 slechts beperkte verbeteringen te tonen. De gemeenteraad zal binnenkort de resultaten van de audits publiekelijk bespreken en aandringen op verdere verbeteringen om de privacy van inwoners te waarborgen. De gemeente benadrukt het belang van zorgvuldige databeveiliging en werkt aan fundamentele verbeteringen. (Bron: destentor.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.destentor.nl/apeldoorn/apeldoorn-gaat-in-de-fout-met-gevoelige-gegevens-wisten-al-dat-we-heel-wat-te-doen-hadden~a11c9002/?datalekt=1aad6d2f184e8b7b11cd94cc484bf074ee50ea355e18a5c4704c7ac81e632caa</guid>
			<category>Overheid: Gemeenten </category>
			<pubDate>Mon, 04 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Teteringse politieman veroordeeld voor misbruik politiedatabases met persoonsgegevens</title>
			<link>https://www.bredavandaag.nl/politie/politie/430240/teteringse-politieman-zocht-privegegevens-op-van-familieleden</link>
			<description>Politie Den Haag | Overheid: Politie en brandweer | 15-10-2024 | DataLekt.nl: Een 36-jarige politieagent uit Teteringen is door de rechtbank in Den Haag veroordeeld tot een taakstraf van 60 uur voor computervredebreuk. De hoofdagent, werkzaam bij de politie in Den Haag, gebruikte zijn toegang tot politiedatabases om zonder werkgerelateerde reden privégegevens van familieleden en inwoners van Breda op te zoeken. Deze handelingen werden als een ernstige inbreuk op de privacy beschouwd en ondermijnden het publieke vertrouwen in de politie. De rechtbank oordeelde dat de agent hiermee zijn bevoegdheden ernstig overschreed. (Bron: bredavandaag.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.bredavandaag.nl/politie/politie/430240/teteringse-politieman-zocht-privegegevens-op-van-familieleden?datalekt=c3a9e37ad3b3b4970cb339cb3e33ada88f775629211c90c7965a33e17d8e155f</guid>
			<category>Overheid: Politie en brandweer </category>
			<pubDate>Mon, 04 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Phishing-incident bij ’s Heeren Loo leidt tot ongeautoriseerde toegang tot mailboxen van medewerkers</title>
			<link>https://www.sheerenloo.nl/nieuws/phishing-incident-bij-s-heerenloo</link>
			<description>s Heeren Loo | Gezondheids- en welzijnszorg | 31-10-2024 | DataLekt.nl: Op 30 oktober 2024 ontdekte ’s Heeren Loo een phishing-incident waarbij onbevoegden toegang kregen tot de mailbox van enkele medewerkers. Hierdoor hebben ongeveer 100 externe relaties onterecht een phishingmail ontvangen, met een link die, indien aangeklikt en ingevuld, cybercriminelen toegang tot inloggegevens zou kunnen geven. Het incident werd direct aangepakt om verdere verspreiding te voorkomen. ’s Heeren Loo onderzoekt de impact en heeft contact opgenomen met de betrokken relaties. (Bron: sheerenloo.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.sheerenloo.nl/nieuws/phishing-incident-bij-s-heerenloo?datalekt=014eee502d15dc7514daf16761a8680e090f3e2b36f44a423a350883c8fed4eb</guid>
			<category>Gezondheids- en welzijnszorg </category>
			<pubDate>Sat, 02 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>AP legde Experian in 2023 boete en dwangsom op vanwege privacywet-overtreding</title>
			<link>https://tweakers.net/nieuws/228182/ap-gaf-kredietverzamelaar-experian-boete-en-sancties-na-overtreden-privacywet.html</link>
			<description>Experian | Verhuur van roerende goederen en overige zakelijke dienstverlening | 31-10-2024 | DataLekt.nl: In 2023 heeft de Autoriteit Persoonsgegevens (AP) Experian, een Iers kredietinformatiebedrijf, een boete en dwangsom opgelegd wegens het schenden van de AVG. Experian verzamelde zonder gerechtvaardigd belang persoonsgegevens voor commerciële doeleinden en informeerde betrokkenen onjuist. Hoewel het exacte boetebedrag niet bekend is, kan het volgens het Financieel Dagblad oplopen tot vier procent van Experians wereldwijde omzet. Het bedrijf vecht de sancties aan en stelt dat de AP’s strikte interpretatie van de AVG afwijkt van andere Europese landen. Het recente oordeel van het Europees Hof bekritiseert de strikte aanpak van de AP. (Bron: tweakers.net)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/228182/ap-gaf-kredietverzamelaar-experian-boete-en-sancties-na-overtreden-privacywet.html?datalekt=032913b01e225608e512a82a180f5459a4eb3edb6cdc4a97a6403d3361ab7d4c</guid>
			<category>Verhuur van roerende goederen en overige zakelijke dienstverlening </category>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Lefier stuurt onterecht facturen naar 5.600 huurders door systeemfout</title>
			<link>https://www.oogtv.nl/2024/10/lefier-stuurt-per-ongeluk-factuur-naar-duizenden-huurders-voor-maanden-aan-huurkosten/</link>
			<description>Lefier | Verhuur van en handel in onroerend goed | 30-10-2024 | DataLekt.nl: Woningcorporatie Lefier heeft door een fout in haar systeem per ongeluk facturen verstuurd naar 5.600 huurders voor huurkosten over meerdere maanden. De fout ontstond tijdens een test voor systeemverbeteringen, waarbij onjuiste facturen werden verzonden. Lefier heeft snel ingegrepen om de fout te herstellen en benadrukt dat er geen datalek heeft plaatsgevonden. Huurders die mogelijk onterecht hebben betaald, krijgen hun geld binnen een dag terug om financiële problemen te voorkomen. De organisatie stuurt deze week een excuusbrief naar de betrokken huurders. (Bron: oogtv.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.oogtv.nl/2024/10/lefier-stuurt-per-ongeluk-factuur-naar-duizenden-huurders-voor-maanden-aan-huurkosten/?datalekt=955b55027363d2047191cb6cc2e8a8f68bacb29c08d525f0afd189b51e0a8ce3</guid>
			<category>Verhuur van en handel in onroerend goed </category>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Waternet meldt datalek van privacygevoelige informatie aan AP</title>
			<link>https://www.parool.nl/amsterdam/dijkgraaf-waterschap-ik-had-eerder-moeten-vertellen-over-salarissen-directie-waternet~b6a3dc2e/</link>
			<description>Waternet | Overheid: Waterschappen | 25-10-2024 | DataLekt.nl: Waternet heeft een datalek gemeld bij de Autoriteit Persoonsgegevens nadat privacygevoelige informatie over salarisstructuren en mogelijke belangenverstrengeling in de top naar de pers was gelekt. Dijkgraaf Joyce Sylvester uitte haar bezorgdheid over een cultuur waarin medewerkers niet vrij lijken om misstanden aan te kaarten. Er is een forensisch onderzoek gestart om de details en gevolgen van het datalek te achterhalen. (Bron: parool.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.parool.nl/amsterdam/dijkgraaf-waterschap-ik-had-eerder-moeten-vertellen-over-salarissen-directie-waternet~b6a3dc2e/?datalekt=7987ad73f967dc5689062d3428bf56895837bb7640b0f99eb07335e1e33bd953</guid>
			<category>Overheid: Waterschappen </category>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Gemeente Velsen lekt e-mailadressen door phishingaanval op medewerker</title>
			<link>https://www.security.nl/posting/863555/Gemeente+Velsen+lekte+e-mailadressen+van+honderden+inwoners</link>
			<description>Gemeente Velsen | Overheid: Gemeenten | 25-10-2024 | DataLekt.nl: Door een phishingaanval hebben hackers toegang gekregen tot een interne mailbox van de gemeente Velsen. Een medewerker trapte in een e-mail van een gecompromitteerde organisatie, waardoor aanvallers 48 uur toegang hadden en actief e-mail- en mogelijk telefooninformatie van inwoners konden inzien. Het datalek vond plaats op 24 september, maar betrokken inwoners ontvingen pas op 21 oktober bericht. De gemeente heeft het incident gemeld bij de Autoriteit Persoonsgegevens. (Bron: security.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.security.nl/posting/863555/Gemeente+Velsen+lekte+e-mailadressen+van+honderden+inwoners?datalekt=e8fb21a3d75cd684500d3fc471305592768c4cc839ea0740594f9081af8acefe</guid>
			<category>Overheid: Gemeenten </category>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Gemeente Alphen aan den Rijn stuurt duizenden brieven met foutieve gegevens door datalek</title>
			<link>https://www.omroepwest.nl/nieuws/4893242/gemeente-blundert-weer-duizenden-brieven-met-verkeerde-informatie-verstuurd</link>
			<description>Gemeente Alphen aan den Rijn | Overheid: Gemeenten | 23-10-2024 | DataLekt.nl: De gemeente Alphen aan den Rijn heeft door een menselijke fout ongeveer 3000 brieven verstuurd met onjuiste bedrijfs- en persoonsnamen, terwijl adressen wel correct waren. De fout, die verband houdt met communicatie over de zero-emissiezone, werd gemeld als datalek bij de Autoriteit Persoonsgegevens. Het is de derde keer dat de gemeente soortgelijke fouten maakt, waarvoor aanvullende maatregelen worden aangekondigd om herhaling te voorkomen. Ontvangers krijgen gecorrigeerde brieven. (Bron: omroepwest.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.omroepwest.nl/nieuws/4893242/gemeente-blundert-weer-duizenden-brieven-met-verkeerde-informatie-verstuurd?datalekt=de9f8fa9582b5de57ba09efedb00733990726b6835f4957ceeec6314e221b62e</guid>
			<category>Overheid: Gemeenten </category>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Vakantieparken schenden privacyregels bij toegang met gezichtsherkenning</title>
			<link>https://beveiligingnieuws.nl/vakantieparken-passen-gebruik-gezichtsherkenning-aan/</link>
			<description>8 vakantieparken | Cultuur, sport en recreatie | 23-10-2024 | DataLekt.nl: Acht vakantieparken in Nederland maakten onterecht gebruik van gezichtsherkenning voor toegang tot faciliteiten zoals zwembaden, zonder de juiste toestemming van bezoekers, volgens onderzoek door de Autoriteit Persoonsgegevens (AP). Zeven parken hebben hun aanpak inmiddels aangepast, maar één park voldoet nog niet aan de wettelijke eisen en riskeert een boete of dwangsom. Het onderzoek volgde op meldingen van burgers die zich ongemakkelijk voelden over de verplichte biometrische identificatie. De AP benadrukt dat gezichtsherkenning enkel onder strenge voorwaarden mag worden toegepast. (Bron: beveiligingnieuws.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://beveiligingnieuws.nl/vakantieparken-passen-gebruik-gezichtsherkenning-aan/?datalekt=c3bb174ea20399b40ab8920c6fcfae0e21c0f90b3ecb2efc7c7d76d80e609fe8</guid>
			<category>Cultuur, sport en recreatie </category>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>OM-medewerkers schenden integriteit door criminele banden en lekken van vertrouwelijke gegevens in 2021</title>
			<link>https://beveiligingnieuws.nl/ernstige-misstanden-bij-om-medewerkers-geconstateerd/</link>
			<description>Openbaar Ministerie (OM) | Overheid: Organisatieonderdeel | 23-10-2024 | DataLekt.nl: In 2021 onderzocht het Openbaar Ministerie (OM) 27 gevallen van integriteitsschendingen waarbij medewerkers onder andere betrokken waren bij datalekken van vertrouwelijke informatie naar contacten in criminele netwerken, en het verduisteren van een in beslag genomen laptop met strafbaar materiaal. Dit leidde tot disciplinaire acties en maatregelen om de interne integriteit te versterken. (Bron: beveiligingnieuws.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://beveiligingnieuws.nl/ernstige-misstanden-bij-om-medewerkers-geconstateerd/?datalekt=32cfdccb712ef8ec1a23d2418cb4d639a67e703e01ddf5638a8a02e2907f4b52</guid>
			<category>Overheid: Organisatieonderdeel </category>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Autoriteit Persoonsgegevens meldt 178 gijzelsoftware-aanvallen in 2023</title>
			<link>https://www.nrc.nl/nieuws/2024/10/22/autoriteit-persoonsgegevens-vorig-jaar-zeker-178-geslaagde-aanvallen-met-gijzelsoftware-a4870223</link>
			<description>178 organisaties | Overige dienstverlening | 22-10-2024 | DataLekt.nl: In 2023 registreerde de Autoriteit Persoonsgegevens (AP) minstens 178 succesvolle ransomware-aanvallen, waarbij persoonsgegevens van miljoenen Nederlanders zijn buitgemaakt. Een kwart van de aanvallen betrof multinationals, en twee derde van de getroffen organisaties had zwakke beveiliging, zoals ontbrekende tweetrapsverificatie. Criminelen gebruikten vaak &amp;quot;dubbele afpersing&amp;quot; en verhandelden de gestolen data, wat leidde tot gerichte oplichting. In meer dan 90% van de gevallen is er niet tot het betalen van losgeld overgegaan. De AP wijst op grote risico’s door onvoldoende beveiliging. (Bron: nrc.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.nrc.nl/nieuws/2024/10/22/autoriteit-persoonsgegevens-vorig-jaar-zeker-178-geslaagde-aanvallen-met-gijzelsoftware-a4870223?datalekt=7a92362a7a7c21b5e7b34a2bf78ba9f95bef43db982270d7a555b1ef2164b920</guid>
			<category>Overige dienstverlening </category>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Vodafone beboet voor ontoereikende beveiliging van aftapvoorziening</title>
			<link>https://www.security.nl/posting/862961/Vodafone+krijgt+miljoenenboete+voor+onvoldoende+beveiligen+aftapvoorziening</link>
			<description>Vodafone Nederland | Informatie en communicatie | 21-10-2024 | DataLekt.nl: Vodafone Nederland heeft een boete van 3,48 miljoen euro ontvangen wegens het onvoldoende beveiligen van zijn aftapvoorziening. De toezichthouder oordeelde dat de telecomprovider niet voldaan heeft aan de wettelijke eisen voor het beveiligen van de systemen waarmee justitie en inlichtingendiensten communicatie kunnen aftappen. Dit bracht risico’s met zich mee voor de veiligheid van de informatie, wat ernstige gevolgen had kunnen hebben voor de privacy van gebruikers. De boete is opgelegd door de Autoriteit Persoonsgegevens. (Bron: security.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.security.nl/posting/862961/Vodafone+krijgt+miljoenenboete+voor+onvoldoende+beveiligen+aftapvoorziening?datalekt=810518896a92e6d462ae51641866cc5a28f89ec73258e92a0453d14c27a199e2</guid>
			<category>Informatie en communicatie </category>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Gemeente Almere lekt privégegevens van 1550 inwoners door fout in herinneringsbrief</title>
			<link>https://www.omroepflevoland.nl/nieuws/401064/privegegevens-van-ruim-1500-almeerders-gelekt-door-fout-gemeente</link>
			<description>Gemeente Almere | Overheid: Gemeenten | 18-10-2024 | DataLekt.nl: Door een fout van de gemeente Almere zijn de privégegevens van 1550 inwoners gelekt. Het incident ontstond toen een herinneringsbrief over het verlopen van paspoorten werd verstuurd, waarbij per ongeluk op de achterkant de gegevens van een andere inwoner waren afgedrukt. Ook zijn de gevoelige persoonsgegevens van vijf cliënten van een zorginstelling per ongeluk gedeeld in reactie op een Woo-verzoek. Beide lekken zijn gemeld bij de Autoriteit Persoonsgegevens, en de gemeente onderzoekt maatregelen om herhaling te voorkomen. (Bron: omroepflevoland.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.omroepflevoland.nl/nieuws/401064/privegegevens-van-ruim-1500-almeerders-gelekt-door-fout-gemeente?datalekt=1e4142434913064ddd088c188cf88db003eeb633850f3039cacc3dbd151d6e38</guid>
			<category>Overheid: Gemeenten </category>
			<pubDate>Sun, 20 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Hackers stelen 78.000 euro van OLS-organisatie in Beekdaelen via phishing</title>
			<link>https://www.l1nieuws.nl/nieuws/2775241/hackers-stelen-78000-euro-van-ols-organisatie-in-beekdaelen</link>
			<description>Oud Limburgs Schuttersfeest (OLS) | Cultuur, sport en recreatie | 19-10-2024 | DataLekt.nl: Hackers hebben via een phishingaanval 78.000 euro gestolen van de organisatie van het Oud Limburgs Schuttersfeest (OLS) in Beekdaelen. De aanvallers gebruikten valse e-mails om de organisatie te misleiden en betalingen om te leiden naar hun eigen rekening. Er zijn geen aanwijzingen dat de gegevens van andere betrokkenen, zoals leden of bezoekers, zijn buitgemaakt. De aanval leidde tot aanzienlijke financiële schade voor de organisatie. Er wordt onderzoek gedaan naar de herkomst van de phishingmails en mogelijke betrokkenheid van criminele groepen. (Bron: l1nieuws.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.l1nieuws.nl/nieuws/2775241/hackers-stelen-78000-euro-van-ols-organisatie-in-beekdaelen?datalekt=a8e8fb82df79a5081c3a802238d207918ee372af1afe5dea00af6ea24204f8e8</guid>
			<category>Cultuur, sport en recreatie </category>
			<pubDate>Sat, 19 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Instituut Mijnbouwschade Groningen (IMG) kampt met tekortkomingen in databescherming</title>
			<link>https://www.security.nl/posting/858180/Schadeloket+Groningen+heeft+databescherming+nog+niet+volledig+op+orde</link>
			<description>Instituut Mijnbouwschade Groningen (IMG) | Overheid: Zelfstandige bestuursorganen | 16-09-2024 | DataLekt.nl: Het Instituut Mijnbouwschade Groningen (IMG), verantwoordelijk voor de afhandeling van schadeclaims door mijnbouwactiviteiten in de regio, heeft zijn databescherming nog niet volledig op orde. Uit een recent onderzoek blijkt dat gevoelige persoonsgegevens van burgers onvoldoende beveiligd zijn. Ondanks eerdere waarschuwingen zijn de noodzakelijke maatregelen voor een betere beveiliging nog niet volledig geïmplementeerd, wat mogelijke risico&amp;#039;s oplevert voor de betrokkenen. Er zijn nog geen meldingen van datamisbruik, maar de situatie blijft zorgwekkend voor de getroffen burgers. (Bron: security.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.security.nl/posting/858180/Schadeloket+Groningen+heeft+databescherming+nog+niet+volledig+op+orde?datalekt=ecffd2cb3e3e5b0e7ca76a1ceaa1adf6043fc14131133a8028bccdfe0fa46629</guid>
			<category>Overheid: Zelfstandige bestuursorganen </category>
			<pubDate>Sat, 19 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>AP vraagt politie om opheldering over niet verwijderen van gegevens</title>
			<link>https://www.security.nl/posting/862431/AP+wil+opheldering+van+politie+over+niet+verwijderen+verzamelde+gegevens</link>
			<description>Nationale Politie | Overheid: Politie en brandweer | 17-10-2024 | DataLekt.nl: De Autoriteit Persoonsgegevens (AP) heeft de politie om uitleg gevraagd over het niet verwijderen van verzamelde gegevens van miljoenen burgers, wat in strijd is met de Wet politiegegevens (Wpg). De politie zou deze gegevens na tien jaar moeten wissen, maar heeft dit nooit gedaan uit angst voor het hinderen van cold case-onderzoeken. De AP noemt dit &amp;quot;extra zorgelijk&amp;quot; en heeft om opheldering gevraagd. Dit incident benadrukt de spanning tussen privacybelangen en misdaadbestrijding. (Bron: security.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.security.nl/posting/862431/AP+wil+opheldering+van+politie+over+niet+verwijderen+verzamelde+gegevens?datalekt=724d9500e4c97a1ade647517ee2080cf5a5ff2c5b29c01285fd64522bdf5f3de</guid>
			<category>Overheid: Politie en brandweer </category>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Nora Biscuits getroffen door ransomware aanval van de criminele organisatie PLAY</title>
			<link>https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb</link>
			<description>Nora Biscuits | Industrie | 15-10-2024 | DataLekt.nl: De criminele organisatie PLAY heeft op het darkweb aangekondigd dat zij Nora Biscuits heeft getroffen met een ransomware-aanval en/of datadiefstal en daarbij losgeld heeft geëist om of enerzijds de systemen te herstellen, of te voorkomen dat de hackers de data lekken op het web. (Bron: ccinfo.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb?datalekt=aaeabfb65acc63cd099330e6d3340e61c42a226d80eab7a7d264f0e35234bd15</guid>
			<category>Industrie </category>
			<pubDate>Tue, 15 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>GGD West-Brabant onderzoekt honderden dossiers na inzet van neparts</title>
			<link>https://www.medischcontact.nl/actueel/laatste-nieuws/nieuwsartikel/ggd-controleert-honderden-dossiers-van-kinderen-bij-wie-neparts-betrokken-was</link>
			<description>GGD West-Brabant | Gezondheids- en welzijnszorg | 10-10-2024 | DataLekt.nl: De GGD West-Brabant heeft een extern onderzoek ingesteld naar honderden dossiers van kinderen die door een neparts zijn behandeld. Deze 30-jarige man werkte vier jaar lang zonder geldige BIG-registratie en was betrokken bij ongeveer 1900 kinderen tussen de 4 en 18 jaar. De GGD heeft aangifte gedaan en onderzoekt samen met de Inspectie Gezondheidszorg en Jeugd (IGJ) mogelijke fouten in de medische dossiers. Er zijn geen signalen dat de man zich schuldig heeft gemaakt aan seksueel grensoverschrijdend gedrag. Het onderzoek richt zich ook op interne procedures rond personeelscontrole. (Bron: medischcontact.nl, omroepbrabant.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.medischcontact.nl/actueel/laatste-nieuws/nieuwsartikel/ggd-controleert-honderden-dossiers-van-kinderen-bij-wie-neparts-betrokken-was?datalekt=9bfda1ee8af7929a168ea6bacf6f133e0a25b549f0dbad16511be156561f74fc</guid>
			<category>Gezondheids- en welzijnszorg </category>
			<pubDate>Sun, 13 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Mogelijke hack bij Saxion verijdeld door snelle actie na DTC-waarschuwing</title>
			<link>https://www.digitaltrustcenter.nl/mogelijke-hack-saxion-verijdeld-door-snel-optreden-na-waarschuwing</link>
			<description>Hogeschool Saxion | Onderwijs | 09-10-2024 | DataLekt.nl: Bij Hogeschool Saxion is een potentiële cyberaanval voorkomen dankzij een snelle reactie op een waarschuwing van het Digital Trust Center (DTC). Deze waarschuwing onthulde dat inloggegevens van medewerkers en studenten mogelijk waren gestolen, wat een risico vormde voor het netwerk van de instelling. Saxion&amp;#039;s IT-team ondernam direct actie door accounts te blokkeren, wachtwoorden te resetten en de betrokken medewerkers op de hoogte te stellen. Uiteindelijk lijkt er geen schade te zijn ontstaan door de tijdige interventie. (Bron: digitaltrustcenter.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.digitaltrustcenter.nl/mogelijke-hack-saxion-verijdeld-door-snel-optreden-na-waarschuwing?datalekt=02b98f6e5d7d660bb82b5008ae3093d3e43a8c400461e62f1b5e0b8de9164c0b</guid>
			<category>Onderwijs </category>
			<pubDate>Thu, 10 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Hackers stelen duizenden e-mailadressen bij Eindhovense zorgorganisatie Combinatie Jeugdzorg</title>
			<link>https://www.omroepbrabant.nl/nieuws/4568651/gegevens-van-zorginstellingen-op-straat-door-hack</link>
			<description>Combinatie Jeugdzorg | Gezondheids- en welzijnszorg | 09-10-2024 | DataLekt.nl: Door een hack bij de Eindhovense zorgorganisatie Combinatie Jeugdzorg zijn meer dan tienduizend e-mailadressen van zorginstellingen en bedrijven waarmee de organisatie samenwerkt buitgemaakt. Ook zijn e-mailadressen van cliënten getroffen, hoewel dit minder dan 10 procent betreft. De gegevens werden gestolen via een account van een medewerker die niet direct betrokken was bij de zorgverlening. De organisatie heeft het getroffen account direct gesloten om verdere schade te voorkomen en betrokkenen geïnformeerd. Er is nog geen informatie over de daders of de exacte omvang van de schade. (Bron: omroepbrabant.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.omroepbrabant.nl/nieuws/4568651/gegevens-van-zorginstellingen-op-straat-door-hack?datalekt=08be644565c569c38feec7dc7b3cd826b6b5e410eb001d19716dee4da948929a</guid>
			<category>Gezondheids- en welzijnszorg </category>
			<pubDate>Thu, 10 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Telefoonnummer NCSC gebruikt voor spoofing in phishingcampagnes</title>
			<link>https://www.securitymanagement.nl/telefoonnummer-ncsc-misbruikt-voor-telefonische-spoofing-en-oplichting/</link>
			<description>Nationaal Cyber Security Centrum (NCSC) | Overheid: Organisatieonderdeel | 08-10-2024 | DataLekt.nl: Het telefoonnummer van het Nationaal Cyber Security Centrum (NCSC) wordt misbruikt in spoofing- en phishingcampagnes, waarbij kwaadwillenden zich voordoen als medewerkers van het NCSC. Slachtoffers worden telefonisch benaderd en onder druk gezet om persoonlijke informatie zoals bankgegevens en wachtwoorden te verstrekken. Het NCSC waarschuwt burgers om voorzichtig te zijn bij onbekende oproepen en geen gevoelige gegevens te delen. Fraudegevallen kunnen gemeld worden bij de Fraudehelpdesk. Slachtoffers worden geadviseerd aangifte te doen bij de politie. (Bron: securitymanagement.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.securitymanagement.nl/telefoonnummer-ncsc-misbruikt-voor-telefonische-spoofing-en-oplichting/?datalekt=97a78d89514ded60b0a58c1643f7ebf33c7c2d5c85f6d212f3521b1049cc5131</guid>
			<category>Overheid: Organisatieonderdeel </category>
			<pubDate>Thu, 10 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Gemeente Zutphen registreert 30 datalekken in 2023 door gebrekkige organisatie van verantwoordelijkheden</title>
			<link>https://www.destentor.nl/zutphen/zutphen-beschermt-privacy-van-inwoners-onvoldoende-we-erkennen-dat-ruiterlijk~a795f231/</link>
			<description>Gemeente Zutphen | Overheid: Gemeenten | 02-10-2024 | DataLekt.nl: De gemeente Zutphen heeft in 2023 te maken gehad met meerdere beveiligingsincidenten, waarvan 30 als datalek zijn geregistreerd. Een groot datalek moest worden gemeld bij de Autoriteit Persoonsgegevens. Dit kwam door een gebrek aan duidelijkheid over wie verantwoordelijk is voor de bescherming van persoonsgegevens, zoals geconcludeerd door een onafhankelijke Functionaris Gegevensbescherming. Hierdoor gingen tientallen dossiers verloren bij de overgang naar een nieuw digitaal systeem. Hoewel geen gevoelige data is gelekt, had dit wel invloed op het vertrouwen van de inwoners. (Bron: destentor.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.destentor.nl/zutphen/zutphen-beschermt-privacy-van-inwoners-onvoldoende-we-erkennen-dat-ruiterlijk~a795f231/?datalekt=e75cc3ff3ac0b875cd79b31a06e7383eeb817cebbf4911a39f00cdae81cf9fdd</guid>
			<category>Overheid: Gemeenten </category>
			<pubDate>Tue, 08 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Omniboxx getroffen door ransomware aanval van de criminele organisatie Ransomhub</title>
			<link>https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb</link>
			<description>Omniboxx | Informatie en communicatie | 05-10-2024 | DataLekt.nl: De criminele organisatie Ransomhub heeft op het darkweb aangekondigd dat zij Omniboxx heeft getroffen met een ransomware-aanval en/of datadiefstal en daarbij losgeld heeft geëist om of enerzijds de systemen te herstellen, of te voorkomen dat de hackers de data lekken op het web. (Bron: ccinfo.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb?datalekt=26ac391964ea6a562ec8b6ef23159a1cb2ddd897924f2072a635efc6191fa06c</guid>
			<category>Informatie en communicatie </category>
			<pubDate>Mon, 07 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Kwetsbaarheid in verkeerslichten raakt onbekend aantal provincies door onbekende leverancier</title>
			<link>https://www.rtl.nl/nieuws/artikel/5473143/verkeerslichten-hacken-tienduizenden-nederland-lek</link>
			<description>Onbekend aantal provincies | Overheid: Provincies | 05-10-2024 | DataLekt.nl: Een onbekend aantal provincies in Nederland heeft te maken met een beveiligingslek in hun verkeerslichten, wat het mogelijk maakte voor kwaadwillenden om de lichten op afstand te manipuleren. Dit lek zou potentieel gevaarlijke verkeerssituaties kunnen veroorzaken. Het is nog niet bekend of het lek is misbruikt, en de leverancier van de systemen is nog niet geïdentificeerd. De getroffen provincies werken aan maatregelen om de situatie te verhelpen. (Bron: rtl.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.rtl.nl/nieuws/artikel/5473143/verkeerslichten-hacken-tienduizenden-nederland-lek?datalekt=f9570ac420006ebfd160115f7f3fd656301b6506c04246d32a0b3c31671c9ea8</guid>
			<category>Overheid: Provincies </category>
			<pubDate>Sun, 06 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Kwetsbaarheid in verkeerslichten raakt onbekend aantal gemeenten door onbekende leverancier</title>
			<link>https://www.rtl.nl/nieuws/artikel/5473143/verkeerslichten-hacken-tienduizenden-nederland-lek</link>
			<description>Onbekend aantal gemeenten | Overheid: Gemeenten | 05-10-2024 | DataLekt.nl: Een onbekend aantal Nederlandse gemeenten is getroffen door een beveiligingslek in hun verkeerslichten, waardoor deze op afstand konden worden gehackt. Dit lek maakte het mogelijk voor kwaadwillenden om de verkeersregeling te manipuleren, met potentieel gevaarlijke situaties tot gevolg. Hoewel er nog geen bewijs is dat het lek is misbruikt, blijven de risico’s aanwezig. De betrokken leverancier van de systemen is niet bekend. Gemeenten hebben maatregelen genomen om het probleem op te lossen. (Bron: rtl.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.rtl.nl/nieuws/artikel/5473143/verkeerslichten-hacken-tienduizenden-nederland-lek?datalekt=151f0d07afad22050466e9cad98fda24faff3a4f3908108f2ed770afeaf8f9a9</guid>
			<category>Overheid: Gemeenten </category>
			<pubDate>Sun, 06 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Beveiligingslek bij IenW treft verkeerslichten door onbekende leverancier</title>
			<link>https://www.rtl.nl/nieuws/artikel/5473143/verkeerslichten-hacken-tienduizenden-nederland-lek</link>
			<description>Ministerie van Infrastructuur en Waterstaat (IenW) | Overheid: Ministeries | 05-10-2024 | DataLekt.nl: Een beveiligingslek in de verkeerslichten, beheerd door onder andere het Ministerie van Infrastructuur en Waterstaat (IenW), heeft tienduizenden lichten in Nederland kwetsbaar gemaakt voor cyberaanvallen. Kwaadwillenden hadden de mogelijkheid om de lichten op afstand te manipuleren, wat mogelijk gevaarlijke verkeerssituaties kon veroorzaken. De kwetsbaarheid werd ontdekt, maar het is onbekend of deze is misbruikt. De leverancier van de software of systemen is nog niet bekend. Het ministerie werkt aan het dichten van het lek. De omvang van de schade is niet duidelijk. (Bron: rtl.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.rtl.nl/nieuws/artikel/5473143/verkeerslichten-hacken-tienduizenden-nederland-lek?datalekt=925b4713673f38d87b70f23514271c2f7937e184ca0d4e65e8464d9a1b580ccf</guid>
			<category>Overheid: Ministeries </category>
			<pubDate>Sun, 06 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Haagse politieman pleegt computervredebreuk door onterecht zoeken naar informatie</title>
			<link>https://beveiligingnieuws.nl/haagse-politieman-zocht-onterecht-naar-informatie/</link>
			<description>Nationale Politie | Overheid: Politie en brandweer | 02-10-2024 | DataLekt.nl: Een politieman uit Den Haag stond terecht voor het meermaals zonder toestemming opzoeken van informatie in het politiesysteem. Tussen 2019 en 2020 zocht hij naar gegevens over personen uit zijn omgeving en over individuen die werden onderzocht in Brabant. Het Openbaar Ministerie benadrukte dat deze onbevoegde handelingen de politie kwetsbaar maken voor corruptie. De verdachte kreeg een taakstraf van 60 uur opgelegd. De zaak kwam voor de rechter nadat de man weigerde akkoord te gaan met een strafbeschikking. (Bron: beveiligingnieuws.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://beveiligingnieuws.nl/haagse-politieman-zocht-onterecht-naar-informatie/?datalekt=919a0a767945700beda483f6a468b0f1be9efc4840d44e59e237111057522b2d</guid>
			<category>Overheid: Politie en brandweer </category>
			<pubDate>Thu, 03 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Gemeente Den Haag getroffen door phishingaanval via misbruik van drie e-mailaccounts</title>
			<link>https://www.ad.nl/den-haag/hackers-gebruiken-e-mailaccounts-van-de-gemeente-den-haag-om-nepmails-te-versturen~ab88cf13/</link>
			<description>Gemeente Den Haag | Overheid: Gemeenten | 26-09-2024 | DataLekt.nl: Hackers hebben drie e-mailaccounts van de gemeente Den Haag misbruikt om phishingmails te versturen. Deze nepmails bevatten vaak Engelse onderwerpen en lijken betrouwbaar door het gebruik van gemeentelijke adressen en soms zelfs dossiernummers. Ontvangers worden naar een vervalste website geleid, waar hen gevraagd wordt om in te loggen. De gemeente heeft de accounts beveiligd en waarschuwt om deze e-mails te verwijderen. Het incident is gemeld bij de Autoriteit Persoonsgegevens, en er wordt onderzoek gedaan naar de aanval. [Update: d.d. 9 oktober 2024 is bekend geworden dat bij de hack naast gebruikersnamen en wachtwoorden, ook MFA-tokens zijn buitgemaakt.] (Bron: binnenlandsbestuur.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.ad.nl/den-haag/hackers-gebruiken-e-mailaccounts-van-de-gemeente-den-haag-om-nepmails-te-versturen~ab88cf13/?datalekt=d78b8a3d412745361ad3d1e7a84a674d5d8ce0bc976eca7429e49840b9fe7eda</guid>
			<category>Overheid: Gemeenten </category>
			<pubDate>Thu, 03 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>The Rubber Resources getroffen door ransomware aanval van de criminele organisatie PLAY</title>
			<link>https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb</link>
			<description>The Rubber Resources | Water, afval- en afvalwaterbeheer en sanering | 29-09-2024 | DataLekt.nl: De criminele organisatie PLAY heeft op het darkweb aangekondigd dat zij The Rubber Resources heeft getroffen met een ransomware-aanval en/of datadiefstal en daarbij losgeld heeft geëist om of enerzijds de systemen te herstellen, of te voorkomen dat de hackers de data lekken op het web. (Bron: ccinfo.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb?datalekt=fe79a682ecb385c655b94de58b4b301a04867201a814beffa44d80c4b1f86f40</guid>
			<category>Water, afval- en afvalwaterbeheer en sanering </category>
			<pubDate>Wed, 02 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Vodafone krijgt boete opgelegd door RDI van 160.000 voor verkeerd verwerken van klantgegevens</title>
			<link>https://tweakers.net/nieuws/227034/vodafone-krijgt-boete-van-160000-euro-voor-onjuist-verwerken-van-klantgegevens.html</link>
			<description>Vodafone Nederland | Informatie en communicatie | 27-09-2024 | DataLekt.nl: Vodafone heeft een boete van 160.000 euro van Rijksinspectie Digitale Infrastructuur (RDI) gekregen wegens het onjuist verwerken van klantgegevens. Het incident werd veroorzaakt doordat Vodafone onvoldoende beveiligingsmaatregelen had getroffen bij het verwerken van persoonlijke informatie, wat leidde tot de mogelijkheid van datalekken. De boete is opgelegd door de Autoriteit Persoonsgegevens en heeft betrekking op meerdere gevallen waarbij klantgegevens foutief werden verwerkt, wat resulteerde in een risico voor de privacy van klanten. Er zijn geen aanwijzingen dat kwaadwillenden misbruik hebben gemaakt van de situatie. (Bron: tweakers.net)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/227034/vodafone-krijgt-boete-van-160000-euro-voor-onjuist-verwerken-van-klantgegevens.html?datalekt=6cef5f91ebdd2eb3ae083b106cd1da29d9f011901378ca673ad4044fe9a53e7c</guid>
			<category>Informatie en communicatie </category>
			<pubDate>Sat, 28 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Gegevens van ruim 63.000 politiemedewerkers gestolen bij grote hack</title>
			<link>https://www.nu.nl/tech/6329744/namen-van-alle-politiemedewerkers-buitgemaakt-bij-hack.html</link>
			<description>Nationale Politie | Overheid: Politie en brandweer | 27-09-2024 | DataLekt.nl: Door een hack bij een externe leverancier die diensten verleent aan de politie, zijn de namen van alle meer dan 63.000 politiemedewerkers buitgemaakt. De aanval richtte zich op een IT-systeem dat wordt gebruikt voor personeelsadministratie. De hackers kregen toegang tot gevoelige gegevens, maar het is nog onduidelijk of er andere informatie is gestolen. Dit datalek kan ernstige gevolgen hebben voor de veiligheid van de medewerkers. De aanval lijkt te zijn uitgevoerd door een georganiseerde criminele groep, maar de daders zijn nog onbekend. (Bron: nu.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.nu.nl/tech/6329744/namen-van-alle-politiemedewerkers-buitgemaakt-bij-hack.html?datalekt=427f58966b3d56e2367f2f681d133941240ad03243e69a484d8f4865776288c3</guid>
			<category>Overheid: Politie en brandweer </category>
			<pubDate>Fri, 27 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Hack van website van horeca-bedrijf de HALL door kwetsbaarheid in WordPress</title>
			<link>https://www.deondernemer.nl/innovatie/website-hack-horeca-frans-van-hall-wordpress-cybersecurity~00a4265</link>
			<description>de HALL | Logies-, maaltijd- en drankverstrekking | 25-09-2024 | DataLekt.nl: De website van horecabedrijf Frans van Hall is gehackt door misbruik van een kwetsbaarheid in WordPress. De aanvallers verkregen toegang tot gevoelige gegevens door een bekend beveiligingslek. Als gevolg van de hack was de website tijdelijk onbereikbaar, wat leidde tot een geschatte schade van tussen de €5.000 en €10.000. Er is geen informatie vrijgegeven over de identiteit van de hackers of het aantal getroffen klanten. De hack benadrukt de risico&amp;#039;s van verouderde software en de noodzaak van regelmatige updates. (Bron: deondernemer.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.deondernemer.nl/innovatie/website-hack-horeca-frans-van-hall-wordpress-cybersecurity~00a4265?datalekt=472ffe6e668e9189caafc6b26dfe17ed7cfa35b9dfa35fb143842efc3f997626</guid>
			<category>Logies-, maaltijd- en drankverstrekking </category>
			<pubDate>Fri, 27 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Ledenadministratie van Gymnastiekvereniging Velocitas gehackt door onbekende aanvaller</title>
			<link>https://zogouds.nl/nieuws/wachtwoorden-ledenadministratie-gymnastiekvereniging-velocitas-gehackt</link>
			<description>Gymnastiekvereniging Velocitas | Cultuur, sport en recreatie | 21-09-2024 | DataLekt.nl: De ledenadministratie van Gymnastiekvereniging Velocitas is gehackt, waarbij wachtwoorden en mogelijk andere persoonlijke gegevens van leden zijn buitgemaakt. De aanval lijkt te zijn uitgevoerd door een onbekende criminele organisatie die zich richt op slecht beveiligde databases. Het is nog onduidelijk of er financiële schade is ontstaan, maar het datalek kan leiden tot identiteitsfraude. Gymnastiekvereniging Velocitas heeft extra beveiligingsmaatregelen genomen om verdere schade te voorkomen en onderzoekt de volledige omvang van het incident. Er zijn geen meldingen van betrokken externe leveranciers. (Bron: zogouds.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://zogouds.nl/nieuws/wachtwoorden-ledenadministratie-gymnastiekvereniging-velocitas-gehackt?datalekt=c9f57cdc2b1976bab1cab89b801ddbff113d0f83c7c7643e8928d7a0de6aaf68</guid>
			<category>Cultuur, sport en recreatie </category>
			<pubDate>Mon, 23 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Impact van beveiligingsincident bij leverancier Infomedics niet uitgesloten</title>
			<link>https://www.infomedics.nl/beveiligingsincident-bij-leverancier-infomedics</link>
			<description>Infomedics | Advisering, onderzoek en overige specialistische zakelijke dienstverlening | 20-09-2024 | DataLekt.nl: In september 2024 meldde de Autoriteit Persoonsgegevens (AP) dat de impact van het beveiligingsincident bij de leverancier van Infomedics niet uitgesloten kan worden. Een beveiligingsfout bij de leverancier leidde mogelijk tot de blootstelling van klantgegevens. Hoewel Infomedics aanvankelijk stelde niet getroffen te zijn, vond de AP het bewijs hiervoor niet overtuigend. Verdere maatregelen zijn genomen, maar er blijft onduidelijkheid over de omvang van het mogelijke datalek en de betrokken klantgegevens. (Bron: infomedics.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.infomedics.nl/beveiligingsincident-bij-leverancier-infomedics?datalekt=2c40ff187c4d74f58f2344ea015b087920e4b99ff217c85337ce4ec5757a07d4</guid>
			<category>Advisering, onderzoek en overige specialistische zakelijke dienstverlening </category>
			<pubDate>Fri, 20 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Datalek bij leerlingenvervoer Leusden gelekt gegevens van 108 kinderen</title>
			<link>https://www.nieuwsplein33.nl/nieuws/3788493/datalek-leerlingenvervoer-gegevens-honderden-kinderen-uit-amersfoort-en-leusden-op-straat</link>
			<description>Gemeente Leusden | Overheid: Gemeenten | 19-09-2024 | DataLekt.nl: In de gemeente Leusden is door een menselijke fout een datalek ontstaan bij het leerlingenvervoer, waarbij de persoonlijke gegevens van 108 kinderen zijn gelekt. De gelekte informatie omvat onder andere namen, adressen en medische gegevens. Hoewel er geen aanwijzingen zijn dat criminelen betrokken zijn, vormt het incident een ernstig risico voor de privacy van de betrokken kinderen. De gemeente Leusden onderzoekt het voorval en heeft aangekondigd maatregelen te nemen om herhaling te voorkomen. Het datalek werd begin september ontdekt. (Bron: nieuwsplein33.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.nieuwsplein33.nl/nieuws/3788493/datalek-leerlingenvervoer-gegevens-honderden-kinderen-uit-amersfoort-en-leusden-op-straat?datalekt=83b434cc8af45269f253f6fb96de88255445eb08169222d460faf45ec1652953</guid>
			<category>Overheid: Gemeenten </category>
			<pubDate>Fri, 20 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Kawasaki Motors Europe getroffen door ransomware-aanval door RansomHub</title>
			<link>https://nieuwsmotor.nl/nieuws/motornieuws/kawasaki-motors-europe-slachtoffer-van-cyberaanval/</link>
			<description>Kawasaki Motors Europe | Groot- en detailhandel | 15-09-2024 | DataLekt.nl: Kawasaki Motors Europe is recent slachtoffer geworden van een ransomware-aanval, uitgevoerd door de criminele groep RansomHub. Bij deze aanval is vermoedelijk klantgegevens en interne informatie versleuteld met gijzelsoftware, waardoor de toegang tot de systemen werd geblokkeerd. De aanvallers eisen waarschijnlijk losgeld in ruil voor de ontsleuteling van de data. De exacte impact op klanten en de omvang van de gestolen of versleutelde gegevens worden nog onderzocht, maar de schade kan aanzienlijk zijn. (Bron: nieuwsmotor.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://nieuwsmotor.nl/nieuws/motornieuws/kawasaki-motors-europe-slachtoffer-van-cyberaanval/?datalekt=31207ab88c0b96aae33f2a06dac40636492daf431385a289b97bd42e98ed8f7f</guid>
			<category>Groot- en detailhandel </category>
			<pubDate>Thu, 19 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Belastingdienstmedewerker verkocht kentekengegevens aan criminelen</title>
			<link>https://www.accountancyvanmorgen.nl/2024/09/16/belastingdienstmedewerker-verkocht-kentekengegevens-aan-criminelen/</link>
			<description>Belastingdienst | Overheid: Organisatieonderdeel | 16-09-2024 | DataLekt.nl: Een medewerker van de Belastingdienst heeft illegaal kentekengegevens verkocht aan criminelen. De gegevens werden gebruikt voor criminele activiteiten, waaronder autodiefstal en fraude. De medewerker had toegang tot deze gevoelige informatie door zijn werk bij de Belastingdienst en heeft deze tegen betaling doorverkocht. De criminele organisatie heeft hiermee mogelijk aanzienlijke financiële schade veroorzaakt. Het incident kwam aan het licht na een intern onderzoek binnen de Belastingdienst. De omvang van de schade en het aantal getroffen personen is nog niet volledig bekend. (Bron: accountancyvanmorgen.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.accountancyvanmorgen.nl/2024/09/16/belastingdienstmedewerker-verkocht-kentekengegevens-aan-criminelen/?datalekt=0106bb708f8fab91da6710cb352b8e13e30f4add8eb4d076ec4055406d0d90cb</guid>
			<category>Overheid: Organisatieonderdeel </category>
			<pubDate>Tue, 17 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Datalek in Amersfoort onthult persoonlijke gegevens van meer dan 1000 leerlingen</title>
			<link>https://www.rtvutrecht.nl/nieuws/3786291/persoonlijke-gegevens-van-ruim-1000-leerlingen-gelekt-bij-datalek-in-amersfoort</link>
			<description>Gemeente Amersfoort | Overheid: Gemeenten | 12-09-2024 | DataLekt.nl: In Amersfoort zijn bij een datalek persoonlijke gegevens van 1.068 leerlingen openbaar gemaakt. Het lek ontstond tijdens een aanbesteding voor leerlingenvervoer via de website TenderNed.nl en bevatte postcodes, huisnummers en vervoerbehoeften van de kinderen. Hoewel de gegevens geen burgerservicenummers of geboortedata bevatten, is het incident verontrustend voor betrokken ouders en leerlingen. De gemeente heeft het lek gemeld bij de Autoriteit Persoonsgegevens en onderzoekt de oorzaak. De data stonden online van 10 januari tot 20 augustus 2024. (Bron: rtvutrecht.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.rtvutrecht.nl/nieuws/3786291/persoonlijke-gegevens-van-ruim-1000-leerlingen-gelekt-bij-datalek-in-amersfoort?datalekt=141326f129796072164ef3c7be44de7e85873f4d89b24d7cb4f85de6b0614d88</guid>
			<category>Overheid: Gemeenten </category>
			<pubDate>Tue, 17 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Klant vordert schadevergoeding na ransomware-aanval door gebrekkige beveiliging ICT-dienstverlener</title>
			<link>https://www.security.nl/posting/857577/Ict-bedrijf+aansprakelijk+voor+schade+van+ransomware-aanval+bij+klant</link>
			<description>Onbekende organisatie | Overige dienstverlening | 11-09-2024 | DataLekt.nl: Een klant van een ict-bedrijf in Coevorden werd in 2019 slachtoffer van een ransomware-aanval door inadequate beveiligingsmaatregelen van de dienstverlener. Aanvallers verkregen toegang via slecht beveiligde systemen, waaronder open RDP-poorten. De klant leed aanzienlijke schade door versleutelde bestanden en onbruikbare back-ups en eiste één miljoen euro aan schadevergoeding. De rechtbank kende echter slechts 50.000 euro toe, omdat niet alle claims werden onderbouwd. Het incident benadrukt de verantwoordelijkheid van ICT-dienstverleners in het beschermen van klantgegevens. (Bron: security.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.security.nl/posting/857577/Ict-bedrijf+aansprakelijk+voor+schade+van+ransomware-aanval+bij+klant?datalekt=80d84f297922979a574731d2e033e9766db2d91e727d454f3d1a6e0e815d0efb</guid>
			<category>Overige dienstverlening </category>
			<pubDate>Tue, 17 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>SIDN lekt privégegevens domeinnaamhouders na fout tijdens onderhoud</title>
			<link>https://tweakers.net/nieuws/226400/sidn-lekt-per-ongeluk-gegevens-domeinnaamhouders-uit-via-whois-zoekmachine.html</link>
			<description>Stichting Internet Domeinregistratie Nederland (SIDN) | Informatie en communicatie | 10-09-2024 | DataLekt.nl: Door een fout tijdens onderhoudswerkzaamheden heeft SIDN per ongeluk de privégegevens van particuliere domeinnaamhouders openbaar gemaakt via de Whois-zoekmachine. Door onjuiste toegang tot de nieuwe servers werden namen, adressen, e-mailadressen en telefoonnummers tijdelijk zichtbaar. De fout werd snel ontdekt en verholpen. SIDN heeft het lek gemeld bij de Autoriteit Persoonsgegevens en onderzoekt de gevolgen. Het is onduidelijk hoe lang de gegevens zichtbaar waren. (Bron: tweakers.net)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/226400/sidn-lekt-per-ongeluk-gegevens-domeinnaamhouders-uit-via-whois-zoekmachine.html?datalekt=8890f65df75f80bd0a935c3a090c3a7ab9845f30008a1ef19b853c9cc249c68b</guid>
			<category>Informatie en communicatie </category>
			<pubDate>Wed, 11 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>GGD Hollands Noorden meldt 174 datalekken in 2023</title>
			<link>https://www.noordhollandsdagblad.nl/regio/alkmaar/174-datalekken-heeft-ggd-in-noord-holland-noord-vorig-jaar-geturfd.-vaak-komt-vertrouwelijke-informatie-in-verkeerde-handen-door-fout-geadresseerde-post-of-e-mail/19025899.html</link>
			<description>GGD Hollands Noorden | Gezondheids- en welzijnszorg | 03-09-2024 | DataLekt.nl: In 2023 registreerde de GGD Hollands Noorden, de gezondheidsdienst voor zestien gemeenten in Noord-Holland Noord, 174 datalekken. Deze incidenten waren vaak het gevolg van verkeerd geadresseerde post of e-mails, waarbij vertrouwelijke informatie in verkeerde handen terechtkwam. (Bron: noordhollandsdagblad.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.noordhollandsdagblad.nl/regio/alkmaar/174-datalekken-heeft-ggd-in-noord-holland-noord-vorig-jaar-geturfd.-vaak-komt-vertrouwelijke-informatie-in-verkeerde-handen-door-fout-geadresseerde-post-of-e-mail/19025899.html?datalekt=f52db5a8410c2c52fcacb5b94669be6467bf7f563e9b13c5edcab0fb4420ee6e</guid>
			<category>Gezondheids- en welzijnszorg </category>
			<pubDate>Sat, 07 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Windesheim stuurt per ongeluk betaalverzoek naar 18.000 studenten</title>
			<link>https://www.gelderlander.nl/binnenland/windesheim-blundert-met-mail-duizenden-studenten-ontvangen-onbedoeld-betaalverzoek~aba4cef6/</link>
			<description>Hogeschool Windesheim | Onderwijs | 06-09-2024 | DataLekt.nl: Hogeschool Windesheim heeft door een fout op donderdag 6 september een e-mail met een betalingsverzoek, bedoeld voor één student, naar 18.000 studenten gestuurd. De e-mail vroeg om een bedrag van €192,76, met dreiging van incasso en uitsluiting van inschrijving bij te late betaling. In de mail stonden de naam en het studentennummer van de betreffende student. Windesheim bood snel excuses aan, maar het is nog onduidelijk hoeveel studenten het bedrag al hebben overgemaakt. (Bron: gelderlander.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.gelderlander.nl/binnenland/windesheim-blundert-met-mail-duizenden-studenten-ontvangen-onbedoeld-betaalverzoek~aba4cef6/?datalekt=a067817aea63f9b73e21f692ed07fa0191b3fe9290b1a0f5faf2c8fedba84728</guid>
			<category>Onderwijs </category>
			<pubDate>Fri, 06 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Autoriteit Persoonsgegevens legt Clearview AI boete op voor illegale dataverzameling</title>
			<link>https://www.autoriteitpersoonsgegevens.nl/actueel/ap-legt-clearview-boete-op-voor-illegale-dataverzameling-voor-gezichtsherkenning</link>
			<description>Clearview AI | Informatie en communicatie | 03-09-2024 | DataLekt.nl: Clearview AI, een Amerikaans bedrijf gespecialiseerd in gezichtsherkenningstechnologie, heeft een boete van 20 miljoen euro gekregen van de Autoriteit Persoonsgegevens. Het bedrijf verzamelde illegaal beelden van miljoenen mensen zonder hun toestemming en gebruikte deze voor gezichtsherkenningssoftware. Deze praktijk was in strijd met de Europese privacywetgeving. Clearview AI verkocht deze gegevens aan verschillende bedrijven en overheidsinstanties, wat leidde tot grote zorgen over privacy en gegevensbescherming. De boete onderstreept de noodzaak voor bedrijven om zich aan de regels omtrent dataverzameling te houden. (Bron: autoriteitpersoonsgegevens.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.autoriteitpersoonsgegevens.nl/actueel/ap-legt-clearview-boete-op-voor-illegale-dataverzameling-voor-gezichtsherkenning?datalekt=fa6693ca0d9afb4e0d22be5d7b5f94ca249a63a21210192230714ae1d101ef60</guid>
			<category>Informatie en communicatie </category>
			<pubDate>Tue, 03 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Fraude door medewerker gemeente Dordrecht: Vervalste paspoorten uitgegeven</title>
			<link>https://beveiligingnieuws.nl/strafeis-voor-verstrekken-vervalste-paspoorten/</link>
			<description>Gemeente Dordrecht | Overheid: Gemeenten | 28-08-2024 | DataLekt.nl: Een medewerker van de Gemeente Dordrecht wordt beschuldigd van fraude door het uitgeven van vervalste paspoorten aan criminelen. De man zou deze vervalste documenten, in ruil voor geld, hebben verstrekt aan een bende die de paspoorten gebruikte voor onder meer drugshandel en witwasoperaties. De fraude kwam aan het licht na een politieonderzoek, waarbij de omvang van de schade nog niet volledig is vastgesteld, maar de impact op de getroffen burgers kan groot zijn. De eis van de aanklager is een lange gevangenisstraf vanwege de schade aan de gemeenschap. (Bron: beveiligingnieuws.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://beveiligingnieuws.nl/strafeis-voor-verstrekken-vervalste-paspoorten/?datalekt=2ec01203fd9e82d090d3f0fbefad22aeaaa0dc04a882f35ba3489f3806eda02b</guid>
			<category>Overheid: Gemeenten </category>
			<pubDate>Sun, 01 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Medewerker gemeente Vlaardingen verstrek vervalste paspoorten aan criminelen</title>
			<link>https://beveiligingnieuws.nl/strafeis-voor-verstrekken-vervalste-paspoorten/</link>
			<description>Gemeente Vlaardingen | Overheid: Gemeenten | 28-08-2024 | DataLekt.nl: Een medewerker van de Gemeente Vlaardingen wordt verdacht van het illegaal verstrekken van vervalste paspoorten aan een criminele organisatie. Tegen betaling leverde hij documenten die gebruikt werden voor verschillende illegale activiteiten, waaronder drugshandel en witwassen. Het incident werd ontdekt na een uitgebreid onderzoek door de politie. De schade voor de betrokken burgers is aanzienlijk, met mogelijk tientallen slachtoffers die te maken hebben gekregen met identiteitsfraude. De officier van justitie eist een stevige straf vanwege de ernst van het vergrijp. (Bron: beveiligingnieuws.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://beveiligingnieuws.nl/strafeis-voor-verstrekken-vervalste-paspoorten/?datalekt=413c053378e7a9d0d7b0351a627d517887b5f4072e054395da335f57349cd104</guid>
			<category>Overheid: Gemeenten </category>
			<pubDate>Sun, 01 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Datalek in Den Bosch treft duizenden parkeervergunninghouders</title>
			<link>https://www.ad.nl/den-bosch/datalek-bij-gemeente-den-bosch-persoonsgegevens-van-23-000-mensen-op-straat~a3509077/</link>
			<description>Gemeente Den Bosch | Overheid: Gemeenten | 29-08-2024 | DataLekt.nl: Bij de gemeente Den Bosch zijn door een menselijke fout de persoonsgegevens van 23.000 parkeervergunninghouders uitgelekt. Een ambtenaar deelde per ongeluk belangrijke gegevens zoals BSN-nummers en adressen met een inwoner. De gemeente heeft snel ingegrepen door contact op te nemen met de ontvanger om de gegevens te verwijderen, wat ook bevestigd is. Verdere maatregelen zijn genomen om dergelijke incidenten in de toekomst te voorkomen en de privacy van de inwoners te beschermen. Dit incident is gemeld bij de Autoriteit Persoonsgegevens. (Bron: ad.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.ad.nl/den-bosch/datalek-bij-gemeente-den-bosch-persoonsgegevens-van-23-000-mensen-op-straat~a3509077/?datalekt=2d7a9f872a1ad504179a0c83e5f50ed91a2f81da8607a73a11b8e61f613ef825</guid>
			<category>Overheid: Gemeenten </category>
			<pubDate>Fri, 30 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Datalek bij IdentifyMobile betreft studenten Universiteit Utrecht</title>
			<link>https://students.uu.nl/nieuws/kennisgeving-datalek-subverwerker-uu</link>
			<description>Universiteit Utrecht | Onderwijs | 26-08-2024 | DataLekt.nl: Universiteit Utrecht heeft een datalek bij hun externe SMS-dienstverlener IdentifyMobile gemeld aan de Autoriteit Persoonsgegevens. Dit lek is ontstaan door een kwetsbaarheid bij IdentifyMobile, wat resulteerde in onbevoegde toegang tot persoonlijke gegevens van 571 studenten, betrokken bij de UU Wellbeing Week. Deze gegevens omvatten namen, telefoonnummers en gezondheidsinformatie. De financiële en emotionele schade voor de getroffenen is aanzienlijk. (Bron: uu.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://students.uu.nl/nieuws/kennisgeving-datalek-subverwerker-uu?datalekt=568b34ab2a3819d5a96ae4359b4ccddddea66f30fed13de729a8171b0503055a</guid>
			<category>Onderwijs </category>
			<pubDate>Wed, 28 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Uber krijgt boete van 290 miljoen euro voor ontoereikende gegevensbescherming</title>
			<link>https://www.autoriteitpersoonsgegevens.nl/actueel/ap-legt-uber-boete-op-van-290-miljoen-euro-om-doorgifte-data-chauffeurs-naar-vs</link>
			<description>Uber | Vervoer en opslag | 26-08-2024 | DataLekt.nl: De Autoriteit Persoonsgegevens heeft Uber een boete van 290 miljoen euro opgelegd wegens het overdragen van persoonsgegevens van Europese chauffeurs naar de VS, zonder adequate bescherming. Dit handelen is een overtreding van de Algemene Verordening Gegevensbescherming. Uber heeft geen modelcontracten gebruikt voor de gegevensoverdracht, waardoor chauffeursgegevens, inclusief gevoelige informatie zoals locatie en identiteitsbewijzen, onvoldoende beschermd waren. Klachten van Franse chauffeurs hebben geleid tot dit onderzoek en de uiteindelijke boete. (Bron: autoriteitpersoonsgegevens.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.autoriteitpersoonsgegevens.nl/actueel/ap-legt-uber-boete-op-van-290-miljoen-euro-om-doorgifte-data-chauffeurs-naar-vs?datalekt=e0bf4f650073ef81b44d766ba2aac175d4aef2b270a8721a049665f1a8045d8c</guid>
			<category>Vervoer en opslag </category>
			<pubDate>Mon, 26 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>NWO&amp;#039;s aanvraagsysteem offline door cyberaanval zonder grote schade</title>
			<link>https://www.erasmusmagazine.nl/2024/08/20/aanvraagsysteem-nwo-plat-na-mislukte-cyberaanval/</link>
			<description>Nederlandse Organisatie voor Wetenschappelijk Onderzoek (NWO) | Overheid: Zelfstandige bestuursorganen | 20-08-2024 | DataLekt.nl: Het aanvraagsysteem ISAAC van onderzoeksfinancier NWO is getroffen door een cyberaanval. Ondanks dat er geen ernstige schade of datadiefstal is vastgesteld, blijft het systeem uit voorzorg offline. De aanval, oorspronkelijk gemeld als een technische storing, zorgde ervoor dat ISAAC al bijna een week niet beschikbaar is. Subsidieaanvragen moeten nu tijdelijk via e-mail worden ingediend, hoewel de deadlines onveranderd blijven. De identiteit of het motief van de aanvallers is nog onbekend, en het systeem zou naar verwachting op maandag 26 augustus weer operationeel zijn. (Bron: erasmusmagazine.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.erasmusmagazine.nl/2024/08/20/aanvraagsysteem-nwo-plat-na-mislukte-cyberaanval/?datalekt=71bd722c395146f3379bdf32aca5144007add6d0cb2b46d71a397014f5001d33</guid>
			<category>Overheid: Zelfstandige bestuursorganen </category>
			<pubDate>Thu, 22 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>NRCollecties.nl getroffen door ransomware aanval van de criminele organisatie Ransomhub</title>
			<link>https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb</link>
			<description>NRCollecties.nl | Groot- en detailhandel | 17-08-2024 | DataLekt.nl: De criminele organisatie Ransomhub heeft op het darkweb aangekondigd dat zij NRCollecties.nl heeft getroffen met een ransomware-aanval en/of datadiefstal en daarbij losgeld heeft geëist om of enerzijds de systemen te herstellen, of te voorkomen dat de hackers de data lekken op het web. (Bron: ccinfo.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb?datalekt=6f0beb95dbd99d9ec0f489dcc78287660f50550354803f1af8443cc15386def5</guid>
			<category>Groot- en detailhandel </category>
			<pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Celstraf voor oud-KPN-medewerker wegens het lekken van klantgegevens aan criminelen</title>
			<link>https://tweakers.net/nieuws/225478/oud-medewerker-kpn-krijgt-celstraf-voor-delen-klantgegevens-met-criminelen.html</link>
			<description>KPN | Informatie en communicatie | 16-08-2024 | DataLekt.nl: Een voormalige medewerker van KPN is veroordeeld tot een gevangenisstraf van 28 maanden, waarvan 8 voorwaardelijk, voor zijn betrokkenheid bij helpdeskfraude. Hij verkocht persoonlijke gegevens van 679 klanten aan criminelen via Telegram, wat leidde tot verschillende incidenten van fraude, vooral gericht op oudere klanten. De politie ontdekte de activiteiten van de medewerker nadat een oudere KPN-klant was beroofd. De rechter heeft tevens speciale voorwaarden gesteld voor zijn reclassering gezien zijn geestelijke beperkingen. (Bron: tweakers.net)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/225478/oud-medewerker-kpn-krijgt-celstraf-voor-delen-klantgegevens-met-criminelen.html?datalekt=1b75a5977a23be72717aeaf2ba69c15562b90d3537735e4d6b2e6691dd4ff0b4</guid>
			<category>Informatie en communicatie </category>
			<pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Cyberaanval van Akira treft computersystemen van supermarktketen Boni</title>
			<link>https://retailtrends.nl/news/73446/computersystemen-boni-gehackt</link>
			<description>Boni Markten | Groot- en detailhandel | 16-08-2024 | DataLekt.nl: Eerder deze week zijn computersystemen van supermarktketen Boni gehackt door de Akira ransomware groep, bekend om hun losgeldeisen. Hoewel Boni geen details vrijgeeft over welke gegevens precies zijn aangetast, meldt een cybersecurity-specialist dat het om 16 GB aan financiële en persoonlijke data gaat. Boni heeft bevestigd maatregelen genomen te hebben om toekomstige inbraken te voorkomen, maar er zijn nog geen meldingen van geëiste losgeld. De hack heeft mogelijk grote implicaties voor klantgegevens en de operationele veiligheid van de keten. (Bron: retailtrends.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://retailtrends.nl/news/73446/computersystemen-boni-gehackt?datalekt=0c79e9321d69ccdf7debe075cc4fec7a72d5b564f99aa29939f27e6710d426b9</guid>
			<category>Groot- en detailhandel </category>
			<pubDate>Thu, 15 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Datalek bij NTR door onvolkomenheid in online enquête</title>
			<link>https://www.ad.nl/show/geblunder-bij-onderzoek-naar-sociale-veiligheid-bij-ntr-datalek-door-ontbreken-een-vinkje~a0fef9e5/</link>
			<description>Omroep NTR | Informatie en communicatie | 13-08-2024 | DataLekt.nl: Een onderzoek naar de interne sociale veiligheid bij de NTR is onderbroken door een datalek, veroorzaakt door een niet aangevinkt selectievakje bij het verzenden van een online enquête. Dit leidde tot privacyproblemen, waardoor het vertrouwen van werknemers in het onderzoek beschadigd werd. De raad van toezicht heeft hierop gereageerd door de enquête tijdelijk stop te zetten, waarna meerdere pogingen om de enquête te heropenen faalden door aanhoudende zorgen over de beveiliging. (Bron: ad.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.ad.nl/show/geblunder-bij-onderzoek-naar-sociale-veiligheid-bij-ntr-datalek-door-ontbreken-een-vinkje~a0fef9e5/?datalekt=1f3cd08271c95b1ad5f9b5b361478af9592d7faf200e5a2ef347005b7f077b42</guid>
			<category>Informatie en communicatie </category>
			<pubDate>Thu, 15 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Cyberaanval legt parkeersysteem 2Park in Etten-Leur plat</title>
			<link>https://www.internetbode.nl/etten-leur/424707/bezoek-aanmelden-niet-mogelijk-door-cyberaanval-systeem-2park</link>
			<description>Gemeente Etten-Leur | Overheid: Gemeenten | 10-08-2024 | DataLekt.nl: In gemeente Etten-Leur is het systeem van 2Park, gebruikt voor het aanmelden van bezoekers voor parkeren, getroffen door een cyberaanval. Hierdoor is het tijdelijk onmogelijk voor bewoners om hun bezoek via de app te registreren. Als gevolg hiervan handhaaft de gemeente momenteel geen parkeerboetes en is parkeren overal toegestaan. De gemeente en 2Park werken samen aan een oplossing en informeren burgers via sociale media over verdere ontwikkelingen. (Bron: internetbode.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.internetbode.nl/etten-leur/424707/bezoek-aanmelden-niet-mogelijk-door-cyberaanval-systeem-2park?datalekt=a700bf3de4ad626a2347d184cf47876e827ed841ff50548561c6db835c6b4e2d</guid>
			<category>Overheid: Gemeenten </category>
			<pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Meerdere gemeenten ondervinden hinder van cyberaanval op Desyde&amp;#039;s 2Park systeem</title>
			<link>https://www.internetbode.nl/etten-leur/424707/bezoek-aanmelden-niet-mogelijk-door-cyberaanval-systeem-2park</link>
			<description>Onbekend aantal gemeenten | Overheid: Gemeenten | 10-08-2024 | DataLekt.nl: Een cyberaanval op het 2Park systeem van Desyde heeft impact op diverse gemeenten, waardoor het registreren van parkeerbezoek via de app onmogelijk is geworden. Als reactie hierop hebben getroffen gemeenten, waaronder Etten-Leur, tijdelijke maatregelen genomen door parkeerboetes op te schorten en vrij parkeren toe te staan. Desyde werkt aan een oplossing en houdt de gemeenten op de hoogte via digitale kanalen. (Bron: internetbode.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.internetbode.nl/etten-leur/424707/bezoek-aanmelden-niet-mogelijk-door-cyberaanval-systeem-2park?datalekt=e7cfb7d230be3d61a41855f9db2235ac0aac275f3f9fe111f8cccb1783bd146e</guid>
			<category>Overheid: Gemeenten </category>
			<pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Desyde&amp;#039;s 2Park systeem getroffen door cyberaanval</title>
			<link>https://www.internetbode.nl/etten-leur/424707/bezoek-aanmelden-niet-mogelijk-door-cyberaanval-systeem-2park</link>
			<description>Desyde | Informatie en communicatie | 10-08-2024 | DataLekt.nl: Desyde, het bedrijf achter het parkeerregistratiesysteem 2Park, meldt een cyberaanval op hun software 2Park. Dit incident heeft geleid tot een tijdelijke opschorting van de mogelijkheid voor bewoners om bezoekers voor parkeren aan te melden via de 2Park app. Desyde werkt nauw samen met gemeenten om het systeem zo snel mogelijk te herstellen en updates worden verstrekt via sociale media. (Bron: internetbode.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.internetbode.nl/etten-leur/424707/bezoek-aanmelden-niet-mogelijk-door-cyberaanval-systeem-2park?datalekt=7a8aa74b1da5ef25714e092a43aa3a03b5dd56cfe2c1d9214568179f7587c5c7</guid>
			<category>Informatie en communicatie </category>
			<pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>COIN getroffen door ransomware aanval van de criminele organisatie madliberator</title>
			<link>https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb</link>
			<description>COIN | Informatie en communicatie | 02-08-2024 | DataLekt.nl: De criminele organisatie madliberator heeft op het darkweb aangekondigd dat zij COIN heeft getroffen met een ransomware-aanval en/of datadiefstal en daarbij losgeld heeft geëist om of enerzijds de systemen te herstellen, of te voorkomen dat de hackers de data lekken op het web. (Bron: ccinfo.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb?datalekt=188ce180a4e519e2427f2a9a184f96966f6bbbab206453a4d7152f38544563a8</guid>
			<category>Informatie en communicatie </category>
			<pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>KNMT dienstverlening gehinderd door ransomware-aanval</title>
			<link>https://www.tandartspraktijk.nl/knmt-getroffen-door-gijzelsoftware/</link>
			<description>Koninklijke Nederlandse Maatschappij tot bevordering der Tandheelkunde (KNMT) | Overige dienstverlening | 01-08-2024 | DataLekt.nl: Op 25 juli werd de Koninklijke Nederlandse Maatschappij tot bevordering der Tandheelkunde (KNMT) getroffen door een ransomware-aanval. Dit incident beperkte hun vermogen om via e-mail te communiceren en verstoorde de registraties voor trainingen en cursussen via de KNMT Academy. Daarnaast waren er problemen met het plaatsen van bestellingen op de website en de afhandeling van klachten. De organisatie is juridisch en op ICT-gebied ondersteund om de problemen op te lossen, zonder een specifieke hersteltijd te kunnen garanderen. (Bron: tandartspraktijk.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.tandartspraktijk.nl/knmt-getroffen-door-gijzelsoftware/?datalekt=339059a1ec4fb41bb3c0312f2ceb77b4e71217a2fd7688c39ce4c9392f766246</guid>
			<category>Overige dienstverlening </category>
			<pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Hack bij Kunstuitleen Utrecht legt diensten stil door datadiefstal</title>
			<link>https://www.duic.nl/algemeen/kunstuitleen-utrecht-tijdelijk-gesloten-na-hack-waarbij-mogelijk-persoonsgegevens-gestolen-zijn/</link>
			<description>Stichting Kunstuitleen Utrecht | Cultuur, sport en recreatie | 01-08-2024 | DataLekt.nl: De Kunstuitleen Utrecht is tijdelijk gesloten vanwege een hack waarbij uitgebreide persoonsgegevens zoals namen, adressen, telefoonnummers, e-mailadressen, geboortedata, rekeningnummers en identificatiedocumentnummers mogelijk zijn gestolen. De hack werd ontdekt na het weekend en klanten zijn gewaarschuwd alert te zijn op mogelijke fraude. De dienstverlening van de kunstuitleen blijft onderbroken tot 28 augustus om het systeem te herstellen. De exacte omvang van de schade en het aantal getroffen personen is nog niet bekend. (Bron: duic.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.duic.nl/algemeen/kunstuitleen-utrecht-tijdelijk-gesloten-na-hack-waarbij-mogelijk-persoonsgegevens-gestolen-zijn/?datalekt=a31ba438698b13df7b5215f264c4ea8aa1615e576bce993de4b34f4fc23cfa6e</guid>
			<category>Cultuur, sport en recreatie </category>
			<pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Gebrekkige privacybescherming bij gemeente Smallingerland leidt tot 23 datalekken in 2023</title>
			<link>https://www.actiefonline.nl/nieuws/algemeen/61783/-smallingerland-onzorgvuldig-en-onrechtmatig-met-privacy-</link>
			<description>Gemeente Smallingerland | Overheid: Gemeenten | 01-08-2024 | DataLekt.nl: De gemeente Smallingerland heeft aanzienlijke tekortkomingen in de bescherming van privacygegevens, aldus het jaarverslag van de functionaris gegevensbescherming. Er werden onvolkomenheden in zowel technische als organisatorische beveiligingsmaatregelen vastgesteld, wat resulteerde in 23 datalekken in het jaar 2023. De gemeente heeft wel actie ondernomen om deze incidenten op te lossen en heeft het kennisniveau van haar medewerkers verbeterd. (Bron: actiefonline.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.actiefonline.nl/nieuws/algemeen/61783/-smallingerland-onzorgvuldig-en-onrechtmatig-met-privacy-?datalekt=8ea981c83f9c9807e10052e64ee247552e4078b2d950590f572de51fb4fe3deb</guid>
			<category>Overheid: Gemeenten </category>
			<pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Datalek bij RTV Maastricht door verkeerd geadresseerde e-mail</title>
			<link>https://www.denieuwestermaastricht.nl/datalek-rtv-maastricht/</link>
			<description>RTV Maastricht | Informatie en communicatie | 30-07-2024 | DataLekt.nl: Bij RTV Maastricht heeft een medewerker per ongeluk een e-mail met een bestand dat gegevens van 376 commerciële relaties bevatte naar een verkeerde mailinglijst gestuurd, waardoor alle relaties het bestand ontvingen. Dit incident heeft geleid tot een onbedoelde verspreiding van gevoelige informatie, waarbij de persoonlijke gegevens van honderden relaties blootgesteld werden aan onbevoegden. De impact van dit lek en eventuele vervolgstappen zijn nog niet duidelijk. (Bron: denieuwestermaastricht.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.denieuwestermaastricht.nl/datalek-rtv-maastricht/?datalekt=920fa281411f2c9e4dc9757dde5b297c5786af5383b995524b6230221ef0e534</guid>
			<category>Informatie en communicatie </category>
			<pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Overtreding privacywetgeving door gemeente Apeldoorn bij openbaar maken stukken</title>
			<link>https://www.brummensnieuws.nl/algemeen/algemeen/29196/apeldoorn-overtreedt-mogelijk-avg-regels</link>
			<description>Gemeente Apeldoorn | Overheid: Gemeenten | 26-07-2024 | DataLekt.nl: De gemeente Apeldoorn heeft mogelijk de AVG-regels overtreden door te veel gegevens openbaar te maken na een WOO-verzoek. Dit betrof onder meer details over de projectleiding en verantwoordelijkheden op camping De Marshoeve. Een hoogleraar twijfelt of de openbaarmaking correct was, met name wat betreft persoonlijke details en uurvergoedingen, wat kan leiden tot risico&amp;#039;s zoals identiteitsfraude. De gemeente stelt dat de openbaarmaking met toestemming van de betrokkenen was. Een geanonimiseerde versie zal binnenkort gepubliceerd worden. (Bron: brummensnieuws.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.brummensnieuws.nl/algemeen/algemeen/29196/apeldoorn-overtreedt-mogelijk-avg-regels?datalekt=c4debbe044892635928682a0fb763e22ac8b898b04b2d632d43441757972b789</guid>
			<category>Overheid: Gemeenten </category>
			<pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>SigmaControl getroffen door ransomware aanval van de criminele organisatie Ransomhub</title>
			<link>https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb</link>
			<description>Sigma Control | Industrie | 23-07-2024 | DataLekt.nl: De criminele organisatie Ransomhub heeft op het darkweb aangekondigd dat zij SigmaControl heeft getroffen met een ransomware-aanval en/of datadiefstal en daarbij losgeld heeft geëist om of enerzijds de systemen te herstellen, of te voorkomen dat de hackers de data lekken op het web. (Bron: ccinfo.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb?datalekt=ced54c7d08286b1a3210e7d53a15e5036245bd7154dc67e45dfc09e97b3fae21</guid>
			<category>Industrie </category>
			<pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Phishingaanval treft ambtenarenorganisatie HLTsamen</title>
			<link>https://www.bollenstreekomroep.nl/hltsamen-slachtoffer-van-phishing/</link>
			<description>HLTsamen | Overheid: Gemeenschappelijke regelingen | 24-07-2024 | DataLekt.nl: HLTsamen, een samenwerkingsverband van de gemeenten Hillegom, Lisse en Teylingen, is getroffen door een phishingaanval waarbij inloggegevens zijn buitgemaakt. Criminelen deden zich voor als een vertrouwd bedrijf en slaagden erin om toegang te krijgen tot vijf accounts voordat het beveiligingssysteem ingreep. Hoewel er geen data is gedownload, gekopieerd of verwijderd, zijn er onmiddellijke maatregelen genomen om de schade te beperken, inclusief het tijdelijk sluiten van de betrokken accounts. Er is aangifte gedaan en een melding gedaan bij de Autoriteit Persoonsgegevens. (Bron: bollenstreekomroep.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.bollenstreekomroep.nl/hltsamen-slachtoffer-van-phishing/?datalekt=d31dc02e8c349284c1332eb5df0a7aa5ca69927451b65e41ff53db3606ba96ec</guid>
			<category>Overheid: Gemeenschappelijke regelingen </category>
			<pubDate>Sat, 27 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>AP rapporteert non-conformiteit bij boa-werkgevers omtrent Wet politiegegevens</title>
			<link>https://www.nu.nl/tweakers/6321794/ap-ruim-helft-boa-werkgevers-houdt-zich-niet-aan-wet-politiegegevens.html</link>
			<description>Onbekende organisaties | Overige dienstverlening | 23-07-2024 | DataLekt.nl: Uit een onderzoek van de Autoriteit Persoonsgegevens (AP) blijkt dat meer dan de helft van de werkgevers van buitengewoon opsporingsambtenaren (boa&amp;#039;s) zich niet houdt aan de Wet politiegegevens (Wpg). De AP constateert wel verbeteringen ten opzichte van vorig jaar, aangezien in januari van het vorige jaar nog twee derde van de boa-werkgevers geen auditrapport had ingeleverd. Deze werkgevers moeten jaarlijkse interne controles en vierjaarlijkse externe audits uitvoeren om te verzekeren dat persoonsgegevens correct worden verwerkt. De volgende externe audits zijn gepland voor eind volgend jaar. (Bron: nu.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.nu.nl/tweakers/6321794/ap-ruim-helft-boa-werkgevers-houdt-zich-niet-aan-wet-politiegegevens.html?datalekt=39aaaf7dd1d27249445150f0509b5228c41c961dc9ce6075afe98ca86de568a5</guid>
			<category>Overige dienstverlening </category>
			<pubDate>Thu, 25 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Datalek bij Defensie: medewerkersgegevens onterecht gedeeld met vakbonden</title>
			<link>https://www.security.nl/posting/851139/Defensie+deelde+gegevens+medewerkers+onterecht+met+vakbonden</link>
			<description>Ministerie van Defensie | Overheid: Ministeries | 23-07-2024 | DataLekt.nl: Het ministerie van Defensie heeft gedurende reorganisaties onrechtmatig persoonsgegevens van medewerkers gedeeld met vakbonden, wat in strijd is met de AVG. Namen en functionele beoordelingen waren onder de gedeelde informatie. Een nieuwe tijdelijke werkwijze met geanonimiseerde data wordt nu gehanteerd, terwijl een definitieve aanpak nog wordt ontwikkeld met externe adviseurs. Een datalek is gemeld bij de Autoriteit Persoonsgegevens. Er zijn nog geen meldingen van directe schade aan getroffen individuen. (Bron: security.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.security.nl/posting/851139/Defensie+deelde+gegevens+medewerkers+onterecht+met+vakbonden?datalekt=73ab5fef424f8b0650698fdd9d87170bf955bd776be88487a4fd398d5476c2f3</guid>
			<category>Overheid: Ministeries </category>
			<pubDate>Thu, 25 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Tijdelijke blootstelling van persoonsgegevens bij Waterschap Zuiderzeeland door configuratiefout</title>
			<link>https://www.zuiderzeeland.nl/tijdelijk-datalek-verholpen</link>
			<description>Waterschap Zuiderzeeland | Overheid: Waterschappen | 18-07-2024 | DataLekt.nl: Waterschap Zuiderzeeland ontdekte een tijdelijk datalek veroorzaakt door een onjuist geconfigureerde koppeling op hun geo-data, waardoor persoonsgegevens onbedoeld toegankelijk werden. Het lek, actief van begin april tot half juni, stelde gegevens bloot die alleen door technisch onderlegde personen toegankelijk waren. Er is geen bewijs van misbruik gevonden. De organisatie heeft direct actie ondernomen door de toegang te sluiten en een melding te maken bij de Autoriteit Persoonsgegevens. (Bron: zuiderzeeland.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.zuiderzeeland.nl/tijdelijk-datalek-verholpen?datalekt=4dc4ecdea3f978dc44f859bdac798f5d3c7b2a23c8eed79180212352427c2e8e</guid>
			<category>Overheid: Waterschappen </category>
			<pubDate>Sat, 20 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Glow FM getroffen door ransomware aanval van de criminele organisatie Ransomhouse</title>
			<link>https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb</link>
			<description>Glow FM | Informatie en communicatie | 19-07-2024 | DataLekt.nl: De criminele organisatie Ransomhouse heeft op het darkweb aangekondigd dat zij Glow FM heeft getroffen met een ransomware-aanval en/of datadiefstal en daarbij losgeld heeft geëist om of enerzijds de systemen te herstellen, of te voorkomen dat de hackers de data lekken op het web. (Bron: ccinfo.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb?datalekt=939335cafcfd65b67729cde7e4fd174bbad6e7584567c97f4cb1da3e5e384383</guid>
			<category>Informatie en communicatie </category>
			<pubDate>Fri, 19 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>KuiperCompagnons getroffen door ransomware aanval van de criminele organisatie Ransomhouse</title>
			<link>https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb</link>
			<description>KuiperCompagnons | Advisering, onderzoek en overige specialistische zakelijke dienstverlening | 19-07-2024 | DataLekt.nl: De criminele organisatie Ransomhouse heeft op het darkweb aangekondigd dat zij KuiperCompagnons heeft getroffen met een ransomware-aanval en/of datadiefstal en daarbij losgeld heeft geëist om of enerzijds de systemen te herstellen, of te voorkomen dat de hackers de data lekken op het web. (Bron: ccinfo.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb?datalekt=1806915aa32de704a6bdcdfedf3372bacd1cd89c1878422e2f59ec536817db8f</guid>
			<category>Advisering, onderzoek en overige specialistische zakelijke dienstverlening </category>
			<pubDate>Fri, 19 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Kruidvat krijgt boete voor plaatsing trackingcookies zonder toestemming</title>
			<link>https://tweakers.net/nieuws/224396/ap-geeft-kruidvat-boete-voor-zonder-toestemming-plaatsen-van-trackingcookies.html</link>
			<description>Kruidvat | Groot- en detailhandel | 16-07-2024 | DataLekt.nl: De Autoriteit Persoonsgegevens heeft drogisterij Kruidvat, onderdeel van AS Watson, een boete van 600.000 euro opgelegd voor het plaatsen van trackingcookies zonder juiste toestemming. Kruidvat schond hiermee de AVG door standaard aangevinkte vakjes te gebruiken in hun cookiebanner, waardoor klanten niet vrijelijk hun toestemming konden geven. Dit betrof gevoelige informatie zoals aankopen van zwangerschapstests en medicatie. Na onderzoek vanaf eind 2019, bleek Kruidvat pas vanaf oktober 2020 de wetgeving correct te volgen. AS Watson is in beroep gegaan tegen de boete. (Bron: tweakers.net)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/224396/ap-geeft-kruidvat-boete-voor-zonder-toestemming-plaatsen-van-trackingcookies.html?datalekt=0e2a6f4f6ccd5346a070a4e7c88e20202179a39f3ff381d48a8556dece0215ad</guid>
			<category>Groot- en detailhandel </category>
			<pubDate>Wed, 17 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Athlon Car Lease getroffen door ransomware aanval van de criminele organisatie Vanir Group</title>
			<link>https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb</link>
			<description>Athlon Car Lease | Verhuur van roerende goederen en overige zakelijke dienstverlening | 11-07-2024 | DataLekt.nl: De criminele organisatie Vanir Group heeft op het darkweb aangekondigd dat zij Athlon Car Lease heeft getroffen met een ransomware-aanval en/of datadiefstal en daarbij losgeld heeft geëist om of enerzijds de systemen te herstellen, of te voorkomen dat de hackers de data lekken op het web. (Bron: ccinfo.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb?datalekt=67ec99942614129da9021a62d2ca46f9a5c3fe1b75549c986cb9b46f78dd6da8</guid>
			<category>Verhuur van roerende goederen en overige zakelijke dienstverlening </category>
			<pubDate>Wed, 17 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Gemeente Delft getroffen door datalek na hack op leverancier AddComm</title>
			<link>https://www.gemeente.nu/veiligheid/cybersecurity/meer-gemeenten-melden-diefstal-gegevens-na-cyberaanval/</link>
			<description>Gemeente Delft | Overheid: Gemeenten | 05-06-2024 | DataLekt.nl: In Delft zijn persoonlijke gegevens van burgers blootgesteld na een hack op de softwareleverancier AddComm. Er zijn belangrijke identificatiegegevens gestolen, waaronder namen en adressen. De gemeente heeft stappen ondernomen om betrokkenen te waarschuwen en te beschermen tegen mogelijke fraude en identiteitsdiefstal. (Bron: gemeente.nu)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.gemeente.nu/veiligheid/cybersecurity/meer-gemeenten-melden-diefstal-gegevens-na-cyberaanval/?datalekt=2c630d45b704c62f0ee2ee9abe390ff5ac7f61b9af49c1e1c9509306537df4ef</guid>
			<category>Overheid: Gemeenten </category>
			<pubDate>Thu, 11 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Datalek bij Hoogheemraadschap van Delfland door beveiligingsbreuk bij AddComm</title>
			<link>https://www.gemeente.nu/veiligheid/cybersecurity/meer-gemeenten-melden-diefstal-gegevens-na-cyberaanval/</link>
			<description>Hoogheemraadschap van Delfland | Overheid: Waterschappen | 05-06-2024 | DataLekt.nl: Door een cyberaanval op AddComm zijn persoonsgegevens van gebruikers van het Hoogheemraadschap van Delfland gelekt. Deze gegevens omvatten namen, adressen en mogelijk gevoelige informatie gerelateerd aan waterbeheer. Het Hoogheemraadschap onderzoekt de volledige omvang van de schade en heeft maatregelen getroffen om verdere datalekken te voorkomen. (Bron: gemeente.nu)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.gemeente.nu/veiligheid/cybersecurity/meer-gemeenten-melden-diefstal-gegevens-na-cyberaanval/?datalekt=7bdb9913da82760689eea33582b100505d26feed323c8b40e01cb9c9dede372f</guid>
			<category>Overheid: Waterschappen </category>
			<pubDate>Thu, 11 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Datalek bij gemeente Alphen aan den Rijn door dubbelzijdige printfout</title>
			<link>https://www.studioalphen.nl/nieuws/gemeente-opnieuw-de-fout-in-printfout-in-brieven-veroorzaakt-datalek-persoonsgegevens/</link>
			<description>Gemeente Alphen aan den Rijn | Overheid: Gemeenten | 09-07-2024 | DataLekt.nl: De gemeente Alphen aan den Rijn heeft een datalek veroorzaakt door een fout bij het printen van brieven aan kentekenhouders, waarbij de achterzijde gegevens van andere personen bevatte. Hierdoor zijn de persoonlijke gegevens van achttien personen onbedoeld openbaar gemaakt. Dit is niet de eerste keer dat een dergelijke fout plaatsvindt. De gemeente heeft de getroffen personen geïnformeerd en het incident gemeld bij de Autoriteit Persoonsgegevens. Er is sprake van menselijke fouten en de schade lijkt beperkt tot de betrokken individuen. (Bron: studioalphen.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.studioalphen.nl/nieuws/gemeente-opnieuw-de-fout-in-printfout-in-brieven-veroorzaakt-datalek-persoonsgegevens/?datalekt=c40d0c83bb02f8a930d698064feb6b06d8742a7b67c06e399bf6783e572e779e</guid>
			<category>Overheid: Gemeenten </category>
			<pubDate>Thu, 11 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>NOAB getroffen door ransomware aanval van de criminele organisatie Lockbit3</title>
			<link>https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb</link>
			<description>NOAB | Overige dienstverlening | 08-07-2024 | DataLekt.nl: De criminele organisatie Lockbit3 heeft op het darkweb aangekondigd dat zij NOAB heeft getroffen met een ransomware-aanval en/of datadiefstal en daarbij losgeld heeft geëist om of enerzijds de systemen te herstellen, of te voorkomen dat de hackers de data lekken op het web. (Bron: ccinfo.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb?datalekt=75716908d66a3b1635de77e65dd96e76b10accbcbb6190f8b25239c092487e73</guid>
			<category>Overige dienstverlening </category>
			<pubDate>Mon, 08 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Nieuw datalek bij Iddink kan leerlinggegevens blootstellen</title>
			<link>https://tweakers.net/nieuws/224006/schoolboekenleverancier-iddink-meldt-opnieuw-datalek.html</link>
			<description>Iddink Learning Materials | Groot- en detailhandel | 04-07-2024 | DataLekt.nl: Iddink Learning Materials, een leverancier van schoolboeken, heeft een datalek gemeld waarbij de veiligheid van leerlinginformatie in gevaar kon komen door een aanpasbare inloglink. Dit incident is kenmerkend omdat er enige overlap is met gegevens die eerder dat jaar tijdens een ransomwareaanval zijn buitgemaakt, waaronder namen en adressen van leerlingen. Hoewel de kans op misbruik klein is, heeft Iddink het incident gemeld bij de Autoriteit Persoonsgegevens. Er zijn ongeveer 420.000 leerlingen in Nederland en België die mogelijk beïnvloed zijn door dit lek. (Bron: tweakers.net)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/224006/schoolboekenleverancier-iddink-meldt-opnieuw-datalek.html?datalekt=16f7db64ba697f1709ae9f26a27595398a57c3d7188f068bcb603bf5cd6cd565</guid>
			<category>Groot- en detailhandel </category>
			<pubDate>Fri, 05 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Rechtbank Arnhem steunt privacyrechten van sekswerkers in recente uitspraak</title>
			<link>https://clara-wichmann.nl/nieuws/persbericht-uitspraak-rechtbank-arnhem-28-juni-2024-rechtbank-stelt-sekswerkers-in-gelijk/</link>
			<description>Gemeente Nijmegen | Overheid: Gemeenten | 28-06-2024 | DataLekt.nl: De rechtbank in Arnhem heeft bepaald dat de registratieplicht voor sekswerkers in Nijmegen in strijd is met hun recht op privacy. Deze uitspraak volgt nadat Bureau Clara Wichmann, samen met twee sekswerkers en ondersteund door advocatenkantoor Stibbe, bezwaar maakte tegen de registratie en het uitsterfbeleid van de tippelzone. De rechtbank erkende dat er geen zwaarwegend algemeen belang is dat deze registratie van gevoelige persoonsgegevens rechtvaardigt, wat een belangrijke overwinning betekent voor de rechten van sekswerkers. (Bron: clara-wichmann.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://clara-wichmann.nl/nieuws/persbericht-uitspraak-rechtbank-arnhem-28-juni-2024-rechtbank-stelt-sekswerkers-in-gelijk/?datalekt=d396374cc9e680e064aeee1410a579a2ae3a4f9baab2bc1f62aefb963ed1f33d</guid>
			<category>Overheid: Gemeenten </category>
			<pubDate>Mon, 01 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Bunq onderzoekt beschuldigingen van ongeautoriseerde toegang tot klantrekeningen</title>
			<link>https://www.security.nl/posting/847874/Bunq+meldt+potentieel+datalek+bij+Autoriteit+Persoonsgegevens</link>
			<description>Bunq | Financiële instellingen | 27-06-2024 | DataLekt.nl: Bunq heeft bij de Autoriteit Persoonsgegevens een melding gemaakt van een potentieel datalek na berichten over medewerkers die mogelijk ongeautoriseerd toegang hadden tot klantenrekeningen. Dit incident, dat recent ontdekt is, heeft geleid tot een onderzoek van zowel de Tuchtrecht Banken als vanuit de bank zelf. De impact en de exacte aard van de mogelijke privacyschending zijn nog onduidelijk, maar de bank heeft bevestigd dat het in enkele gevallen om een grijs gebied ging en betrokken medewerkers zijn aangesproken. Dit roept vragen op over de naleving van de bankierseed en de bescherming van klantgegevens bij Bunq. (Bron: security.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.security.nl/posting/847874/Bunq+meldt+potentieel+datalek+bij+Autoriteit+Persoonsgegevens?datalekt=69c8293c477c60b9398b4d6228abce0a6391dbc4daf3b8ad268256fa45d26464</guid>
			<category>Financiële instellingen </category>
			<pubDate>Sat, 29 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Datalek bij DUO door fout in beveiliging blootlegt mailadressen van 60.000 schuldenaars</title>
			<link>https://www.nu.nl/economie/6318051/mailadressen-van-60000-mensen-met-studieschuld-gelekt-door-fout-bij-duo.html</link>
			<description>Dienst Uitvoering Onderwijs (DUO) | Overheid: Agentschappen | 24-06-2024 | DataLekt.nl: Een fout in de beveiliging van de software van Survalyzer, gebruikt door DUO voor het analyseren van enquêteresultaten, heeft geleid tot het lekken van e-mailadressen van 60.000 Nederlanders met een studieschuld. Het incident kwam aan het licht toen een ethisch hacker ontdekte dat hij de e-mailadressen van de ontvangers van een DUO-enquête kon zien. Het lek werd snel gemeld en vervolgens beveiligd, waardoor verdere onbevoegde toegang werd voorkomen. Er is geen bewijs van misbruik van deze gegevens door criminelen, maar de informatie had potentieel gebruikt kunnen worden voor phishing-aanvallen. DUO heeft het incident gerapporteerd bij de Autoriteit Persoonsgegevens. (Bron: nu.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.nu.nl/economie/6318051/mailadressen-van-60000-mensen-met-studieschuld-gelekt-door-fout-bij-duo.html?datalekt=54eb93d1c781d4ee3f7a4603a42d7e66eb6e08ab2291759207d4ffd3b5eaf840</guid>
			<category>Overheid: Agentschappen </category>
			<pubDate>Tue, 25 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Cyberaanval ontwricht 26 bedrijven in Noord- en Zuid-Holland</title>
			<link>https://www.noordhollandsdagblad.nl/regio/hackers-slaan-toe-26-bedrijven-getroffen-door-cyberaanval-met-gijzelsoftware.-hackers-vragen-vier-ton-losgeld/14427984.html</link>
			<description>26 onbekende organisaties | Overige dienstverlening | 21-06-2024 | DataLekt.nl: Een hackersgroep heeft met een geavanceerde cyberaanval minstens 26 bedrijven in Noord- en Zuid-Holland ontregeld. De servers van deze bedrijven zijn geïnfecteerd met ransomware, en de aanval is nog steeds gaande. Het cybercrimeteam van de politie Noord-Holland is bezig met een forensisch onderzoek naar de aanval. (Bron: noordhollandsdagblad.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.noordhollandsdagblad.nl/regio/hackers-slaan-toe-26-bedrijven-getroffen-door-cyberaanval-met-gijzelsoftware.-hackers-vragen-vier-ton-losgeld/14427984.html?datalekt=3b157f9763dcc4798b9ab64cf83fac95bc3e62755d90254885753e26b8222e44</guid>
			<category>Overige dienstverlening </category>
			<pubDate>Sun, 23 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Datalek bij gemeente Geertruidenberg door printfout</title>
			<link>https://www.ad.nl/geertruidenberg/privacyblunder-in-geertruidenberg-printfout-legt-financiele-gegevens-inwoners-bloot~a80640ab/</link>
			<description>Gemeente Geertruidenberg | Overheid: Gemeenten | 19-06-2024 | DataLekt.nl: In Geertruidenberg heeft een printfout geleid tot een datalek waarbij financiële gegevens van 260 inwoners zijn blootgelegd. De fout vond plaats bij het uitbetalen van vakantiegeld en andere bijstandsuitkeringen, waarbij uitkeringsspecificaties dubbelzijdig zijn geprint en verzonden. Hierdoor ontvingen 130 inwoners de gegevens van anderen. Het lek werd snel ontdekt en gemeld bij de Autoriteit Persoonsgegevens. De gemeente heeft de getroffen inwoners geïnformeerd en hun excuses aangeboden. (Bron: ad.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.ad.nl/geertruidenberg/privacyblunder-in-geertruidenberg-printfout-legt-financiele-gegevens-inwoners-bloot~a80640ab/?datalekt=1678e1ec8cbed2d6f5b9f8a33113042ac4ee46cc8f1149385a7028b07aeb706a</guid>
			<category>Overheid: Gemeenten </category>
			<pubDate>Fri, 21 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Datalek bij gemeente Amsterdam onthult geheime namenlijst</title>
			<link>https://www.parool.nl/nederland/datalek-gemeente-amsterdam-geheime-lijst-met-namen-van-radicale-moslims-verstuurd~b0418e5d/</link>
			<description>Gemeente Amsterdam | Overheid: Gemeenten | 18-06-2024 | DataLekt.nl: Bij de gemeente Amsterdam is een lijst met namen en gevoelige persoonlijke gegevens van personen betrokken in de radicaliseringsaanpak per ongeluk verstuurd. Deze lijst bevatte details zoals adressen, geboortedata, en de redenen van opname in het programma. Het lek betreft personen die tussen 2015 en 2017 als risico voor radicalisering werden gezien. De gemeente heeft het incident gemeld bij de Autoriteit Persoonsgegevens en onderzoekt hoe de fout kon gebeuren. De betrokkenen zijn nog niet ingelicht. (Bron: parool.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.parool.nl/nederland/datalek-gemeente-amsterdam-geheime-lijst-met-namen-van-radicale-moslims-verstuurd~b0418e5d/?datalekt=ebf42a97776a5efc6d07e6ab43e22b1440af0652652fe60e0d26123609d77136</guid>
			<category>Overheid: Gemeenten </category>
			<pubDate>Thu, 20 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Cyberaanval met LockBit 3.0 treft WinSys</title>
			<link>https://www.dutchitchannel.nl/news/459915/winsys-is-aangevallen-door-lockbit-3-0-encryptie</link>
			<description>WinSys | Informatie en communicatie | 15-06-2024 | DataLekt.nl: WinSys is onlangs getroffen door een ernstige cyberaanval waarbij de LockBit 3.0-ransomware hun backups en belangrijke servers heeft versleuteld. Deze aanval heeft een aanzienlijke impact gehad, waarbij het bedrijf momenteel niet bereikbaar is en de volledige omvang van de schade nog in kaart moet worden gebracht. Er wordt gewerkt aan het beperken van de schade en het herstellen van de systemen, maar de financiële gevolgen en het exacte aantal getroffen klanten zijn nog onduidelijk. (Bron: dutchitchannel.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.dutchitchannel.nl/news/459915/winsys-is-aangevallen-door-lockbit-3-0-encryptie?datalekt=47687dda49661a88e2269209553745ec0bab3f19fccf07632021809567dd1b0c</guid>
			<category>Informatie en communicatie </category>
			<pubDate>Sun, 16 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Ransomware-aanval bij RBG leidt tot datadiefstal en zorgen onder inwoners Zuidplas</title>
			<link>https://gouweijsselnieuws.nl/2024/06/13/hack-met-ransomware-bij-rbg-raakt-inwoners-zuidplas/</link>
			<description>Hoogheemraadschap van Schieland en de Krimpenerwaard | Overheid: Waterschappen | 13-06-2024 | DataLekt.nl: Bij de Regionale Belasting Groep (RBG), die belastingen int namens het Hoogheemraadschap van Schieland en de Krimpenerwaard, heeft een ransomware-aanval plaatsgevonden. Hierbij zijn persoonsgegevens zoals namen, adressen en in sommige gevallen bankgegevens en BSN-nummers door cybercriminelen gestolen. Deze datalek heeft geleid tot het versturen van brieven naar de getroffen inwoners en ondernemers. Het hoogheemraadschap heeft maatregelen aanbevolen om de persoonlijke veiligheid te waarborgen en benadrukt het belang van waakzaamheid bij communicatie van onbekende bronnen. (Bron: gouweijsselnieuws.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://gouweijsselnieuws.nl/2024/06/13/hack-met-ransomware-bij-rbg-raakt-inwoners-zuidplas/?datalekt=ea1af8ebf4d176bcff9c976ca11bfe56ef09e64861dc3e9393e00e0602bf42db</guid>
			<category>Overheid: Waterschappen </category>
			<pubDate>Sat, 15 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Eurotrol getroffen door ransomware aanval van de criminele organisatie Blacksuit</title>
			<link>https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb</link>
			<description>Eurotrol | Advisering, onderzoek en overige specialistische zakelijke dienstverlening | 12-06-2024 | DataLekt.nl: De criminele organisatie Blacksuit heeft op het darkweb aangekondigd dat zij Eurotrol heeft getroffen met een ransomware-aanval en/of datadiefstal en daarbij losgeld heeft geëist om of enerzijds de systemen te herstellen, of te voorkomen dat de hackers de data lekken op het web. (Bron: ccinfo.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb?datalekt=34da869286a331a84cd117e8c5d5ad176e4527b2f1f6c3964814434458606afc</guid>
			<category>Advisering, onderzoek en overige specialistische zakelijke dienstverlening </category>
			<pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Aldenhoven getroffen door ransomware aanval van de criminele organisatie Play</title>
			<link>https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb</link>
			<description>Aldenhoven Interieurwerken | Industrie | 12-06-2024 | DataLekt.nl: De criminele organisatie Play heeft op het darkweb aangekondigd dat zij Aldenhoven heeft getroffen met een ransomware-aanval en/of datadiefstal en daarbij losgeld heeft geëist om of enerzijds de systemen te herstellen, of te voorkomen dat de hackers de data lekken op het web. (Bron: ccinfo.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.ccinfo.nl/actuele-aanvallen/alle-slachtoffers-belgie-en-nederland-blootgesteld-op-darkweb?datalekt=6f94956e192a429102174c6a31abca2a03dd30df878a2f0c23bcad67d656cbcb</guid>
			<category>Industrie </category>
			<pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>HHNK mogelijk indirect getroffen door ransomwareaanval op AddComm</title>
			<link>https://tweakers.net/nieuws/222286/addcomm-getroffen-door-ransomware-leverde-aanslagen-van-waterschapsbelasting.html</link>
			<description>Hoogheemraadschap Hollands Noorderkwartier (HHNK) | Overheid: Waterschappen | 23-05-2024 | DataLekt.nl: Het Hoogheemraadschap Hollands Noorderkwartier (HHNK) meldt mogelijk indirecte gevolgen van een ransomwareaanval op AddComm, een dienstverlener voor communicatie met klanten. Deze aanval, die plaatsvond tussen 5 en 17 mei, resulteerde in het versleutelen van systemen en diefstal van data bij AddComm. HHNK, dat gebruikmaakt van AddComm voor het versturen van waterschapsbelastingaanslagen, heeft preventief melding gedaan bij de Autoriteit Persoonsgegevens, vanwege het risico op gelekte klantgegevens. (Bron: tweakers.net)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/222286/addcomm-getroffen-door-ransomware-leverde-aanslagen-van-waterschapsbelasting.html?datalekt=3ec19b9ed6a8886210bf300869f1c4a3c8085a6b7440b104bcbe2e5f7812e0d7</guid>
			<category>Overheid: Waterschappen </category>
			<pubDate>Thu, 13 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Vertrouwelijke documenten van Verkeersboete.nl op straat door menselijke fout</title>
			<link>https://nos.nl/artikel/2521510-bedrijf-dumpt-administratie-in-open-container-vertrouwelijke-informatie-op-straat</link>
			<description>Verkeersboete.nl | Advisering, onderzoek en overige specialistische zakelijke dienstverlening | 22-05-2024 | DataLekt.nl: In Zoetermeer heeft Verkeersboete.nl per ongeluk een hoeveelheid correspondentie met het OM en het Centraal Justitieel Incassobureau in een open afvalcontainer gedeponeerd, wat leidde tot verspreiding van documenten over straat. Het incident werd beschreven als een menselijke fout, versterkt door een verbouwing. Hoewel de woordvoerder stelt dat er geen privacygevoelige informatie is aangetroffen, worden betrokkenen op de hoogte gebracht van de datalekprocedure indien nodig. De Autoriteit Persoonsgegevens benadrukt de ernst van dergelijke datalekken. (Bron: nos.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://nos.nl/artikel/2521510-bedrijf-dumpt-administratie-in-open-container-vertrouwelijke-informatie-op-straat?datalekt=5bd5234e8b79ec012038d733f7dbe94b57c8e6d4c364de37fe0fd88dcf80dcee</guid>
			<category>Advisering, onderzoek en overige specialistische zakelijke dienstverlening </category>
			<pubDate>Thu, 13 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Bringly’s website gehackt; incident zonder gevolgen voor bedrijfsactiviteiten</title>
			<link>https://www.emerce.nl/nieuws/site-verzendplatform-bringly-gehackt</link>
			<description>Bringly | Vervoer en opslag | 08-06-2024 | DataLekt.nl: De website van het verzendplatform Bringly is recentelijk gehackt, waarbij de aanval resulteerde in het wissen van bijna alle deelpagina&amp;#039;s en het plaatsen van een ongepaste advertentie. De hack lijkt echter geen invloed te hebben op de operationele activiteiten van het bedrijf, aangezien de website niet direct verbonden was met de kernsystemen of de operationele software van Bringly. Het probleem lijkt te zijn ontstaan bij het externe marketingbureau dat verantwoordelijk was voor de hosting van de site. Er zijn geen directe financiële schades of gegevensdiefstal gemeld als gevolg van deze inbraak. (Bron: emerce.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.emerce.nl/nieuws/site-verzendplatform-bringly-gehackt?datalekt=6a023d98436bd2d7145a1f8018a4458f667759debdfecf9accaa78a73fa36d88</guid>
			<category>Vervoer en opslag </category>
			<pubDate>Mon, 10 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>FvD weert DDoS-aanval af op dag van Europese verkiezingen</title>
			<link>https://www.nu.nl/tech/6315777/hackers-leggen-websites-politieke-partijen-plat-op-dag-van-europese-verkiezingen.html</link>
			<description>Forum voor Democratie (FvD) | Overige dienstverlening | 06-06-2024 | DataLekt.nl: Forum voor Democratie (FvD) werd doelwit van een DDoS-aanval door de Russische HackNet groep, waardoor hun website slecht bereikbaar was. Het team van FvD werkte intensief om de aanval te neutraliseren, wat uiteindelijk lukte. De aanval was deel van een poging om de politieke stabiliteit te verstoren. (Bron: nu.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.nu.nl/tech/6315777/hackers-leggen-websites-politieke-partijen-plat-op-dag-van-europese-verkiezingen.html?datalekt=538c802ca9d6bd425cd10acf6b57c50edcb99e3a37fe01c57e48bcb5ceddb352</guid>
			<category>Overige dienstverlening </category>
			<pubDate>Sat, 08 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>CDA-webpagina&amp;#039;s platgelegd door DDoS-aanvallen op verkiezingsdag</title>
			<link>https://www.nu.nl/tech/6315777/hackers-leggen-websites-politieke-partijen-plat-op-dag-van-europese-verkiezingen.html</link>
			<description>Christen-Democratisch Appèl (CDA) | Overige dienstverlening | 06-06-2024 | DataLekt.nl: Tijdens de Europese verkiezingen ondervond het Christen-Democratisch Appèl (CDA) ernstige toegangsproblemen door een DDoS-aanval, geclaimd door HackNet. De website ontving miljoenen verzoeken, wat leidde tot tijdelijke onbereikbaarheid. Uiteindelijk kon het CDA de aanval weerstaan en normaliseerde de situatie. (Bron: nu.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.nu.nl/tech/6315777/hackers-leggen-websites-politieke-partijen-plat-op-dag-van-europese-verkiezingen.html?datalekt=3a3fb99768e6581f096db6405b3eaed197eaf7ce282b5d78e21e37bdf8573574</guid>
			<category>Overige dienstverlening </category>
			<pubDate>Sat, 08 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>PVV-website onderuit door Russische DDoS-aanval tijdens verkiezingen</title>
			<link>https://www.nu.nl/tech/6315777/hackers-leggen-websites-politieke-partijen-plat-op-dag-van-europese-verkiezingen.html</link>
			<description>Partij voor de Vrijheid (PVV) | Overige dienstverlening | 06-06-2024 | DataLekt.nl: De website van de Partij voor de Vrijheid (PVV) werd op de verkiezingsdag getroffen door een DDoS-aanval, uitgevoerd door de Russische groep HackNet. Deze aanval zorgde ervoor dat de website tijdelijk moeilijk bereikbaar was, als deel van een bredere campagne om onrust te stoken. De aanval werd succesvol afgeweerd en de site is weer operationeel. (Bron: nu.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.nu.nl/tech/6315777/hackers-leggen-websites-politieke-partijen-plat-op-dag-van-europese-verkiezingen.html?datalekt=648d9d0f8d1cdb4f0cd4fe183927ad3ee8db00128005f2d6ebdf4febc18e3b1a</guid>
			<category>Overige dienstverlening </category>
			<pubDate>Sat, 08 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Onderzoek naar datalek in Cisco Webex met grote gevolgen voor Nederlandse overheid</title>
			<link>https://www.security.nl/posting/844495/Overheid+onderzoekt+datalek+bij+Webex%2C+uit+felle+kritiek+op+Cisco</link>
			<description>Ministerie van Algemene Zaken | Overheid: Ministeries | 05-06-2024 | DataLekt.nl: De Nederlandse overheid onderzoekt een ernstig datalek veroorzaakt door kwetsbaarheden in Cisco&amp;#039;s Webex-platform. Hierdoor waren metadata van overheidsvergaderingen toegankelijk voor onbevoegden. Dit incident, dat eerst via Duitse media bekend werd gemaakt, heeft niet alleen geleid tot kritiek op Cisco wegens gebrekkige communicatie, maar ook tot bezorgdheid over de veiligheid van vertrouwelijke overheidscommunicatie. De overheid werkt samen met Duitse autoriteiten aan verder onderzoek en heeft Cisco om opheldering gevraagd. (Bron: security.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.security.nl/posting/844495/Overheid+onderzoekt+datalek+bij+Webex%2C+uit+felle+kritiek+op+Cisco?datalekt=03219875dd12cd3e31a2c30e2a9c33caef40adebbb8247367bda958048b404ce</guid>
			<category>Overheid: Ministeries </category>
			<pubDate>Fri, 07 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Ransomware-aanval treft gemeente Groningen</title>
			<link>https://www.oogtv.nl/2024/05/gegevens-gemeente-groningen-gestolen-bij-hack/</link>
			<description>Gemeente Groningen | Overheid: Gemeenten | 28-05-2024 | DataLekt.nl: De gemeente Groningen is getroffen door een ransomware-aanval via een ICT-bedrijf in Amersfoort, waardoor gegevens van de gemeente zijn gestolen. Het is nog onbekend om welke en hoeveel gegevens het precies gaat. Er zijn nog geen aanwijzingen dat de gestolen klantgegevens gepubliceerd of verkocht zijn. De gemeente heeft maatregelen genomen en adviseert burgers alert te zijn op phishing en oplichting. [Update: d.d. 10 juni 2024 is bekend geworden dat het om 102 burgers gaat.] (Bron: oogtv.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.oogtv.nl/2024/05/gegevens-gemeente-groningen-gestolen-bij-hack/?datalekt=7113163e3e229889cbdb94660a742854d8c156e3bef4c8d808c3ae019d423e77</guid>
			<category>Overheid: Gemeenten </category>
			<pubDate>Mon, 03 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Ransomware-aanval op AddComm treft communicatiediensten van overheidsinstanties</title>
			<link>https://www.telegraaf.nl/nieuws/980541914/bedrijf-gehackt-dat-onder-meer-belastingaanslagen-verstuurt</link>
			<description>AddComm | Informatie en communicatie | 23-05-2024 | DataLekt.nl: AddComm, een dienstverlener die communicatie voor overheidsinstanties zoals gemeenten en waterschappen verzorgt, werd op 17 mei getroffen door een ransomware-aanval, waarbij cybercriminelen vanaf 5 mei toegang hadden tot de systemen. Gegevens van burgers, waaronder persoonlijke en eigendomsinformatie, zijn mogelijk gestolen. Het is nog onduidelijk welke specifieke data is ontvreemd. Er is risico dat deze gegevens gebruikt of verkocht kunnen worden. Het bedrijf heeft aangifte gedaan bij de politie. [Update: d.d. 14 oktober 2024 is bekend geworden dat AddComm €400.000 aan losgeld heeft betaald om de systemen te herstellen. In totaal zijn 16.625 inwoners, bedrijven en 50 gemeenten getroffen door de aanval.] (Bron: telegraaf.nl, ibestuur.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.telegraaf.nl/nieuws/980541914/bedrijf-gehackt-dat-onder-meer-belastingaanslagen-verstuurt?datalekt=1fec4e2b1f634cbd15000b67ba60be8c8ccd83220a5f09b268d68c1f232c1684</guid>
			<category>Informatie en communicatie </category>
			<pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Verscherpt toezicht op Provincie Zuid-Holland na privacygevoelig datalek</title>
			<link>https://www.binnenlandsbestuur.nl/digitaal/ap-stelt-provincie-zuid-holland-onder-verscherpt-toezicht</link>
			<description>Provincie Zuid-Holland | Overheid: Provincies | 11-04-2024 | DataLekt.nl: De Autoriteit Persoonsgegevens heeft Provincie Zuid-Holland onder verscherpt toezicht gesteld na een ernstig datalek. In het interne systeem van de provincie waren privacygevoelige documenten zoals cv&amp;#039;s en paspoortkopieën toegankelijk voor medewerkers zonder de vereiste autorisaties. Er zijn geen aanwijzingen dat deze informatie extern gedeeld is. De provincie heeft na ontdekking van het lek de toegangsrechten aangepast en noodmaatregelen voor beveiliging toegepast. Er zijn geen directe gevolgen voor burgers of bedrijven gemeld. [Update: d.d. 12 juli 2024 is bekend geworden dat het om 50 miljoen documenten gaat en dat het nog 1,5 jaar duurt voordat het lek definitief opgelost is.] (Bron: binnenlandsbestuur.nl)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.binnenlandsbestuur.nl/digitaal/ap-stelt-provincie-zuid-holland-onder-verscherpt-toezicht?datalekt=e300ba4ed2d4f1aaae0204d22e47868b66c4fa578c57a4a0af47afd5494d8c78</guid>
			<category>Overheid: Provincies </category>
			<pubDate>Sat, 13 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Politie beboet voor privacyschending met camera-auto&amp;#039;s in Rotterdam</title>
			<link>https://tweakers.net/nieuws/204756/politie-krijgt-boete-wegens-privacyschendingen-bij-inzet-camera-autos-rotterdam.html</link>
			<description>Politie Rotterdam | Overheid: Politie en brandweer | 21-12-2022 | DataLekt.nl: De Autoriteit Persoonsgegevens heeft de Nederlandse politie een boete opgelegd van 50.000 euro vanwege privacyschendingen. In 2020 werden tijdens de coronatijd in Rotterdam camera-auto&amp;#039;s ingezet. Echter, de privacyrisico&amp;#039;s hiervan waren niet volledig geanalyseerd en er zijn te veel beelden verzameld. Dit heeft geleid tot zorgen over de bescherming van persoonsgegevens van burgers. [Update: d.d. 23-10-2024 is de boete door de rechter verlaagd naar € 30.000.] (Bron: tweakers.net)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/204756/politie-krijgt-boete-wegens-privacyschendingen-bij-inzet-camera-autos-rotterdam.html?datalekt=e41af31f662f6af8ae5effd45def97a2272531d2b31bddabb46b505d6c5cd3cc</guid>
			<category>Overheid: Politie en brandweer </category>
			<pubDate>Wed, 21 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Datalek bij Hogeschool van Arnhem en Nijmegen treft half miljoen mensen</title>
			<link>https://www.erasmusmagazine.nl/2021/10/06/half-miljoen-gedupeerden-bij-hack-hogeschool/</link>
			<description>Hogeschool Arnhem Nijmegen (HAN) | Onderwijs | 03-09-2021 | DataLekt.nl: De Hogeschool van Arnhem en Nijmegen (HAN) heeft een groot datalek onderzocht dat op 1 september aan het licht kwam. Een hacker verkreeg toegang tot gegevens van studenten, medewerkers en andere contacten via een webformulier. Hoewel de HAN weigerde losgeld te betalen, werden de gegevens online gepubliceerd. Het merendeel van de gelekte gegevens betrof algemene persoonsinformatie, maar in sommige gevallen ging het om gevoelige data zoals BSN-nummers en politieke voorkeuren. De HAN heeft haar excuses aangeboden en informeert de getroffenen over het incident. [Update: d.d. 6 juli 2024 is bekend geworden dat 5 studenten een schadevergoeding van in totaal € 1800.] (Bron: erasmusmagazine.nl, tweakers.net)</description>
			<guid isPermaLink="false">https://www.erasmusmagazine.nl/2021/10/06/half-miljoen-gedupeerden-bij-hack-hogeschool/?datalekt=f889fc93c361568cf031dff080cd888cf1a609a227baad68cf7cf120eaa18ab0</guid>
			<category>Onderwijs </category>
			<pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>
